<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>
            <![CDATA[ 国际频道 ]]>
        </title>
        <image>
            <title>
                <![CDATA[ 国际频道 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.cn</link>
            <url>http://www.people.cn/img/2014peoplelogo/rmw_logo.gif</url>
        </image>
        <description>
            <![CDATA[ 国际新闻 ]]>
        </description>
        <link>http://world.people.cn</link>
        <language>zh-cn</language>
        <generator>www.people.cn</generator>
        <copyright>
            <![CDATA[ Copyright 1997-2024 by www.people.com.cn. all rights reserved ]]>
        </copyright>
        <pubDate>2024-07-24 10:46:51</pubDate>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 澜湄国家青年企业家论坛在云南昆明举办 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284444.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">人民网昆明7月23日电 （杜明明、武妍虹）7月23日，澜湄国家青年企业家论坛在云南昆明举办。论坛以“深化合作、共创繁荣”为主题，旨在深化澜湄国家青年务实合作，助力澜湄流域经济发展带建设。</p> <p style="text-indent: 2em;">中华全国青年联合会副主席王艺、云南省人民政府副省长王正英、泰国贸易委员会青年商会主席提林·坦亚瓦塔纳空出席开幕式并致辞，中国外交部亚洲司参赞吴晓风发表视频致辞。来自澜湄六国的青年组织和青年企业家代表100余人参会。</p> <p style="text-indent: 2em;">王艺在致辞中表示，青年是国家的未来，澜湄合作的希望。构建更紧密的面向和平与繁荣的澜湄国家命运共同体离不开青年的努力。她呼吁澜湄国家青年组织和青年企业家加强青年交流，促进民心相通；坚持创新驱动，促进务实合作；深化融通发展，促进共同繁荣。</p> <p style="text-indent: 2em;">王正英在致辞中表示，云南始终坚持不懈拓展澜湄合作、践行“澜湄精神”、推广“澜湄文化”，各领域的交流合作取得了显著成果。他希望各国青年企业家能走进云南、了解云南、选择云南、投资云南，共享“有一种叫云南的机遇”，携手绘就澜湄命运共同体更加美好的明天。</p> <p style="text-indent: 2em;">提林·坦亚瓦塔纳空在致辞中表示，澜湄国家山水相连、人文相通、资源丰富，合作潜力巨大。各国青年企业家要充分利用区域优势，不断开拓新领域、探索新合作。他希望与中方进一步加强对接协助，共同努力将论坛打造成多领域、深层次的青年企业家国际合作平台。</p> <p style="text-indent: 2em;">吴晓风在视频致辞中表示，青年企业家是最具活力和开拓精神的群体，在澜湄流域经济发展带建设中扮演着重要角色，希望各国青年企业家充分交流观点、碰撞思想火花，为提升区域经济一体化水平建言献策。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0724/MAIN1721785786802C9K3A3KD2J.jpg" width="800" height="533" alt="7月23日，云南昆明，澜湄国家青年企业家合作对话会在澜湄国家青年企业家论坛开幕环节举行。云南省青年联合会供图" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月23日，云南昆明，澜湄国家青年企业家合作对话会在澜湄国家青年企业家论坛开幕环节举行。云南省青年联合会供图</span></p> <p style="text-indent: 2em;">论坛上，中国、柬埔寨、老挝、缅甸、泰国、越南6国嘉宾在澜湄国家青年企业家合作对话会中围绕“挑战、机遇与发展”进行互动交流，呼吁社会各界加强对话协调、深化务实合作，大力扶持澜湄国家青年企业家发展，不断探索区域经济可持续发展模式，共同营造安全稳定的营商环境，为澜湄地区青年发展、经济合作带来更多发展机遇。</p> <p style="text-indent: 2em;">论坛发布了《澜湄国家青年企业家合作昆明宣言》，就建立澜湄国家青年企业家合作机制达成共识，呼吁各国青年企业家坚持共商共建共享原则，投身创新驱动，坚持开放融通，为构建更紧密的澜湄国家命运共同体贡献智慧和力量。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0724/MAIN17217857967011A0KZ81HOQ.jpg" width="800" height="539" alt="7月23日，云南昆明，澜湄六国青年企业家代表在开幕式上宣读《澜湄国家青年企业家合作宣言》。云南省青年联合会供图" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月23日，云南昆明，澜湄六国青年企业家代表在开幕式上宣读《澜湄国家青年企业家合作宣言》。云南省青年联合会供图</span></p> <p style="text-indent: 2em;">论坛期间，还将举办青年企业家主题圆桌会、特色产业考察、市长对话等活动，围绕现代农业、绿色发展、科技创新、互联互通等议题进行深入交流。</p> <p style="text-indent: 2em;">本次论坛由中华全国青年联合会、中国—东盟青年企业家协会主办，中国国际青年交流中心、云南省青年联合会、昆明市人民政府承办。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 中国代表呼吁维护红海水域航道安全 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284474.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社联合国7月23日电（记者潘云召）中国常驻联合国代表傅聪23日在安理会也门问题公开会上发言，呼吁胡塞武装尊重各国商船根据国际法在红海水域的航行权利，停止袭扰行为，维护红海水域航道安全。</p> <p style="text-indent: 2em;">傅聪说，解决也门问题要依靠政治外交手段。中方希望有关各方坚持政治解决大方向，凝聚共识，相向而行，共同推进“也人主导、也人所有”的全面政治进程，通过对话谈判化解矛盾分歧。国际社会应为此提供助力，发挥建设性作用。</p> <p style="text-indent: 2em;">傅聪说，红海局势持续紧张令人担忧。中方再次呼吁胡塞武装尊重各国商船根据国际法在红海水域的航行权利，停止袭扰行为，维护红海水域航道安全。中方同时呼吁其他相关方保持克制，停止采取加剧紧张局势的行动。</p> <p style="text-indent: 2em;">傅聪强调，国际社会应加大对也门的人道和发展投入，支持和帮助也门政府和人民发展经济，改善民生。中方对联合国人员在也门遭扣押表示严重关切，呼吁立即、无条件释放所有联合国人员。</p> <p style="text-indent: 2em;">傅聪表示，红海局势紧张是加沙冲突外溢的突出表现。近日，胡塞武装和以色列相互袭击，紧张事态加剧升级。中方敦促全面有效执行安理会相关决议，推动立即实现加沙停火，呼吁所有各方保持克制，避免局势升级，防止将整个地区拖入一场更大的浩劫。中方将继续同国际社会一道，为政治解决也门问题、维护中东和平稳定作出不懈努力。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 联合国等各方积极评价中方《全球电力发展指数研究》报告 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284470.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华网联合国7月23日电（记者王建刚）联合国经济和社会理事会主办的联合国可持续发展高级别政治论坛近日在纽约联合国总部闭幕。论坛期间，由中国发起成立的全球能源互联网发展合作组织（以下简称“合作组织”）发布的《全球电力发展指数研究》报告受到广泛关注，被视为推动全球电力行业绿色转型的重要工具。</p> <p style="text-indent: 2em;">联合国可持续发展高级别政治论坛于8日至17日举行。合作组织在主办的“加快全球能源转型与互联互通，促进实现可持续发展目标”主题边会上发布了这份报告。报告提供了关于全球电力发展现状和未来方向的深入分析，得到与会者的高度评价。合作组织主席、中国电力企业联合会理事长辛保安在致辞中表示，合作组织经过深入研究，形成全球首份电力发展指数报告，创新提出多维度、系统化的电力发展综合评价体系，从供应保障、消费服务、绿色低碳、技术创新四个维度，科学评估全球各区域和主要国家电力发展水平。</p> <p style="text-indent: 2em;">第78届联合国大会主席弗朗西斯表示，报告为全球绿色转型“提供了重要的理论和实践支持”。报告提供的数据和分析成为全球电力行业实现更清洁和绿色转型的重要依据，对全球能源政策制定者和行业专家具有重要的指导意义。</p> <p style="text-indent: 2em;">中国气候变化事务特使刘振民表示，合作组织长期致力于推动全球能源互联网建设和国际能源合作，是能源转型、实现可持续发展目标的行动派和先行者。报告的发布是世界能源领域的“一项开创性成果，将有助于我们了解和评估全球各地区电力发展水平，找差距、补短板，为各国能源转型与绿色低碳发展提供借鉴”。</p> <p style="text-indent: 2em;">联合国西亚经社会执行秘书罗拉·达什提说，报告中所涉及的内容，“正是我们开展工作所努力的目标”。</p> <p style="text-indent: 2em;">与会者表达了对加快能源转型的期待以及边会的支持，赞赏合作组织在推动能源转型以及能源互联互通方面所作的努力。联合国常务副秘书长阿明娜强调，现阶段全球能源系统的转型刻不容缓。她表示，全球必须更广泛地采用现代化的可再生能源和储能技术，并将其有效整合进电网系统中，确保可再生能源能够积极取代电力系统中的化石燃料。</p> <p style="text-indent: 2em;">中国常驻联合国代表傅聪表示，此次边会对促进能源安全和加快落实可持续发展目标具有重要意义。中国将继续推动全球能源互联网倡议，促进全球能源的可持续发展，并为全球气候变化应对和能源转型作出更大贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;">联合国主管经济和社会事务的副秘书长李军华强调可持续发展目标7在全球可持续发展领域具有协同效益。他表示，合作组织的工作为全球能源基础设施的互联互通作了大量贡献，有助于加速全球清洁能源的发展并降低能源服务成本。</p> <p style="text-indent: 2em;">联合国可持续发展解决方案网络负责人萨克斯强调了加强能源互联互通对大力发展可再生能源、加快能源转型的极端重要性。合作组织致力于推动能源互联互通，具有先进理念和系统方案。中国在特高压领域的成功，为世界各国推动能源转型提供了重要借鉴和示范。</p> <p style="text-indent: 2em;">达什提、欧亚经济联盟能源部长科若舍夫以及联合国亚洲及太平洋经济社会委员会执行秘书阿里沙赫巴纳等表达了与合作组织加强合作的意愿，以共同面对全球能源转型和可持续发展中的挑战。</p> <p style="text-indent: 2em;">合作组织以促进能源变革和可持续发展为使命，致力搭建共商共建共享的国际合作平台，近年来与联合国有关机构、重要国际组织、许多国家政府部门和企业机构广泛建立合作关系，围绕能源转型、气候环境开展大量研究，发布80多项创新成果，推动全球能源互联网连续6年纳入联合国可持续发展高级别政治论坛政策建议，写入政府间气候变化专门委员会第六次评估报告，为推动国际能源合作、促进绿色低碳发展发挥了重要作用。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 陕西特色商品展览会航空航天专场在伦敦成功举办 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284443.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">人民网伦敦7月23日电 （郭锦标）贸促“千团出海”，“陕”耀全球陕企出海拓市场。7月23日，2024陕西特色商品展览会航空航天专场走进英国，在伦敦举行中国（陕西）—英国航空航天企业对接交流会。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0724/MAIN1721785509760JFZFNU7FMJ.jpg" width="800" height="533" alt=" 交流会现场 实习生杨浩鹏摄影" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc"> 交流会现场。实习生杨浩鹏摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">本次活动由陕西省贸促会主办，英国48家集团俱乐部、英中商业发展中心协办，英中贸易协会、英国中国商会、英中地方经贸合作促进会等支持。陕西省贸促会相关负责人表示，本次活动务实促进了陕西与英国在航空航天领域的合作与交流，也为陕西企业走向国际市场搭建了平台桥梁。</p> <p style="text-indent: 2em;">同期，陕西省贸促会还组织15家企业参加了2024英国范堡罗航空航天展览会，充分展现了陕西航空航天产业优良的发展潜力和吸引力。主办方表示，期待陕西企业更好地闪耀在国际舞台，为全球经济发展贡献更多陕西力量。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 令人不安！获取枪支更容易，美国年轻枪手越来越多 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284416.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">中新网7月22日电 据美国VOX网站近日报道，美国年轻人呈现出参与公共暴力程度增加的趋势，越来越多的大规模枪击案枪手为年轻人，公共暴力案件在多种因素驱使下成为年轻人模仿的对象。</p> <p style="text-indent: 2em;">报道指出，美国近年来多起大规模枪击案的凶手为年轻男性。2012年，一名24岁男子在科罗拉多州一家电影院杀害12人；2018年，一名19岁少年在佛罗里达州一所高中杀死17人；2018年，一名18岁少年在布法罗一家超市杀死10人。而这仅仅是一部分。</p> <p style="text-indent: 2em;">美国哈姆林大学犯罪学和刑事司法教授吉利安·彼得森表示，“总体上，年轻人要对这个国家绝大多数的枪支暴力负责。”</p> <p style="text-indent: 2em;">专家指出，这些案件背后的共同因素包括获取枪支更加容易，社会孤立感加深，线上社群中对暴力的美化等等。</p> <p style="text-indent: 2em;">据报道，这些枪手往往受过创伤，和社会脱离联系，经历过自我厌恶或自杀的想法，将自己的不满归咎于其他的人或事。譬如，2014年，一名22岁男子在加州开枪杀害6人、打伤14人后自杀。该男子长期遭受欺凌，多年来有心理健康问题。</p> <p style="text-indent: 2em;">此外，年轻人很容易获得枪支，而枪支政策在阻断暴力循环方面几乎没有或根本没有作用。</p> <p style="text-indent: 2em;">报道称，大规模校园枪击案剥夺了儿童和家庭对社区附近学校的安全感。这些案件让人感到校园枪支暴力“极其普遍”。青少年不仅成为枪手，也是这些公共暴力背后的受害者。</p> <p style="text-indent: 2em;">据美国“枪支暴力档案”网站数据，2024年以来，美国已发生308起大规模枪击案。2024年至今已有9489人死于枪支暴力，受伤人数超过1.8万人。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 乌兹别克斯坦友好人士参访新疆：“看到了一代代新疆人的奋斗和智慧” ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284414.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;"><strong>【外眼看新疆】</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">天山网-新疆日报记者 刘翔</p> <p style="text-indent: 2em;">7月14日至20日，乌兹别克斯坦友好人士代表团一行来到新疆，参访乌鲁木齐市、伊犁哈萨克自治州、喀什地区，深入企业、学校、景区、清真寺等地，亲身感受新疆社会稳定、经济发展、民生改善、宗教和睦、文化繁荣、人民安居乐业的真实状况。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/20/888087978233990140.jpg" alt="代表团成员在新疆大学校史馆前合影留念。天山网-新疆日报记者刘翔 摄" width="550" height="412" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">代表团成员在新疆大学校史馆前合影留念。天山网-新疆日报记者刘翔 摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">乌鲁木齐文化中心规划馆运用多项前沿信息技术，为代表团成员开启了一场数字“丝路之旅”。千年丝路的繁盛景象、新时代新疆奋力推进“一带一路”建设取得的一系列成就，让代表团成员们在丝绸之路商贸往来、文明交融历史中，真切感受新疆蓬勃的发展活力。</p> <p style="text-indent: 2em;">新疆大学校史馆展出大量珍贵的历史照片、实物及文字，生动诠释着学校栉风沐雨、弦歌不辍的办学历程。伴随讲解员的娓娓道来，代表团成员了解新疆大学百年发展建设史和红色基因传承，以及教学、科研和人才培养方面的情况。</p> <p style="text-indent: 2em;">“看到了一代代新疆人的奋斗和智慧。新疆大学不仅是一所教育机构，更是新疆文化和历史传承的重要载体。”乌兹别克斯坦世界经济与外交大学国际前沿研究所首席研究员贾法罗夫·依斯拉莫汗说，希望乌兹别克斯坦高校和科研机构在未来能与新疆大学在教育科技、留学生教育与人文交流等方面不断加强合作。</p> <p style="text-indent: 2em;">休闲购物、观赏歌舞、享受美食……盛夏时节，新疆国际大巴扎景区游人如织。代表团成员漫步其中，不时拍照留念，沉浸于传统与现代交相辉映的美丽新疆。</p> <p style="text-indent: 2em;">在那拉提国家森林公园、霍城县中华福寿山、伊宁市喀赞其民俗旅游区等景区，代表团成员们惊叹于新疆旅游市场的火爆，为新疆得天独厚的文旅资源、旅游业蓬勃发展的良好态势点赞。“新疆景点设施和服务很完善，旅游产品也很丰富。”《塔什干真理报》主编穆廷·谢尔盖说，中国各地、世界各地游客都会聚于新疆，这里完全开放，始终张开双臂迎接八方宾客。</p> <p style="text-indent: 2em;">喀什市老城区保护综合治理纪念馆，生动形象展示出喀什发展变迁历史进程。当了解到老城改造按照“修旧如旧”原则，采取了“一户一设计”的方式时，代表团认为，这有效保护和传承了当地居民的生活习惯与建筑风格。</p> <p style="text-indent: 2em;">近年来，新疆各级政府支持改善清真寺基础设施，为信教群众提供便利条件。代表团一行走进有着500多年历史的喀什市艾提尕尔清真寺参观后，对中国新疆培养教职人员、改善宗教场所环境、保障信教群众正常需求的各项举措予以高度评价。</p> <p style="text-indent: 2em;">在万桐书木卡姆文献馆、中华传统乐器馆，感受新疆木卡姆艺术浓郁的民族风情和鲜活的时代气息；走进英吉沙县的达瓦孜学校、“土陶村”和刀王故居，观看非物质文化遗产达瓦孜表演，体验土陶、小刀制作……“中国政府对各民族传统文化和艺术的保护传承发展给予充分支持和保障，这令我十分感动。”“乌兹24”电视台处长、“Tnews”新闻网站主编图列格诺夫·沙拉菲丁说。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/26/7654569727948987842.jpg" alt="在万桐书木卡姆文献馆，代表团一行详细了解木卡姆艺术抢救传承保护的艰辛历程。天山网-新疆日报记者 刘翔 摄" width="550" height="412" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">在万桐书木卡姆文献馆，代表团一行详细了解木卡姆艺术抢救传承保护的艰辛历程。天山网-新疆日报记者 刘翔 摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">代表团一行还走进广汽乘用车有限公司新疆分公司、亚士创能科技（乌鲁木齐）有限公司、喀什疆果果农业科技有限公司、喀什综合保税区，与企业、园区负责人深入交流，了解新产品、新技术发展以及企业带动群众就业和外贸进出口情况。“新疆有着良好区位优势、完善的配套基础条件、良好的营商环境，是创业创新投资的好地方。”“Sevimli”电视台记者埃萨诺娃·迪尔夫扎说，“在企业和园区中，各族员工共同劳动，大家正用双手创造着幸福生活，也创造着这片土地更加光明的未来。”</p> <p style="text-indent: 2em;">百闻不如一见。一路走来，各族人民脸上洋溢着灿烂的笑容，成为代表团一行最深刻的记忆。</p> <p style="text-indent: 2em;">“中国新疆美好而繁荣，人民热情好客，文化丰富多彩，政府在帮助各民族发展方面不遗余力，与美西方一些政客和媒体所说的情况完全不同。”代表团成员一致表示，通过此行，一定会向世界讲述一个真实美丽、多姿多彩的中国新疆。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 中国新技术撬动欧洲传统汽车工业 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284346.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网记者 李强</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">在近日于大连举行的第十五届世界经济论坛新领军者年会上，宁德时代董事长曾毓群表示，将为欧洲、美国的汽车生产商和电池制造商提供技术授权服务，帮助它们启动电池生产基地，以应对气候变化、推进产业转型。</p> <p style="text-indent: 2em;">作为新能源汽车的核心部分，中国动力电池材料和新技术应用不断取得突破。中国自主品牌企业占据了世界新能源汽车零部件体系的技术优势，并不吝将技术成果分享至世界各地。</p> <p style="text-indent: 2em;">近年来，中国新能源汽车产业链上下游企业陆续在欧洲投资设厂、开展技术合作，助力欧洲传统车企电动化转型，推动欧洲能源结构绿色转型。</p> <p style="text-indent: 2em;">2023年初，宁德时代德国图林根工厂正式启动，这是宁德时代位于欧洲的第一座电池工厂，投资约18亿欧元，初始规划产能14GWh。预计满产后的年产量将达到3000万枚电池电芯，足以装配18.5万至35万辆电动汽车。</p> <p style="text-indent: 2em;">宁德时代欧洲区总裁马蒂亚斯·曾特格拉夫说：“这是西欧首次大规模生产电池。”德国工厂出产的电池，将为宝马、戴姆勒、博世等欧洲汽车制造商提供电池电芯。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0724/MAIN1721782405434A1TXXI08GB.jpg" width="750" height="562" alt="2023年9月国轩高科哥廷根工厂首款电池产品线投产。人民网记者 李强摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">2023年9月国轩高科哥廷根工厂首款电池产品线投产。人民网记者 李强摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">2023年9月，中国新能源汽车动力电池生产商国轩高科德国工厂的首条电池生产线正式投产。国轩国际首席运营官兼德国国轩总经理皮特·威廉森表示，德中在电动汽车动力电池领域的合作，对于德国及欧洲汽车产业绿色转型非常重要。</p> <p style="text-indent: 2em;">中国动力电池企业蜂巢能源位于德国勃兰登堡州劳赫哈默地区的电芯工厂预计将于2025年投产。勃兰登堡州州长迪特马尔·沃伊德克表示，蜂巢能源的投资将推动勃兰登堡地区电动汽车产业结构的优化发展，助力汽车能源的电动化转型。</p> <p style="text-indent: 2em;">此外，华朔科技、泉峰汽车、远景科技等多家中国新能源汽车产业链上游科技企业都在欧洲投资设厂，推动中欧汽车产业链融合不断深化。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0724/MAIN1721782458816KBU4W1H7E2.jpg" width="750" height="563" alt="宁德时代在德国国际汽车及智慧出行博览会的展台。人民网记者 李强摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">宁德时代在德国国际汽车及智慧出行博览会的展台。人民网记者 李强摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">技术的不断创新和突破是中国新能源汽车产业能够持续领先的关键。中国新能源汽车技术领域的异军突起，也引来了欧洲同行的合作兴趣。</p> <p style="text-indent: 2em;">大众汽车集团已经宣布，将向小鹏汽车投资约7亿美元，联合开发新电动车型，满足新细分市场的客户需求。奥迪则与上汽集团签署战略备忘录，以进一步深化现有合作。双方将通过共同开发，为奥迪快速、高效地拓展高端市场智能网联电动车产品组合。</p> <p style="text-indent: 2em;">大众汽车集团中国董事长贝瑞德表示：“与本土伙伴的合作是我们‘在中国，为中国’战略的重要基石。我们正在加速拓展本土电动汽车产品组合，同时为下一步的创新变革做好准备。与小鹏汽车的携手，让我们在中国的关键技术领域有了另一个强有力的合作伙伴。”</p> <p style="text-indent: 2em;">在法国北部上法兰西大区正在建设中的“电池谷”，中国敏实集团与法国雷诺集团于2023年联合投资的两条电池盒生产线已启动生产。厦钨新能源与法国核能企业欧安诺2023年宣布共同投资15亿欧元，在敦刻尔克建造锂电池材料工厂。法国北部投资促进局首席执行官扬·皮托莱表示，中国企业在电池技术和电动汽车领域取得了真正的领先地位，具备竞争优势，因此我们真心希望与中国企业建立伙伴关系，从其拥有的先进技术中获益。</p> <p style="text-indent: 2em;">近日，中国奇瑞汽车公司与西班牙埃布罗公司在巴塞罗那自由贸易区设立合资企业，共同开发电动汽车新产品。西班牙首相桑切斯认为这一合作是“整个西班牙”正在进行的“再工业化进程的象征”。</p> <p style="text-indent: 2em;">德国权威汽车经济学专家、波鸿汽车研究院院长杜登霍夫表示，如今世界正在发生变化，现在欧洲需要新型汽车、电动汽车、智能汽车，而中国在这些领域的技术处于领先地位，这意味着，我们现在必须以各种方式进行合作。</p> <p style="text-indent: 2em;">中国自动驾驶技术企业Momenta将欧洲总部设置于德国的斯图加特，与梅赛德斯-奔驰、博世等企业在自动驾驶技术方面都有合作。2017年初，戴姆勒集团就参与了对Momenta的投资。Momenta基于数据驱动的“飞轮”技术，可以自动化、低成本地解决中欧间道路场景和驾驶习惯的差异问题，让自动驾驶算法在欧洲“入乡随俗”。</p> <p style="text-indent: 2em;">Momenta首席执行官曹旭东表示，20世纪80年代，大众汽车集团与上汽集团合资成立上海大众汽车有限公司，为中国汽车行业带来发展机遇。如今，中国新能源汽车的发展成果惠及欧洲乃至世界很多国家，这就是合作带来的多赢。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 文化丝路 | 共赢：印度尼西亚篇 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283605.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script> <script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2024/7/23/0fc99cfb-4c2f-4802-85ba-fd5095da77f6.xml",width:640,height:360});</script> </p> <p style="text-indent: 2em;">“千岛之国”印度尼西亚是东南亚面积最大、人口最多的国家，也是共建21世纪海上丝绸之路的首倡之地。近日，人民网“文化丝路”摄制组走进印尼，探寻多元文明在这里共生、共荣的动人故事。</p> <p style="text-indent: 2em;">我们拜访印尼原创音乐人，同乘雅万高铁，为中印尼两国携手共谋发展一路高歌；我们走进印尼书画学院，记录下当地书法爱好者的热爱与传承；我们前往雅加达一所职业中学，那里的中文课堂书声琅琅、笑语欢歌……</p> <p style="text-indent: 2em;">正如印度尼西亚谚语所言：“金钱易得，朋友难求。”古老的海上丝绸之路留下了中印尼两国人民友好交往的历史佳话，共建“一带一路”倡议将推动这份深情厚谊扬帆驶向更广阔的未来。（人民网记者 谢婷 彭昱凯 袁蒙 李佳 赵晨 王婧 韦衍行）</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 专访｜中国人民对外友好协会会长杨万明：中日民间外交始终发挥着不可替代的作用 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283742.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script> <script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2024/7/23/fc9c4895-17bd-4d40-bcde-aed03318866b.xml",width:640,height:360});</script> </p> <p style="text-indent: 2em;">人民网北京7月23日电 （记者张丽娅、袁蒙）“今年我们计划邀请大约1500名日本青少年访华，明年我们还将重启中日友好交流城市初中生乒乓球友谊比赛大会等活动，为两国青少年创造更多面对面深入交流的机会。”中国人民对外友好协会会长杨万明日前在接受人民网专访时说道。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721721165237J5AUKJQ12L.jpg" width="750" height="500" alt="中国人民对外友好协会会长杨万明接受人民网专访。人民网记者 张丽娅摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">中国人民对外友好协会会长杨万明接受人民网专访。人民网记者 张丽娅摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">当前中日经贸、人文、地方、青少年等各领域往来恢复，交流对话日渐活跃，为两国关系不断向前发展营造出了积极氛围。杨万明在专访中分享了中日友好交流的感想，并介绍了拓展中日民间外交的进一步举措。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>中日友好具有良好的民间基础</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">今年4月，应日中友好七团体邀请，杨万明对日本进行了为期5天的友好访问，与日本政治、经贸、文化各界代表进行了积极广泛深入的交流，就当前中日关系以及各领域交往合作等交换了意见，并与日本青年代表座谈，听取了他们的访华感受和对中日关系未来的思考。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721721193644DNKP7O4Q5T.jpg" width="750" height="336" alt="4月11日，杨万明会长在东京会见日中友好议员联盟会长二阶俊博（左二）。中国人民对外友好协会供图" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">4月11日，杨万明会长在东京会见日中友好议员联盟会长二阶俊博（左二）。中国人民对外友好协会供图</span></p> <p style="text-indent: 2em;">杨万明表示，此次访问中最大的感受是，日本各界对发展中日关系都抱有积极意愿。杨万明说：“在与日中议联会长二阶俊博先生及各党派负责人座谈时，二阶先生表示虽然大家来自不同党派、政见不同，但都重视日中关系，在开展对华友好交流合作上意见高度一致，这给我留下深刻印象。此外，大多数在华日企对中国经济发展和中日经贸合作前景总体保持信心，愿维护好、发展好在中国市场的经营投资，参与中国式现代化发展进程。”</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721721222872P9LEE99XI2.jpg" width="750" height="456" alt="4月12日，中国人民对外友好协会会长杨万明、驻日大使吴江浩及来自36国70位驻日使节代表等现场观看中国杂技团东京公演。中国人民对外友好协会供图" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">4月12日，中国人民对外友好协会会长杨万明、驻日大使吴江浩及来自36国70位驻日使节代表等现场观看中国杂技团东京公演。中国人民对外友好协会供图</span></p> <p style="text-indent: 2em;">今年3月至5月，中国人民对外友好协会与日本民主音乐协会共同主办中国杂技团日本巡演，在日本32个城市演出50余场，场场爆满。“在东京的公演中有1700多人到场观演，现场气氛热烈，观众情绪高涨，掌声不断。”杨万明会长回顾当时的观演感受时说，“由此可见日本国民对中国文化的喜爱，两国地缘相近、文缘相通，中日友好具有良好的民间基础。”</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>努力培养新时代知华友华力量</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">今年以来，全国对外友好协会已举办多场中日青少年交流活动。日本松山芭蕾舞团青年代表团、创价学会青年代表团等应邀访华，走进大学校园与中国青年开展友好交流，考察中国经济、科技发展成果，体验中国传统文化，领略各地风土人情。各地邀请的对口日本友城青少年访华活动也已陆续启动。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN17217212456965KQRA6ZSCJ.jpg" width="750" height="500" alt="3月26日，松山芭蕾舞团青年代表团成员在中央芭蕾舞团交流学习。人民网记者 张丽娅摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">3月26日，松山芭蕾舞团青年代表团成员在中央芭蕾舞团交流学习。人民网记者 张丽娅摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">据介绍，今年全国对外友协计划通过日本友好团体和对口的友城共邀请大约1500名日本青少年访华，明年还将重启中日友好交流城市初中生乒乓球友谊比赛大会等活动。</p> <p style="text-indent: 2em;">“两国青少年对彼此的好感度是中日关系发展的重要民意基础和希望所在，改善社会民意是发展中日关系的基础性工作，我们将始终高度重视青少年交流工作，努力培养新时代知华友华力量。”杨万明说。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>民间外交始终发挥着不可替代的作用</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">今年是中国人民对外友好协会成立70周年。杨万明表示：“我会，将以此为新起点，加强与日本各界交流合作，增加往来，增进了解，促进合作，厚植两国友好的民意基础。”</p> <p style="text-indent: 2em;">杨万明介绍，中国人民对外友好协会将继续邀请日本议员访华，同中国有关部门加强沟通对话、增信释疑。同时将深化友城交流，今年10月将在韩国光州举办第25届中日韩友好城市交流大会，11月将在昆明举办中国国际友城大会，届时将邀请日方相关代表团与会。</p> <p style="text-indent: 2em;">“回顾中日关系正常化、改善和发展的历程，民间友好始终在推动中日关系发展中发挥着独特作用。在双边关系发展顺利时，民间外交为两国关系进一步发展锦上添花、好上加好；在双边关系发展遇到困难时，民间外交则为两国关系转圜改善穿针引线、铺路架桥。这是我们的初心，也是我们的使命。”杨万明说。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 外国专家：二十届三中全会具有里程碑意义 推动改革开放再上新台阶 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284410.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">7月15日至18日，中国共产党第二十届中央委员会第三次全体会议在北京举行。多名外国专家20日在《中国日报》撰文称，二十届三中全会为中国经济发展指明方向，并推动改革开放再上新台阶，可谓具有里程碑意义。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>二十届三中全会为经济发展指明方向</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">全球化智库美籍高级研究员哈维·佐丁表示，刚刚闭幕的二十届三中全会同1978年召开的十一届三中全会一样具有重大意义。十一届三中全会开启了改革开放历史新时期，中国由此实现了前所未有的经济增长。</p> <p style="text-indent: 2em;">二十届三中全会审议通过《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》。在此基础上，中国将推进新型工业化，进而向产业链价值链高端攀升。与此同时，中国也将促进先进制造业和数字经济深度融合，在保障供应链畅通的同时发展新兴技术，进一步提升自身竞争力。</p> <p style="text-indent: 2em;">面对日益复杂的世界局势和诸多挑战，二十届三中全会为中国经济未来发展指明了方向。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>二十届三中全会推动改革开放再上新台阶</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">中欧美全球倡议发起人高大伟(David Gosset)指出，我们生活在一个相互依存的世界里，各国的命运交织在一起。中国的未来与世界紧密相连，世界的未来也同中国密切相关。有鉴于此，刚刚闭幕的二十届三中全会备受关注也就不足为奇了。</p> <p style="text-indent: 2em;">首先，二十届三中全会研究了进一步全面深化改革、推进中国式现代化问题。</p> <p style="text-indent: 2em;">尽管世界局势不断演变，某些西方国家的对华政策发生了变化，中国仍然欢迎外国企业参与其经济转型进程，同时让本国企业、文化和公民面向世界。也就是说，中国既不寻求“脱钩”，也不想“逆全球化”。中国对这个相互依存的世界充满信心，并呼吁构建人类命运共同体。</p> <p style="text-indent: 2em;">其次，中国经济正在从高速增长阶段转向高质量发展阶段。2022年10月， 二十大报告提出“经济高质量发展取得突破”是未来五年的主要目标任务之一。这就意味着，经济发展必须立足于可持续性以及创新。这种转变不仅需要时间，而且要求改变实践方式和思维模式，不过它对于维护环境平衡以及创造长期经济价值而言是必要的。</p> <p style="text-indent: 2em;">总的看来，中国将继续积累硬实力和软实力，不仅为本国人民谋福祉，也将为提高全球治理的有效性发挥作用。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>二十届三中全会彰显中共领导能力</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">瑞典“一带一路”研究所副所长侯赛因·阿斯卡里认为，二十届三中全会公报彰显了中国共产党领导层如何统筹国内国际两个大局。</p> <p style="text-indent: 2em;">二十届三中全会强调，推动构建高水平社会主义市场经济体制，聚焦提高人民生活品质，引导非公有制经济发展，统筹乡村全面振兴，缩小城乡差别。</p> <p style="text-indent: 2em;">二十届三中全会还提出，完善推进高质量共建“一带一路”机制，坚定奉行独立自主的和平外交政策，建设更高水平开放型经济新体制等。</p> <p style="text-indent: 2em;">这一系列方针政策将推动中国实现可持续发展，并朝着到2035年基本实现社会主义现代化的目标稳步前行。</p> <p style="text-indent: 2em;">一言以蔽之，中国的政策巧妙平衡短期目标与长期目标，这种独特之处令人赞赏。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 驻埃及使馆举办庆祝建军97周年招待会 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283594.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">人民网开罗7月22日 （记者黄培昭）7月21日，中国驻埃及大使馆举办招待会，热烈庆祝中国人民解放军建军97周年。中国驻埃及大使廖力强、国防武官王瑞正少将，埃及国防部长代表莫阿塔兹少将、武装部队参谋长代表穆罕默德少将、外交部亚洲事务部长助理沙欣、高教科研部部长助理艾依曼、卫生部部长助理哈提姆等政府官员，部分国家驻埃使节、武官，中资机构代表和华侨华人、留学生等500余人参加。</p> <p style="text-indent: 2em;">廖力强在致辞中祝贺建军97周年，重点介绍中埃元首外交成果，宣介党的二十届三中全会情况，重申持续深化两国两军合作，为促进地区及世界和平发展作出新的更大贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;">王瑞正在致辞中回顾中国人民解放军97年来的光辉历程、进入新时代以来改革强军的重大成就以及在维护世界和平稳定中作出的重要贡献；强调中方愿继续加强与埃方在防务和军事各领域合作，进一步丰富两国全面战略伙伴关系内涵，朝着新时代构建人类命运共同体目标不断迈进。</p> <p style="text-indent: 2em;">招待会现场举办了中国军队建设成就图片展，播放了《为了和平》宣传片。各界来宾积极评价中国国防和军队现代化建设成果，充分赞许中国军队在国际维和、海上护航及人道主义救援中作出的积极贡献。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 国际社会高度关注中共二十届三中全会：中国式现代化将为世界带来新机遇 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284305.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">7月15日至18日，中国共产党第二十届中央委员会第三次全体会议在北京召开，全会对进一步全面深化改革、推进中国式现代化作出了战略部署，引起了国际社会广泛关注。国际舆论普遍认为，中共二十届三中全会展现了中国继续推进改革开放的坚定决心，开启中国式现代化的时代新篇，将为世界发展创造新机遇。</p> <p style="text-indent: 2em;">俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃就中共二十届三中全会的成功召开向“中国朋友”表示祝贺。她表示，“本次会议取得了积极结果和反响。相信会议有关决定将有助于中国的进一步发展繁荣和人民福祉的改善。就俄罗斯而言，我们看到了良好的合作前景”。</p> <p style="text-indent: 2em;">扎哈罗娃称，中国是全球经济增长的主要动力之一。中国取得的成就带动全球贸易的增长、跨境投资的增加和国际生产链的加强。俄罗斯将中国视为朋友和战略伙伴，致力于进一步深化和拓展俄中全面务实合作，为两国经济社会发展、维护地区和世界经济稳定作出重要贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;">柬埔寨皇家研究院国际关系研究所所长金平表示，中国式现代化建设始终坚持以人民为中心的发展思想，着眼于保障人民利益、增进人民福祉，确保发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享。中国改革的决心之大、变革之深、影响之广，都是前所未有的。中国国家治理体系现代化、加快构建新发展格局，是全球发展、科技革命和产业变革的独特典范。相信中国经济将更加强劲、更有韧性，有利于促进地区和世界经济快速增长、可持续发展、合作共赢。</p> <p style="text-indent: 2em;">“中国的前途命运，也关系世界各国人民和众多民族的命运和未来。中国的发展为促进国际秩序稳定和民主化发挥了引领作用，对世界经济和政治的影响不断扩大，中国在建立新的多极世界中发挥着关键作用。”金平说，“中共二十届三中全会将为共建‘一带一路’‘全球文明’‘全球发展’‘全球安全’等重大倡议注入新动能，促进世界和平、稳定、繁荣、连通、和谐。”</p> <p style="text-indent: 2em;">此外，俄罗斯塔斯社、南非独立传媒在线、肯尼亚广播公司、芬兰《赫尔辛基时报》以及《今日巴基斯坦》等多家国际主流媒体均第一时间对此次会议以及全会公报内容进行了报道。</p> <p style="text-indent: 2em;">俄罗斯塔斯社在相关报道中强调了中共二十届三中全会的重要性和历史地位，详细解读了会议提出的总体目标。塔斯社在报道中认为，中共二十届三中全会设定的改革目标展现出中国对未来发展的坚定信心和决心，也向世界展示了中国改革和现代化建设的宏伟蓝图。</p> <p style="text-indent: 2em;">俄联邦政府机关报《俄罗斯报》以《中国发布新的高质量发展规划》为题，对中共二十届三中全会做专题报道。《俄罗斯报》认为，从全会公报可以看出，全面深化改革仍然是推进中国式现代化的根本动力。继续全面深化改革的总目标是继续完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。公报中多次出现的“改革”一词，不仅指经济领域的调整，还指文化、社会治理等方面的进步。为实现进一步全面深化改革的共同目标，公报提出了系统部署。这些都与经济体制改革有关，这意味着经济体制改革仍然是重点，也体现了聚焦经济建设的主要出发点。这次会议审议通过的《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定》，体现了中国在不稳定的国际形势下保持战略定力、促进国家发展的坚定立场。</p> <p style="text-indent: 2em;">俄罗斯《消息报》也对中共二十届三中全会进行专门报道，称中国越来越关注“新质生产力”的发展，积极发展生物技术、氢能源和量子计算等领域。</p> <p style="text-indent: 2em;">巴基斯坦媒体界对中共二十届三中全会进一步全面深化改革推进中国式现代化的战略部署表示高度赞赏。《今日巴基斯坦》《巴基斯坦观察家报》等多家巴主流媒体全程跟踪报道中共二十届三中全会。</p> <p style="text-indent: 2em;">《今日巴基斯坦》的相关报道称，在错综复杂的国际国内形势下，中国和国际各界人士都在密切关注着这次以改革为主题的中共二十届三中全会。《今日巴基斯坦》主编米安·阿布拉尔表示，改革开放以来，中国在现代化发展的道路上做得十分出色，堪称这一时代的世界奇迹。他还表示，中共二十届三中全会是中国当下极其重要的一次会议，中国共产党在大会中作出的战略部署，对中国下一阶段保障经济增长至关重要，同时对持续推进高质量共建“一带一路”也有指导性的作用。</p> <p style="text-indent: 2em;">巴基斯坦资深媒体人穆罕穆德·阿西夫·努尔在多家主流媒体撰文认为，中国去年成功实现国内生产总值（GDP）增长5%的年度目标，这一成绩表明，中国在经济发展上的成就举世瞩目，中国完全有能力妥善应对各种国内外挑战。中国领导层会在必要时刻及时、慎重地调整行动方针，推进战略部署，从而让整个国家更好地应对风险和挑战。中共二十届三中全会重点是全面深化改革和推进中国式现代化。会议成果有望解决结构性问题和促进高质量发展，从而刺激国民经济增长。几十年以来，中国政府通过实施各种战略政策，推动中国多个领域表现出强劲的经济增长。中国经济的未来前景是乐观的，当前，中国在科技创新上持续发力，这将进一步巩固其全球主导地位。</p> <p style="text-indent: 2em;">南非主流媒体“独立传媒在线”（IOL）在会议期间连续报道会议相关内容，并全文转发《中国共产党第二十届中央委员会第三次全体会议公报》。</p> <p style="text-indent: 2em;">肯尼亚广播公司（KBC）7月16日转发中国环球电视网（CGTN）报道，介绍中共二十届三中全会召开及《中共中央关于进一步全面深化改革 推进中国式现代化的决定（草案）》内容。该媒体7月18日还全文转发《中国共产党第二十届中央委员会第三次全体会议公报》。</p> <p style="text-indent: 2em;">喀麦隆媒体“Autu Cameroun”网站在7月15日的报道中指出，中共二十届三中全会重点讨论深化改革和推进中国式现代化等重要议题，将为中国进一步全面深化改革、推进中国式现代化作出规划。</p> <p style="text-indent: 2em;">芬兰《赫尔辛基时报》7月17日刊发报道称，中共二十届三中全会讨论并批准重大政策方向和战略，对塑造国家治理至关重要。中共二十届三中全会吸引了全球关注，因为许多“全球南方”国家都希望中国采取重大改革措施，以便在地缘经济紧张局势加剧的情况下创造新机遇。国际社会普遍认为，中共二十届三中全会重点是扩大高水平开放，促进全球发展。</p> <p style="text-indent: 2em;">该报报道认为，中国的改革开放体现在其高质量发展、创新和区域协调发展而制定的各种举措和政策中。“绿色转型”也是中国产业政策的基石，显著降低了碳强度。此外，中国致力于开放与合作，这与一些西方国家的封闭和保护主义形成了鲜明对比。中国在共建“一带一路”等倡议下采取了坚定的步伐，全面开放，使中国和国际社会都受益。（ 记者李春辉、王涛、施普皓、杨海泉、蔡淳）</p> <p style="text-indent: 2em;">来源：经济日报</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 爱沙尼亚新政府宣誓就职 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284210.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社里加7月23日电（记者陈玉芬）塔林消息：爱沙尼亚新联合政府23日在议会宣誓就职，克里斯滕·米哈尔出任总理。</p> <p style="text-indent: 2em;">宣誓就职仪式上午10时在爱沙尼亚议会举行。米哈尔宣誓后，政府成员签署宣誓文本。新政府随之开始履职。</p> <p style="text-indent: 2em;">米哈尔22日在议会发表施政纲要讲话时表示，新政府将增税以应对国防和安全领域支出，同时将在三年内把公共部门开支削减10%，并采取措施促进经济增长。</p> <p style="text-indent: 2em;">爱沙尼亚议会22日表决通过米哈尔提出的新联合政府方案。新联合政府设13个内阁部长，前任政府的外交、内政、国防部长等均留任原职。爱沙尼亚总统阿拉尔·卡里斯22日下午在总统府签署新政府任命书并接见新内阁成员。</p> <p style="text-indent: 2em;">米哈尔的前任卡娅·卡拉斯即将出任欧盟外交和安全政策高级代表。卡里斯15日接受卡拉斯的辞呈，并于16日提名米哈尔为总理人选。米哈尔此前在卡拉斯政府担任气候部长。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 中国海军“和平方舟”号医院船结束访问坦桑尼亚前往马达加斯加 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284216.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/22/5943021271512260654.jpg" alt="7月23日，中国海军“和平方舟”号医院船驶离坦桑尼亚达累斯萨拉姆港。 新华社发（桂心骅摄）" width="550" height="309" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月23日，中国海军“和平方舟”号医院船驶离坦桑尼亚达累斯萨拉姆港。 新华社发（桂心骅摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">新华社达累斯萨拉姆7月23日电（刘志磊 高庶民）当地时间7月23日上午10时，执行“和谐使命-2024”任务的中国海军“和平方舟”号医院船圆满结束对坦桑尼亚的访问，驶离达累斯萨拉姆港，前往本次任务第三站马达加斯加。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/59/4591841946803778195.jpg" alt="7月23日，中国海军“和平方舟”号医院船驶离坦桑尼亚达累斯萨拉姆港。 新华社发（苏凯利摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月23日，中国海军“和平方舟”号医院船驶离坦桑尼亚达累斯萨拉姆港。 新华社发（苏凯利摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">为期7天的友好访问中，“和平方舟”号医院船共计诊疗病患8000余人次，实施白内障复明、肾囊肿减压等手术80余例，成功接生了“和谐使命-2024”任务首名“和平宝宝”，这也是“和平方舟”号医院船在坦桑尼亚接生的首名“和平宝宝”。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/25/12523968934016890733.jpg" alt="7月17日，中国海军“和平方舟”号医院船的医务人员在坦桑尼亚开展医疗服务。 新华社发（刘志磊摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月17日，中国海军“和平方舟”号医院船的医务人员在坦桑尼亚开展医疗服务。 新华社发（刘志磊摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">今年是中坦两国建交60周年，“和平方舟”号医院船此次到访是第三次访问坦桑尼亚。医院船离港时，坦方举行了隆重的欢送仪式。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/60/15280470838207922220.jpg" alt="7月18日，坦桑尼亚民众排队前往中国海军“和平方舟”号医院船就诊。 新华社发（刘志磊摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月18日，坦桑尼亚民众排队前往中国海军“和平方舟”号医院船就诊。 新华社发（刘志磊摄）</span></p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/1/17325769577204118073.jpg" alt="7月17日，中国海军“和平方舟”号医院船的医务人员在坦桑尼亚开展医疗服务。 新华社发（刘志磊摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月17日，中国海军“和平方舟”号医院船的医务人员在坦桑尼亚开展医疗服务。 新华社发（刘志磊摄）</span></p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/7/17940503838408717283.jpg" alt="7月17日，中国海军“和平方舟”号医院船的医务人员在坦桑尼亚开展医疗服务。 新华社发（刘志磊摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月17日，中国海军“和平方舟”号医院船的医务人员在坦桑尼亚开展医疗服务。 新华社发（刘志磊摄）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 外交部：美国对台军售做的是赚取台湾民众血汗钱的生意 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284225.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月23日电（记者马卓言）外交部发言人毛宁23日在回答有关美国对台军售的提问时表示，美国打着维护台海和平稳定的幌子，做的是赚取台湾民众血汗钱的生意。美国对台军售违反一个中国原则和中美三个联合公报，中方坚决反对。</p> <p style="text-indent: 2em;">当日例行记者会上，有记者问：据报道，美国国务院发言人日前应询表示“台湾地区已从美国购买了价值数十亿美元的军事装备，这些军备采购支持了美国的制造业、工业和技术。这不是来自美国的任何形式的慈善援助”。发言人对此有何评论？</p> <p style="text-indent: 2em;">“美国打着维护台海和平稳定的幌子，做的是赚取台湾民众血汗钱的生意。”毛宁说，台湾是中国的台湾，不是美国干涉中国内政的棋子。美国对台军售违反一个中国原则和中美三个联合公报，中方坚决反对。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 匈牙利批评欧盟变更外长和防长会议地点 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284226.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社布达佩斯7月23日电（记者陈浩）欧盟22日宣布，原定8月底在匈牙利首都布达佩斯举行的欧盟非正式外长会和防长会将改在比利时首都布鲁塞尔召开。匈牙利外交与对外经济部长西雅尔多·彼得就此表示，这是“完全幼稚的”报复行为。</p> <p style="text-indent: 2em;">欧盟外交与安全政策高级代表博雷利22日在欧盟外长会上表示，由于匈牙利在乌克兰问题上的立场，欧盟非正式外长会和防长会改为9月在布鲁塞尔举行，而不是8月底在布达佩斯举行。</p> <p style="text-indent: 2em;">博雷利说，匈牙利政府必须就其立场承担某些后果，“我们应该向匈牙利发出信号，尽管只是象征性的”。</p> <p style="text-indent: 2em;">对此，西雅尔多批评说，匈牙利近期开展了旨在斡旋乌克兰危机的“和平使命”行动，遭到欧盟“歇斯底里的攻击”，这些嘲讽和攻击无视现实。</p> <p style="text-indent: 2em;">西雅尔多表示，欧盟的乌克兰战略在过去两年半里惨遭失败，距离和平越来越远。在乌克兰问题上，欧洲的政治家不应“把头埋在沙子里”，而应改变做法，重新开放外交渠道。</p> <p style="text-indent: 2em;">匈牙利本月1日接任欧盟轮值主席国，总理欧尔班旋即展开“和平使命”行动，访问乌克兰、俄罗斯等国，为乌克兰危机斡旋，此举在欧盟内部引发分歧。（参与记者：丁英华）</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 李强致电祝贺冯德莱恩连任欧盟委员会主席 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284227.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月23日电 7月23日，国务院总理李强致电乌尔苏拉·冯德莱恩，祝贺她连任欧盟委员会主席。</p> <p style="text-indent: 2em;">李强表示，中国政府一贯高度重视发展同欧盟关系，重视欧盟委员会的重要作用和影响。当前，中欧关系呈现稳定发展势头，双方对话合作取得积极成果。中方愿同欧方一道努力，不断筑牢中欧关系政治基础，持续增进战略互信，全面加强互利合作，共同应对全球性挑战，为增进双方人民福祉、维护世界稳定繁荣作出更大贡献。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 刘建超分别会见意大利和乌拉圭客人 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284229.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月23日电 7月23日，中共中央对外联络部部长刘建超在北京分别会见由主席佩鲁弗率领的意大利议会“中国之友”协会代表团和由总协调员戈塔率领的乌拉圭广泛阵线干部考察团，就加强党际交流合作，推动国家关系发展等交换意见。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 美密西西比州夜总会外发生大规模枪击案 10余人死伤 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284285.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">中新网7月23日电 综合外媒报道，当地时间21日，美国密西西比州一家夜总会外发生大规模枪击事件，造成3人死亡、十几人受伤。</p> <p style="text-indent: 2em;">据美联社报道，密西西比州印第安诺拉市警察局长透露，21日凌晨，一大群人聚集在印第安诺拉向日葵县法院附近的一个俱乐部外，枪击事件发生前，警察正在设置路障以疏导交通。</p> <p style="text-indent: 2em;">报道称，3名遇难者均19岁，其中1人来自印第安诺拉，2人来自格林维尔。</p> <p style="text-indent: 2em;">印第安诺拉是一座拥有9100人口的城市，位于密西西比州以农村为主的三角洲地区，距离州首府杰克逊西北方向约100英里(161公里)。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 巴勒斯坦各派在京签署《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284198.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月23日电 中共中央政治局委员、外交部长王毅23日在北京出席巴勒斯坦各派内部和解对话闭幕式，见证巴勒斯坦14个派别共同签署《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》。</p> <p style="text-indent: 2em;">王毅在致辞中表示，进入新时代以来，习近平主席多次提出解决巴勒斯坦问题的倡议和主张，为解决好巴勒斯坦问题贡献了中国智慧和中国方案。巴勒斯坦14个派别秉持民族大义齐聚北京，这是巴勒斯坦解放事业中的重要历史性时刻。</p> <p style="text-indent: 2em;">王毅指出，巴勒斯坦各派只有用一个声音说话，正义之声才能更加响亮，唯有携起手来并肩前进，民族解放事业才能取得成功。这次对话的最重要共识是实现14个派别的大和解、大团结，最核心成果是明确巴解组织是所有巴勒斯坦人民的唯一合法代表，最突出亮点是同意围绕加沙战后治理组建临时民族和解政府，最强烈呼吁是要根据联合国有关决议实现巴勒斯坦真正的独立建国。巴勒斯坦各派的内部和解进程关键是坚定信心，把握方向，循序渐进。只有不断凝聚共识，并将之付诸实践，和解进程才能越走越实，才能更加团结统一。</p> <p style="text-indent: 2em;">王毅表示，当前，加沙冲突仍在延宕，外溢影响不断扩散，地区冲突多点共振。为走出当前冲突困境，中方倡议“三步走”：第一步是推动加沙地带尽快实现全面、持久、可持续停火，确保人道援助和救援准入。第二步是秉持“巴人治巴”原则，携手推进加沙战后治理。第三步是推动巴勒斯坦成为联合国正式会员国，并着手落实“两国方案”。</p> <p style="text-indent: 2em;">法塔赫代表团团长阿鲁勒、哈马斯代表团团长穆萨代表巴勒斯坦各派分别致辞，强调中国在巴勒斯坦人民心目中有着特殊重要地位，由衷感谢习近平主席和中方长期以来对巴勒斯坦始终如一的坚定支持和无私帮助。高度赞赏中方展现大国担当，在国际社会为巴勒斯坦主持公道正义。将落实好此次共识，加强各派团结，推进和解进程，推动巴勒斯坦问题早日得到解决。</p> <p style="text-indent: 2em;">巴勒斯坦14个派别代表以及埃及、阿尔及利亚、沙特、卡塔尔、约旦、叙利亚、黎巴嫩、俄罗斯、土耳其驻华使节或代表出席闭幕式。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 巴黎奥运会丨圆月五环 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284178.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">巴黎奥运会将于7月26日在法国巴黎开幕。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 丁薛祥同俄罗斯副总理诺瓦克共同主持中俄能源合作委员会第二十一次会议 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284180.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社莫斯科7月23日电（记者温馨 黄河）7月23日，中共中央政治局常委、国务院副总理丁薛祥在莫斯科同俄罗斯副总理诺瓦克举行会谈，共同主持中俄能源合作委员会第二十一次会议。</p> <p style="text-indent: 2em;">丁薛祥表示，在习近平主席和普京总统战略引领和亲切关怀下，中俄能源合作已形成全方位、宽领域、深层次、高水平的合作格局。中俄能源合作委员会第二十次会议以来，两国能源合作保持良好发展态势，取得一系列新成果。中方愿同俄方一道，认真落实两国元首的重要共识，高水平建设能源合作伙伴关系，更好造福两国和两国人民。</p> <p style="text-indent: 2em;">丁薛祥就推动中俄能源合作高质量发展提出四点建议。一是深化上中下游一体化合作，夯实能源合作可持续发展的基础。二是优化能源合作政策环境，为能源重大项目建设和运营创造良好条件。三是积极拓展能源合作新空间，加强可再生能源和能源技术创新等领域合作，推进能源绿色低碳转型。四是加强全球能源治理战略协作，为世界能源市场长期健康稳定可持续发展作出更大贡献。</p> <p style="text-indent: 2em;">诺瓦克表示，俄中能源合作近年持续推进，取得显著成效，充分体现了两国相互尊重、平等相待、高度互信。俄方愿同中方共同努力，充分发挥俄中能源合作委员会平台和协调作用，落实两国元首重要共识，在更深层次、更广领域扩大能源合作，助力俄中新时代全面战略协作伙伴关系发展。</p> <p style="text-indent: 2em;">会议期间，双方共同梳理了两国石油、天然气、煤炭、核能、可再生能源等领域合作进展情况，就下一步合作规划深入交换意见，达成广泛共识。</p> <p style="text-indent: 2em;">会后，丁薛祥和诺瓦克共同签署了会议纪要。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 土耳其警方缴获1.2吨毒品 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284175.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社安卡拉7月23日电（记者王腾飞）土耳其内政部长阿里·耶尔利卡亚23日说，土耳其警方在全国开展的缉毒行动中缴获1.2吨毒品，拘留59人。</p> <p style="text-indent: 2em;">耶尔利卡亚当天在社交媒体上说，土耳其警方缴获了1.2吨毒品、1360万株大麻以及200多万片麻醉片剂；拘留59名在土境内参与生产、贩运毒品的犯罪嫌疑人。耶尔利卡亚没有透露本次缉毒行动开展的具体时间。</p> <p style="text-indent: 2em;">自去年以来，土耳其加大了对毒品犯罪的打击力度。今年7月中旬，土耳其警方在全国各地拘捕了396名涉嫌制造和贩运毒品的嫌疑人，缴获超过1.7吨毒品和118万片麻醉片剂。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 马里一村庄遇袭 至少26人死亡 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284173.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社达喀尔7月23日电（记者王子正）巴马科消息：马里当地媒体23日报道，该国中部邦贾加拉地区一村庄22日遭遇武装袭击，造成至少26人死亡。</p> <p style="text-indent: 2em;">一名不愿公开姓名的当地官员告诉新华社记者，袭击发生时大部分村民正在田地里干农活。他说，近来马里中部针对平民的武装袭击增多。</p> <p style="text-indent: 2em;">目前尚无任何组织宣布制造了这起袭击。</p> <p style="text-indent: 2em;">2012年3月，马里发生军事政变。2015年5月，马里政府与北部地区部分武装组织签署和平与和解协议，同年6月，各方完成协议最终签署。然而，马里北部地区近年来仍冲突不断，中部和南部地区的武装袭击也有增多趋势。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 埃塞俄比亚山体滑坡遇难人数增至229人 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284171.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社亚的斯亚贝巴7月23日电（记者刘方强）埃塞俄比亚南部盖泽戈法地区政府23日在社交媒体上通报说，当地接连发生的两次山体滑坡已累计造成至少229人丧生。</p> <p style="text-indent: 2em;">盖泽戈法地区21日晚发生山体滑坡，多人被埋。22日上午，山体发生二次滑坡，有救援人员和围观群众遭掩埋，导致遇难人数大幅增加。当地政府说，遇难者中有148名男性和81名女性。</p> <p style="text-indent: 2em;">盖泽戈法地区政府官员表示，现场救援目前只能依靠人力，随着救援工作进行，遇难人数可能进一步增加。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 泰国选出新一届上议院议长 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284154.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社曼谷7月23日电（记者陈倩慈 林昊）泰国新一届上议院200名议员23日举行首次会议。经投票选举，蒙坤·素拉沙乍以159票的压倒性优势击败两名竞争对手，当选泰国第13届上议院议长。</p> <p style="text-indent: 2em;">根据泰国宪法，上议院议长担任国会副主席。本次会议还选举产生两名上议院副议长，三人须由泰国国王批准后获得正式任命。</p> <p style="text-indent: 2em;">蒙坤现年71岁，曾担任泰国内政部地方行政厅厅长、武里南府府尹等职。</p> <p style="text-indent: 2em;">泰国于6月26日举行上议院选举，从20个不同职业领域和社会团体中选出200名上议院议员。上议院议员任期5年。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 俯瞰悉尼岩石泳池 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284167.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">悉尼海岸线拥有众多岩石泳池，依附于海滩一角，与大海相连。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 美国特勤局局长因特朗普“未遂刺杀”事件辞职 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284143.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社华盛顿7月23日电（记者熊茂伶）由于本月早些时候发生美国前总统特朗普“未遂刺杀”事件引发各界对安保工作的质疑与不满，美国特勤局局长金伯莉·奇特尔23日辞职。</p> <p style="text-indent: 2em;">美国总统拜登23日发表声明，感谢奇特尔在职期间为国家作出的贡献，并表示“未遂刺杀”事件独立审查工作仍在继续，他将很快任命新的特勤局局长。美国国土安全部长马约卡斯随后在一份声明中宣布，特勤局副局长罗纳德·罗已被任命为特勤局代理局长。</p> <p style="text-indent: 2em;">奇特尔22日在国会众议院监督与问责委员会举行的听证会上遭遇“炮轰”。她对议员们提出的很多质问未能给出明确答复，并多次表示，距离事件发生仅过去9天，她仍在等待调查结果。但她承认，这一事件是特勤局安保工作“数十年来最重大失败”。</p> <p style="text-indent: 2em;">众议院监督与问责委员会在听证会后发表声明说，共和党和民主党议员要求奇特尔就导致特朗普在集会上遭遇未遂刺杀、一名无辜者被杀害以及其他人受伤的“严重安全疏漏”给出答案，奇特尔无法或拒绝回答委员会成员的“基本问题”，两党议员因此呼吁奇特尔“立即辞职”。</p> <p style="text-indent: 2em;">7月13日，特朗普在宾夕法尼亚州巴特勒市举行的集会上遭“未遂刺杀”，右耳受伤，现场一名观众死亡，另外两名观众重伤，枪手被特勤局人员打死。拜登在特朗普遇刺后表示，他已下令对特朗普集会上的国家安全情况进行独立审查，以对事件进行确切评估。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 以军袭击约旦河西岸多地造成至少7人死亡 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284138.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社拉姆安拉7月23日电（记者黄泽民）据巴勒斯坦通讯社23日报道，以色列军队当天袭击约旦河西岸多地，造成至少7人死亡，另有多人受伤。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/55/13342181374214654747.jpg" alt="7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，人们查看以军毁坏的建筑。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）" width="550" height="363" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，人们查看以军毁坏的建筑。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">报道说，以军在约旦河西岸北部图勒凯尔姆难民营开枪打死一名妇女，打伤另外3人。一架以军无人机还袭击了该难民营的哈马姆社区，导致4人丧生。此外，以军在约旦河西岸城市希伯伦东北部的两座小镇分别打死1人。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/66/3597733866329872102.jpg" alt="7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，人们查看以军毁坏的建筑和汽车。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）" width="550" height="364" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，人们查看以军毁坏的建筑和汽车。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">以色列国防军23日发表声明说，以色列国防军、安全局和边防警察在图勒凯尔姆地区展开了一次联合“反恐”军事行动，以方士兵在交火中打击了多名武装“恐怖分子”，并拆除了埋设在道路上的大量爆炸物。以空军一架无人机在行动中还击中数名“恐怖分子”。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/44/9776526826639121412.jpg" alt="7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，人们查看以军毁坏的建筑和道路。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，人们查看以军毁坏的建筑和道路。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）</span></p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/53/6936357827544009025.jpg" alt="7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，一名巴勒斯坦人在以军车辆通过时挥舞旗帜。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）" width="550" height="373" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，一名巴勒斯坦人在以军车辆通过时挥舞旗帜。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）</span></p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/30/3663430164410688418.jpg" alt="7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，以军车辆停在道路上。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）" width="550" height="363" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，以军车辆停在道路上。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）</span></p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240724/62/18402459094668647382.jpg" alt="7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，以军汽车驶过街道。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）" width="550" height="369" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月23日，在约旦河西岸北部图勒凯尔姆，以军汽车驶过街道。新华社发（艾曼·诺巴尼摄）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 中国主张全面平衡推进核裁军、核不扩散、和平利用核能三大支柱 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284133.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社日内瓦7月23日电（记者曾焱）中国外交部军控司司长孙晓波23日在《不扩散核武器条约》第十一次审议大会第二次筹备会期间接受媒体采访时表示，中国支持《条约》缔约国在相互尊重、平等协商基础上加强对话沟通，全面平衡推进核裁军、核不扩散、和平利用核能三大支柱，共同推动本次筹备会和本轮审议进程取得实质进展。</p> <p style="text-indent: 2em;">孙晓波表示，《不扩散核武器条约》是国际核裁军与核不扩散体系的基石，中方始终高度重视维护《条约》的权威性、有效性、普遍性。在当前复杂的地缘政治背景下，国际安全形势正发生深刻变化，军事同盟、阵营对抗等冷战思维回潮，核军备竞赛、核冲突风险上升，《条约》面临冷战以来最严峻挑战。</p> <p style="text-indent: 2em;">孙晓波说，当前各国，特别是广大无核武器国家普遍关注减少战略风险问题。2022年1月，中国推动五核国领导人发表了关于防止核战争与避免军备竞赛的联合声明。中国认为，核武器国家共同采取不首先使用核武器政策是减少战略风险的有效举措。“作为始终坚定奉行不首先使用核武器政策的核武器国家，中国理应为此作出积极贡献，中方倡议五核国谈判缔结‘互不首先使用核武器条约’或发表相关政治声明，并提出条约草案要素，强调缔约国承诺在任何时候、任何情况下不对其他缔约国首先使用核武器。中方呼吁支持裁谈会谈判一项向无核武器国家提供‘消极安全保证’的法律文书。”</p> <p style="text-indent: 2em;">孙晓波表示，个别国家及其盟友长期奉行霸权主义和冷战思维，在处理核裁军与核不扩散问题方面奉行双重标准，严重损害《条约》权威。中方对此表示坚决反对。</p> <p style="text-indent: 2em;">孙晓波说，中方敦促有关国家切实履行核裁军特殊、优先责任，进一步削减核武库，摒弃“核共享”“延伸威慑”等错误做法，撤回在境外部署的核武器，立即停止在亚太地区部署陆基中导，停止推进美英澳核潜艇合作，放弃发展部署全球反导系统。</p> <p style="text-indent: 2em;">“中国奉行自卫防御核战略，始终坚定奉行不首先使用核武器政策，承诺无条件不对无核武器国家和无核武器区使用或威胁使用核武器。中国的核政策保持高度的稳定性、连续性和可预见性，是最具有实际意义的透明。个别国家试图歪曲抹黑中国的核政策是徒劳的。”他说。</p> <p style="text-indent: 2em;">《不扩散核武器条约》于1970年生效，现有191个缔约国。条约规定每5年举行一次审议大会，制订推进核裁军和核不扩散的措施。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 刚果（布）总统：愿与中方共同努力推进务实合作 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284130.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社布拉柴维尔7月23日电（记者郑扬子）刚果（布）总统萨苏23日表示，刚方愿同中方一道努力，进一步巩固政治互信，推进务实合作，推动刚中关系不断迈向更高水平。</p> <p style="text-indent: 2em;">萨苏当天在首都布拉柴维尔会见中国政府非洲事务特别代表刘豫锡时说，刚方珍视刚中传统友谊，非常期待在两国建交60周年之际赴华参加中非合作论坛新一届峰会。</p> <p style="text-indent: 2em;">刘豫锡表示，中刚友谊源远流长，两国始终真诚友好、相互支持、平等相待。在两国元首亲自关心和引领下，中刚全面战略合作伙伴关系取得长足发展，为新时代中非关系发展树立了典范。中方愿以中非合作论坛新一届峰会为契机，深化中刚各领域合作，为两国建交60周年献礼。</p> <p style="text-indent: 2em;">刚果（布）外长加科索当天在会见刘豫锡时感谢中方为刚经济社会发展提供的大力支持，表示刚方愿以中非合作论坛新一届峰会为契机，进一步深化双方各领域交流合作，密切在国际和地区事务中的协调配合，推动刚中关系持续深入发展。刘豫锡表示，中方愿同刚方一道努力，共同做好论坛峰会筹备工作，推动两国全面战略合作伙伴关系不断迈上新台阶。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 俄罗斯禁止13名日本公民入境 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40284127.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社圣彼得堡7月23日电（记者安晓萌）俄罗斯外交部23日宣布，为回应日本方面对俄制裁，俄方决定禁止13名日本公民入境。</p> <p style="text-indent: 2em;">俄外交部当天发表声明说，作为对日本就俄特别军事行动对俄持续制裁的部分回应，俄方决定无限期禁止13名日本公民入境俄罗斯。</p> <p style="text-indent: 2em;">这13人包括日本国际协力机构理事长田中明彦，以及日本乐天集团创始人三木谷浩史、丰田汽车公司会长（董事长）丰田章男等多名日本知名企业高层。</p> <p style="text-indent: 2em;">俄外交部发言人扎哈罗娃当天早些时候在一场活动上说，日本为迎合美国而对俄罗斯实施的制裁伤及自身，日本车企不太可能重返俄市场。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 巴勒斯坦各派在京签署《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283909.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　新华社北京7月23日电 中共中央政治局委员、外交部长王毅23日在北京出席巴勒斯坦各派内部和解对话闭幕式，见证巴勒斯坦14个派别共同签署《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》。</P><P>　　王毅在致辞中表示，进入新时代以来，习近平主席多次提出解决巴勒斯坦问题的倡议和主张，为解决好巴勒斯坦问题贡献了中国智慧和中国方案。巴勒斯坦14个派别秉持民族大义齐聚北京，这是巴勒斯坦解放事业中的重要历史性时刻。</P><P>　　王毅指出，巴勒斯坦各派只有用一个声音说话，正义之声才能更加响亮，唯有携起手来并肩前进，民族解放事业才能取得成功。这次对话的最重要共识是实现14个派别的大和解、大团结，最核心成果是明确巴解组织是所有巴勒斯坦人民的唯一合法代表，最突出亮点是同意围绕加沙战后治理组建临时民族和解政府，最强烈呼吁是要根据联合国有关决议实现巴勒斯坦真正的独立建国。巴勒斯坦各派的内部和解进程关键是坚定信心，把握方向，循序渐进。只有不断凝聚共识，并将之付诸实践，和解进程才能越走越实，才能更加团结统一。</P><P>　　王毅表示，当前，加沙冲突仍在延宕，外溢影响不断扩散，地区冲突多点共振。为走出当前冲突困境，中方倡议“三步走”：第一步是推动加沙地带尽快实现全面、持久、可持续停火，确保人道援助和救援准入。第二步是秉持“巴人治巴”原则，携手推进加沙战后治理。第三步是推动巴勒斯坦成为联合国正式会员国，并着手落实“两国方案”。</P><P>　　法塔赫代表团团长阿鲁勒、哈马斯代表团团长穆萨代表巴勒斯坦各派分别致辞，强调中国在巴勒斯坦人民心目中有着特殊重要地位，由衷感谢习近平主席和中方长期以来对巴勒斯坦始终如一的坚定支持和无私帮助。高度赞赏中方展现大国担当，在国际社会为巴勒斯坦主持公道正义。将落实好此次共识，加强各派团结，推进和解进程，推动巴勒斯坦问题早日得到解决。</P><P>　　巴勒斯坦14个派别代表以及埃及、阿尔及利亚、沙特、卡塔尔、约旦、叙利亚、黎巴嫩、俄罗斯、土耳其驻华使节或代表出席闭幕式。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 03 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ “为塔吉克斯坦青年创造更多职业发展机会” ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283908.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>本报记者 曲 颂 屈 佩</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　“鲁班是中国家喻户晓的能工巧匠。如今，鲁班工坊正在帮助塔吉克斯坦培养技术创新人才。”在塔吉克斯坦鲁班工坊，塔吉克斯坦技术大学土木工程与建筑系主任阿里江·雅库波夫对本报记者说。记者抵达鲁班工坊时，学生们正专心忙碌着，或是在操作能力源创新课程套件，或是在练习加工铝塑管。</P><P>　　今年7月，习近平主席同塔吉克斯坦总统拉赫蒙在杜尚别总统府会谈后共同会见记者时强调，用好中塔中医药中心、鲁班工坊等平台，加紧推进互设文化中心，支持两国在青年、媒体、智库、妇女、教育等领域开展更多交流。运营一年多来，塔吉克斯坦鲁班工坊弘扬工匠精神，助力高质量共建“一带一路”，架起了中塔人文交流、民心相通的重要桥梁。</P><P>　　塔吉克斯坦鲁班工坊由天津城市建设管理职业技术学院和塔吉克斯坦技术大学共同建设，2022年11月投入使用，是中亚地区第一家鲁班工坊。</P><P>　　工程测量专业教师范亚男告诉记者，中方专门为鲁班工坊设计、编写出版双语教材共计约232万字，开发制作配套教学资源视频122个。去年12月，首届中塔职业教育论坛在塔吉克斯坦鲁班工坊、天津城市建设管理职业技术学院同步举行，天津城市建设管理职业技术学院、天津城建大学、塔吉克斯坦技术大学共同签署共建鲁班工坊联合培养合作协议，这标志着塔吉克斯坦鲁班工坊成为首家实现本硕贯通国际化合作的鲁班工坊。</P><P>　　塔吉克斯坦正处在城市化发展关键阶段，需要大量技术人才。鲁班工坊开设的工程测量技术和城市热能应用技术专业，都是塔吉克斯坦经济社会发展所急需的。</P><P>　　塔吉克斯坦技术大学能源系主任扎姆舍德·拉希姆佐达说，鲁班工坊让学生们在理论学习之外，有了更多机会参与实际操作训练，帮助他们将所学知识用于实践。塔吉克斯坦已经提出“绿色经济”发展战略，正加快向可再生能源转型，鲁班工坊培养的人才也将为塔吉克斯坦绿色能源发展事业贡献力量。</P><P>　　巴赫提约尔原先在另一所大学求学，了解到塔吉克斯坦技术大学建有鲁班工坊后，决定转学来该校。“我的外祖父从事测绘相关工作，我从小就耳濡目染。鲁班工坊给我带来学习和实训机会，能够帮助我实现职业梦想。”巴赫提约尔告诉记者，身边同学来自塔吉克斯坦各地，都希望在鲁班工坊学到相关职业技能，更好参与家乡建设。</P><P>　　塔吉克斯坦技术大学负责国际交流事务的副校长拉乌夫表示，得益于高质量共建“一带一路”，塔中双方当前正在开展大量基础设施建设合作，塔方需要很多职业技能人才，鲁班工坊为塔填补人才缺口发挥了重要作用。“越来越多人才正从我们学校走向塔吉克斯坦各行各业。”</P><P>　　据天津城市建设管理职业技术学院党委副书记马连起介绍，截至去年12月，塔吉克斯坦技术大学大地测量等5个测量相关专业以及热能相关专业的共1500余名学生在鲁班工坊接受理论学习和实操培训。天津城市建设管理职业技术学院还和10余家在塔中资企业签署合作协议，帮助鲁班工坊的学生们拓宽实训和就业选择。</P><P>　　“鲁班工坊为青年提供了宝贵的实践平台，我们希望同中国院校开展更加紧密的合作，为塔吉克斯坦青年创造更多职业发展机会。”雅库波夫说。</P><P>　　（本报杜尚别电）</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 03 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 为破解全球发展难题贡献智慧和力量（国际论坛） ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283907.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>俞子荣</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　作为“全球南方”的一员，中国将继续致力于深化南南合作，增强“全球南方”在国际事务中的话语权与影响力，携手各方积极践行全球发展倡议，推动国际发展合作走深走实</P><P>　　</P><P>　　主题为“推动可持续发展：持续行动 共创未来”的全球共享发展行动论坛第二届高级别会议日前在北京举行。中方表示将锚定联合国2030年可持续发展目标，立足各国人民现实需要，深化“全球南方”合作，加强各方发展战略对接，以中国式现代化的宝贵经验，重聚发展共识，前置发展议程，培育发展动能，推动构建全球发展共同体，提振了与会各方的发展信心。</P><P>　　发展是人类社会的永恒主题。作为最大的发展中国家，中国始终做全球发展的积极贡献者，以自身新发展为世界提供新机遇。中方提出共建“一带一路”倡议、全球发展倡议，积极推动国际发展合作向更高质量、更高水平迈进，彰显中国深化南南合作、促进全球发展的大国担当。</P><P>　　自2013年习近平主席提出共建“一带一路”倡议以来，中国为120多个共建国家培训各领域人才10万余人次，帮助近4000万人摆脱贫困。近年来，通过全球发展和南南合作基金、中国—联合国和平与发展基金、气候变化南南合作基金、澜湄合作专项基金等机制平台，中国持续加大资源投入、优化合作方式、拓展融资渠道，助力各国共同发展。马尔代夫中马友谊大桥、巴基斯坦瓜达尔港新国际机场等一大批基础设施项目落地，菌草、杂交水稻、鲁班工坊、“万村通”、“光明行”等“小而美”的惠民生项目形成品牌，显著改善当地民生，赋能有关国家经济社会发展，受到广大发展中国家欢迎。</P><P>　　近年来，多重危机挑战叠加，世界经济增长放缓，全球发展事业遭遇逆流，联合国2030年可持续发展议程落实进展缓慢。面对不确定性加剧的全球发展前景，站在全人类共同发展的高度，习近平主席郑重提出全球发展倡议，积极推动发展议题重回国际议程中心位置。</P><P>　　全球发展倡议旨在加快落实联合国2030年可持续发展议程，紧扣发展中国家最迫切的民生需要。中国立足自身脱贫攻坚取得的历史性成就，向广大发展中国家分享减贫经验、提供减贫方案；建设农业技术示范中心，助力应对粮食危机；建设低碳示范区，帮助发展中国家应对气候危机、实现绿色低碳发展；调动各方资源投入全球发展资金库，中国金融机构推出100亿美元专项资金专门用于落实全球发展倡议……目前，中国落实全球发展倡议的32项务实举措正全面推进，已完成和正在实施的项目500多个，为破解全球发展赤字注入新动能。</P><P>　　在全球发展倡议的引领下，中国正以实际行动推动构建全球发展共同体，推动各方发展合作协同增效，致力于实现惠及全人类的共同发展。中国将继续为完善全球发展治理作出积极贡献，进一步发挥中非合作论坛、中阿合作论坛、中拉论坛等平台机制作用，加强与国际组织、区域组织和金融机构的合作，广泛动员政府、企业、社会等力量参与国际发展合作。</P><P>　　“全球南方”是推动实现世界和平与发展的重要力量。作为“全球南方”的一员，中国将继续致力于深化南南合作，增强“全球南方”在国际事务中的话语权和影响力，携手各方积极践行全球发展倡议，推动国际发展合作走深走实，为破解全球发展困局贡献智慧和力量，为实现更加强劲、绿色、健康的全球发展作出更大贡献。</P><P>　　（作者为商务部国际贸易经济合作研究院副院长）</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 03 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ “带领中国人民成功走出自己的发展道路”（大道之行） ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283906.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>本报记者 李 强</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　“再次现场聆听习近平主席的主旨演讲，让人倍感亲切。共建‘一带一路’倡议源于中国，给世界各国带来发展机遇。”忆及去年10月在第三届“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式现场聆听习近平主席发表主旨演讲，乌兹别克斯坦《人民言论报》副总编辑鲁斯兰·肯扎耶夫如是说。</P><P>　　习近平主席在第三届“一带一路”国际合作高峰论坛开幕式上宣布中国支持高质量共建“一带一路”的八项行动，让肯扎耶夫印象尤为深刻。“八项行动涵盖了中国与共建国家合作的方方面面，必将为共建‘一带一路’高质量发展注入新动力。”</P><P>　　“乌兹别克斯坦与中国在共建‘一带一路’框架下的合作取得了巨大成功，对两国人民生活产生积极影响。”肯扎耶夫表示，中国企业在基建、采矿、金融和数字化领域积累了丰富经验，值得乌兹别克斯坦学习借鉴。近日，中国—吉尔吉斯斯坦—乌兹别克斯坦铁路项目三国政府间协定签字仪式在北京举行，标志着中吉乌铁路正由设想变为现实。肯扎耶夫相信，项目建成后将推动中亚地区更快发展。</P><P>　　近年来，肯扎耶夫多次在重要场合现场聆听习近平主席的演讲。</P><P>　　2023年5月，首届中国—中亚峰会在陕西省西安市举行，习近平主席主持峰会并发表主旨讲话。肯扎耶夫在峰会现场认真做记录，撰写了《中国—中亚峰会将开启各方合作新篇章》《中国—中亚峰会：西安已做好接待客人的准备》《世界需要繁荣的中亚》等多篇报道。“很荣幸在西安见证了中亚与中国合作迈上新台阶。”他说。</P><P>　　习近平主席在主旨讲话中指出：“世界需要一个稳定的中亚。中亚国家主权、安全、独立、领土完整必须得到维护，中亚人民自主选择的发展道路必须得到尊重，中亚地区致力于和平、和睦、安宁的努力必须得到支持。”肯扎耶夫对此深表赞同。他表示，中国—中亚峰会为地区各国协商应对挑战提供了重要平台。</P><P>　　2022年10月，肯扎耶夫到北京报道中国共产党第二十次全国代表大会，在人民大会堂认真聆听了中共二十大报告。他表示，报告内容十分丰富，不仅可以从中了解到中国在新时代十年发生的伟大变革、取得的伟大成就，还能了解到中国未来发展的宏伟蓝图。“中共二十大报告明确了未来五年中国发展的主要目标任务，这些目标任务展现了中国的发展信心。”</P><P>　　肯扎耶夫说：“习近平主席经常深入基层，了解群众生活，想群众之所想，急群众之所急，解群众之所难。这让我真切感受到他对中国人民福祉和国家前途命运的关心。”</P><P>　　中共二十大召开前夕，肯扎耶夫与其他国家记者一同访问了中国多个省市。“我看到中国人民安居乐业，感受到了中国正在发生的深刻变化。”肯扎耶夫说，与10多年前他第一次到中国相比，如今中国的交通更为便利，绿水青山越来越美，城乡环境更加宜居。</P><P>　　在陕西省延川县梁家河村采访时，当地的发展变化给肯扎耶夫留下深刻印象。村民们对习近平主席年轻时在当地插队的经历念念不忘，从大家的回忆中，肯扎耶夫了解到，在当时艰苦的条件下，习近平与村民们同吃、同住、同劳动，努力改善当地生活条件。</P><P>　　“经过8年持续奋斗，中国近1亿贫困人口实现脱贫，提前10年实现了联合国2030年可持续发展议程的减贫目标。”肯扎耶夫表示，“中国共产党带领中国人民成功走出自己的发展道路，取得了举世瞩目的成就。相信未来中国将取得更大的发展成就，为推动各国共同发展繁荣作出更多贡献。”</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 03 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 丁仲礼出席中国—南亚博览会开幕式并致辞 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283913.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　新华社昆明7月23日电 7月23日，第八届中国—南亚博览会在昆明开幕，全国人大常委会副委员长丁仲礼出席开幕式并致辞。</P><P>　　丁仲礼指出，近年来，中国和南亚国家一道，秉持开放、合作、包容的精神，推进“一带一路”倡议同南亚国家发展战略对接，携手推动共建“一带一路”高质量发展，深化各领域务实合作，取得丰硕成果。</P><P>　　丁仲礼强调，刚刚胜利闭幕的中共二十届三中全会提出，开放是中国式现代化的鲜明标识，必须坚持对外开放基本国策，坚持以开放促改革，建设更高水平开放型经济新体制。中方愿同南亚国家携手打造命运共同体，欢迎大家通过本次盛会发掘更多合作机遇，形成更多务实成果。</P><P>　　博览会期间，丁仲礼分别会见斯里兰卡、马尔代夫、尼泊尔、老挝、缅甸等国政要。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 03 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 王毅将出席东亚合作系列外长会并访问老挝 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283912.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　新华社北京7月23日电 外交部发言人毛宁23日宣布：中共中央政治局委员、外交部长王毅将于7月25日至27日出席在老挝万象举行的中国—东盟（10+1）外长会、东盟与中日韩（10+3）外长会、东亚峰会外长会和东盟地区论坛外长会并正式访问老挝。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 03 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 中坦媒体举行“新时代中非合作”联合采访（新时代中非合作） ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283911.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20240724/1721766324758_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　人民日报和坦桑尼亚媒体开展“新时代中非合作”联合采访。 <BR/>　　格诺费娃摄</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20240724/1721766329599_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　在基奎特心脏病研究所，中坦媒体记者采访第二十七批中国援坦桑尼亚医疗队队员及当地医生。<BR/>　　本报记者 高 石摄</p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　本报达累斯萨拉姆7月23日电 （记者黄炜鑫、龚鸣）人民日报和坦桑尼亚媒体“新时代中非合作”联合采访23日在坦桑尼亚达累斯萨拉姆举行。这是中坦两国媒体首次在坦进行“新时代中非合作”联合采访。</P><P>　　联合采访期间，人民日报和坦桑尼亚《每日新闻报》《卫报》等媒体记者共同前往第二十七批中国援坦桑尼亚医疗队所在的基奎特心脏病研究所采访。该研究所由中国援建，投入使用后对提升坦桑尼亚乃至东非地区在心脏病领域的诊疗水平发挥了积极作用。</P><P>　　截至目前，已有27批中国医疗队赴坦桑尼亚大陆提供医疗服务，累计救治病患近2000万人次，并帮助所在医院填补了多项技术空白。第二十七批中国援坦桑尼亚医疗队队员于今年1月抵达坦桑尼亚。</P><P>　　今年秋季将在北京举办新一届中非合作论坛峰会。中坦两国媒体将继续加强交流，共同讲好新时代中非合作故事，讲好高质量共建“一带一路”故事。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 03 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 王毅会见日本自民党总务会长森山裕 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283910.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　新华社北京7月23日电 中共中央政治局委员、中央外办主任王毅23日在北京会见日本自民党总务会长森山裕。</P><P>　　王毅表示，去年11月，习近平主席同岸田首相在旧金山会晤，重新确认全面推进两国战略互惠关系定位，致力于构建契合新时代要求的建设性、稳定的中日关系。当今世界进入变乱交织的时期，中日作为亚洲和世界重要国家应同舟共济。</P><P>　　王毅就福岛核污染水排海、台湾问题等阐明中方立场和关切。</P><P>　　森山裕表示，时隔6年访华，充分感受到中国的快速发展和经济活力。愿按照两国领导人重要共识，继续加强对华交流、促进互利合作。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 03 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 刘建超分别会见意大利和乌拉圭客人 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283915.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　新华社北京7月23日电 7月23日，中共中央对外联络部部长刘建超在北京分别会见由主席佩鲁弗率领的意大利议会“中国之友”协会代表团和由总协调员戈塔率领的乌拉圭广泛阵线干部考察团，就加强党际交流合作，推动国家关系发展等交换意见。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 03 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 感知中国文化 讲述中国故事（走近中国文化·架起友谊桥梁） ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283970.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20240724/1721766941589_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　吉扬·布伊素正在雕刻作品。 <BR/>　　李 磊摄</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20240724/1721766947995_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　阿梦迪拉演奏古筝。<BR/>　　受访者供图</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20240724/1721766957560_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　在浙江湖州市长兴县水口乡，德国北威州德中教育文化协会代表在一家茶院内体验茶文化。<BR/>　　王徐超摄（影像中国）</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20240724/1721766968677_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　在重庆永川区何埂镇柏林村，马丁·辛肯斯展示当地村民腌制的香肠。<BR/>　　新华社记者 唐 奕摄</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20240724/1721766979229_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　外国友人走进江苏宿迁市泗洪县半城镇，体验当地“刻纸门花”非遗文化项目。<BR/>　　刘 烨摄（影像中国）</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20240724/1721766987706_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　在福建晋江市，泉州轻工职业学院来自马来西亚、菲律宾等国的留学生走进服装实训基地，近距离感受泉州本土非遗服装文化同现代技艺融合的独特魅力。<BR/>　　谢贵明摄（影像中国）</p></TD></TR></TBODY></TABLE><TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/2024-07/24/17/rmrb2024072417p18_b.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　在马耳他桑塔露琪亚市的中国古典园林“静园”内，人们体验中国书法。<BR/>　　乔纳森·博格摄（新华社发）</p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　一件件匠心独具的木雕作品，一首首余音绕梁的古筝乐曲，一道道别有风味的中国美食……来自不同国家的外国友人，因为种种机缘深深爱上中国。他们向世界讲述中国故事，传播中国文化，架起友谊的桥梁，推动文明交流互鉴。</P><P>　　</P><P>　　法国木雕创作者吉扬·布伊素——</P><P>　　“中国艺术带来很多启发”</P><P>　　本报记者 刘军国</P><P>　　今年37岁的吉扬·布伊素来自法国图卢兹，已在中国生活多年，并给自己取了个中文名字“大地”。“这个名字寓意根系大地、生生不息。这也是我对生活的追求。”他说。</P><P>　　布伊素在大学学的是当代艺术，立志做一名艺术家。为汲取更多创作灵感，2010年，23岁的他从家乡出发，开启周游世界的艺术探寻之旅。“我第一次到北京就遇到了一见钟情的中国姑娘。”布伊素说，这段缘分让他成了“中国女婿”。</P><P>　　2012年，布伊素与妻子到杭州游玩，雷峰塔内《白蛇传的故事》木雕壁画让他驻足良久，“我被这件作品传神、生动的造型和丰富的表现手法所吸引。东阳木雕和我在欧洲看到的木雕完全不一样。可以说，这是我第一次见到这么真实细腻的东阳木雕作品。”当时，布伊素就暗下决心，立志学好东阳木雕技艺。</P><P>　　东阳木雕因产于浙江东阳而得名，是传承千年的木上巧思，2006年被列入第一批国家级非物质文化遗产名录。在朋友的引荐下，布伊素找到了参与雕刻《白蛇传的故事》木雕壁画的技师之一——中国木雕艺术大师、浙江省工艺美术大师陆挺丰。感受到布伊素求艺的满腔诚意，陆挺丰决定收下这个外国徒弟。</P><P>　　“我每天早上7点多就从家里出发，常常要在工作室练习到傍晚。”从2013年开始系统学习东阳木雕技艺起，这些经历便成了布伊素求学路上最深刻的记忆，“在木头上雕刻，比在纸上画画难得多。这些看似简单的技艺，实际上手操作后才知道有多难。”布伊素除了在工作室练习，还在家里专门安排了一间“练功房”用来加练。日复一日，他的雕刻技艺突飞猛进。</P><P>　　“我很享受雕刻的过程，全身心投入其中让我感到愉悦和轻松。”有了一定基础后，布伊素毅然辞去工作，专注于木雕创作。他充分发挥自身优势，创作出不少中西方文化交融的作品，挂在工作室正中央的京剧脸谱木雕就是其中之一。</P><P>　　这件木雕作品在传统戏剧脸谱的基础上，巧妙地融入了欧洲文化元素，比如脸谱上的皇冠是巴洛克风格，两鬓则用塑料材质的装饰球辅以羽毛点缀。“看似混搭的风格颇具艺术美感，我将欧洲和中国艺术手法相融合，让中国古老的戏剧人物形象在现代文化语境中展现出蓬勃生命力。”布伊素自豪地向记者介绍，类似的作品在他的工作室内比比皆是。</P><P>　　今年是布伊素扎根中国的第十四个年头。“高铁交通网络遍布全国各地，打开手机就能打车、支付……”布伊素表示，中国每年都有新变化，“我想邀请更多亲朋好友来中国看看。”因木雕与东阳结缘，布伊素也愈发喜欢这座文化底蕴深厚的浙江小城，“东阳的文化、教育环境好，生活在这里很幸福。”</P><P>　　“中国艺术带来很多启发。”在东阳，布伊素还在继续“雕刻”着自己的艺术梦想。谈及未来，他的心中已早有规划：“我要学习更多的中国艺术，争取学成后传播到法国，为促进两国文化交流贡献力量。”</P><P>　　</P><P>　　泰国留学生阿梦迪拉——</P><P>　　“感受中国传统音乐哲思”</P><P>　　本报记者 戴楷然</P><P>　　电视节目中，北京语言大学国际中文学院汉语言专业泰国留学生阿梦迪拉身穿泰国传统服饰查克里，轻轻拨动筝弦，奏出悠扬悦耳的《茉莉花》旋律……</P><P>　　阿梦迪拉今年21岁，是一名大二学生，能说一口流利的中文。她从小就对音乐感兴趣，中学时在中国电视剧中第一次看到古筝演奏。“我记得剧中的演奏者仪态优雅，仿佛在用古筝轻柔地向观众讲述一段故事。”阿梦迪拉回忆说，那段表演深深打动了自己，“来到北京语言大学读书后，我发现学校里有专门面向留学生的古筝学习小组，就第一时间报了名”。</P><P>　　进入学习小组后，阿梦迪拉如愿以偿。“我特别喜欢古筝婉转悠扬的声音，它总能让我沉浸到中国传统音乐的独特意境中，感受中国传统音乐哲思。”阿梦迪拉投入很多课余时间认真练习，逐渐掌握了多种不同的弹奏指法。“有些指法很难掌握，老师总是耐心地指导我们，给我们充足的练习时间，还经常鼓励我们。”功夫不负有心人，很快阿梦迪拉就获得了上台表演的机会。</P><P>　　“我当时演奏了《书韵》，是传统乐曲《高山流水》4首小曲中的一首。这首小曲很有节奏感，传达出一种昂扬向上的情感。”回忆起第一次上台表演的经历，阿梦迪拉表示，上台前她心里特别紧张，但是走到舞台上坐定，手指放在筝弦上，她心里顿时便安定了下来。随着第一个音符轻快跳出，她出色地完成了演奏，“那次表演很顺利，我获得了老师和许多朋友的称赞，让我收获了更多自信。”</P><P>　　通过学习古筝，阿梦迪拉更深入地了解了中国的历史文化。“学习乐曲前，老师总会向我们介绍乐曲的文化背景。比如学习《高山流水》时，老师就向我们展示中国的自然风光，让我们想象着在美丽的山水之间弹奏，还给我们讲述了俞伯牙与钟子期的知音故事，让我对这一乐曲有了更深刻的理解。”阿梦迪拉说。</P><P>　　阿梦迪拉表示，不同地域的古筝乐曲需要不同的表现方式，南方乐曲轻柔舒缓，北方乐曲昂扬爽利，这也体现了中国文化的多样性，“在学习过程中，我逐渐意识到，这些优美的古筝乐曲是中国文化的载体。每次演奏古筝都让我更加贴近中国文化，感受它的优雅与魅力。”</P><P>　　除古筝外，阿梦迪拉在课余时间也会听二胡、琵琶等中国传统乐器音乐会。在她看来，中国传统乐器种类繁多、各有特色，是中华优秀传统文化的重要组成部分。“从传统乐器到文字绘画，中国文化博大精深，值得深入学习和探索。”阿梦迪拉表示，随着近年来泰中两国文化交流日益密切，她计划继续精进古筝技艺，进一步了解中国的历史文化，努力成为增进两国了解、促进民心相通的青年使者。</P><P>　　</P><P>　　德国餐吧主理人马丁·辛肯斯——</P><P>　　“中国美食总能带给我惊喜”</P><P>　　本报记者 姜 峰</P><P>　　在社交媒体视频中，一名金发碧眼、深目高鼻的德国小伙子，操着一口地道的重庆话，和网友分享当地美食和日常趣闻。他就是马丁·辛肯斯，重庆一家德式餐吧的主理人。来华8年，辛肯斯笑称，自己早已融入重庆，甚至在回到德国时，还会习惯性地继续带着“中国范儿”。</P><P>　　说起和中国的缘分，要追溯到辛肯斯小时候，他因为玩电子游戏与中国美食结下了不解之缘。“印象最深的就要数在游戏里第一次知道了包子这种食物，真是太有趣了！”在英国上大学期间，辛肯斯便开始陆续打卡当地的中餐厅，从北京烤鸭到各式粤菜，都成了他的最爱。2011年大一暑假，辛肯斯主动报名前往中国上海实习，自此开启了在中国的美食文化之旅。</P><P>　　初到上海，繁华的摩天大楼与充满烟火气的市井小巷交相辉映，给辛肯斯留下了深刻印象。每天清晨，他都会准时去楼下的早餐店买包子吃。“那儿的包子有非常多不同口味的馅料，甜的、咸的，我最喜欢红豆馅的。”辛肯斯说，口感丰富、色香味俱全的包子触动了他的味蕾，让他下定决心尝遍中国美食，“中国美食总能带给我惊喜”。</P><P>　　小笼包、饺子、兰州牛肉面、重庆豌杂面……一道道中国特色美食被辛肯斯列入美食打卡清单。从东到西，由北至南，辛肯斯在中国的美食足迹越走越远，并用短视频记录下一路的见闻趣事。在视频中，他会沿着318国道川藏线欣赏四川甘孜美景、品尝当地小吃；也会在重庆的街边捧起一碗豌杂面，和网友闲聊一句“我也很喜欢吃辣”。</P><P>　　2015年，辛肯斯与同在英国读书的妻子结婚，并与妻子来到重庆生活。在重庆，辛肯斯不仅喜欢上重庆火锅的热辣滚烫，更爱上了街边的烟火气和重庆人的豪爽耿直。“重庆是一座来了就不想走的城市。”生活中，他既喜欢沿着江滩公园散步，感受一半山水一半城的惬意；也喜欢打卡网红景点，感受这座城市的未来感；更喜欢探访古镇老街，品味中国的历史脉络和文化底蕴。</P><P>　　在对美食生活的不断尝试与探索中，辛肯斯萌生出开一家餐厅的想法。2016年，他与合伙人一拍即合，在重庆开起一家德式餐吧，并先后在川渝两地有了7家门店。和其他西餐厅不同，辛肯斯的德式餐吧在菜品设置上，既兼顾德国菜的原始味道，又在配料及细节处根据中国人的饮食习惯作出调整。“在德国，吃肘子要配酸黄瓜和酸菜，但在重庆，肘子是可以搭配辣椒酱或者辣椒粉的。”他说。</P><P>　　接下来，辛肯斯还计划继续在中国各地扩展业务。“中国的发展速度很快，互联网、新媒体发展更是日新月异。”这些年，辛肯斯经常会和亲友讲述他在中国的故事。“他们非常喜欢听我分享，觉得我在中国的每一天都是新鲜有趣的。希望能通过我的宣传和介绍，吸引更多朋友感受中国美食文化的魅力。”</P><P>　　（张洋洋参与采写）</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 17 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 铁凝会见意大利议会“中国之友”协会代表团 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283914.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　新华社北京7月23日电 7月23日，全国人大常委会副委员长铁凝在人民大会堂会见由佩鲁弗主席率领的意大利议会“中国之友”协会代表团。铁凝介绍了中共二十届三中全会有关情况。双方就深化中意关系、加强立法机构交往等交换意见。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 03 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 全球粮食安全形势面临风险 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283964.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>本报记者 刘 刚</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　近日，联合国粮食及农业组织（粮农组织）发布报告，将2024年全球谷物产量最新预报数调至28.54亿吨，创历史新高。报告指出，谷物产量预测上调主要源于阿根廷、巴西、土耳其等国的玉米产量预期向上调整，世界小麦产量预测上调则主要源于亚洲国家作物前景良好。粮农组织同时指出，地区冲突正在引发严重的粮食不安全状况，在中东、非洲的部分冲突地区，很多民众面临着饥荒风险。</P><P>　　不久前，粮农组织发布的最新一期《粮食展望》报告也指出，2024—2025年度，全球重要粮食大宗商品的供给预计保持充足，全球大米和油籽产量预计创历史新高。但是，极端天气、地缘政治局势紧张、政策突然转向等因素可能导致全球粮食供需失衡，全球粮食进口费用将继续增加，粮食不安全问题更加突出。粮农组织呼吁各国民众养成节约粮食的习惯，减少食物浪费。</P><P>　　《粮食展望》报告每年发布两次，对全球小麦、粗粮、大米、油料、糖、肉、乳制品和水产品市场进行详细评估。此次发布的《粮食展望》报告，还对2021年至2023年间全球肥料贸易情况进行汇总。报告显示，全球肥料贸易规模在2022年出现大幅收缩，从2023年开始回升，并接近2021年的水平。粮农组织预计，未来几个月，全球肥料市场预期保持稳定，氮、磷、钾三大主要肥料的供应有所改善。但受地缘政治等因素影响，全球能源市场的不确定性可能会对全球肥料供应造成冲击。</P><P>　　粮农组织报告指出，受地区冲突和干旱等因素影响，全球海上运输路线频繁受到波及，运输成本对粮食进口费用的影响备受关注。报告通过分析认为，这些因素在短期内推高了粮食进口价格，依靠粮食进口的发展中国家受到的影响尤为明显。粮农组织预计，2024年全球粮食进口费用将突破2万亿美元，同比增加2.5%。</P><P>　　根据粮农组织等机构今年4月发布的《2024全球粮食危机报告》，2023年全球59个国家和地区的约2.816亿人口面临严重的粮食不安全问题，比2022年增加约2400万人，连续5年出现增长。粮农组织多次举办减少国际粮食损失和浪费问题宣传日活动，以降低生产和供应环节的粮食损失，力争到2030年实现将零售和消费环节的全球人均粮食浪费量减半的目标。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 15 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 因地制宜，探索乡村旅游新模式（国际视点） ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283963.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>本报记者 白元琪 许海林 谢佳宁</author>
            <description>
                <![CDATA[ <TABLE class="pci_c" width="400"><TBODY><TR><TD align="center"><IMG src="http://paper.people.com.cn/rmrb/images/1/20240724/1721766922202_1.jpg"></TD></TR> <TR><TD><p>　　在泰国一家绿色农场内的农产品市场，游客在品尝和购买新鲜有机农产品。<BR/>　　本报记者 白元琪摄</p></TD></TR></TBODY></TABLE><P>　　近年来，许多国家乡村旅游快速发展，规模持续扩大，产品更加丰富，为乡村经济发展和民生改善提供了重要支撑。泰国、西班牙和哥斯达黎加等国依托乡村地区独特的自然资源和传统文化特色，积极培育乡村旅游新业态、新模式，不断推进乡村文旅产业的优化升级。</P><P>　　泰国——</P><P>　　果园旅游，带动乡村产业振兴</P><P>　　一颗颗硕大的榴莲、外壳布满软棘的红毛丹、饱满圆润的山竹……在泰国东部尖竹汶府的林拉迪果园里，游客们在果香四溢的林间穿梭，品尝新鲜的热带水果。当下正值水果成熟季，众多游客前来采摘观光，体验田园生活乐趣。</P><P>　　尖竹汶府素有“榴莲之乡”的美誉。这里阳光充足、雨水充沛，盛产榴莲、山竹、红毛丹、龙眼、蛇皮果等热带水果。近年来，随着泰国乡村旅游的兴起，尖竹汶府的果园旅游逐渐成为热门体验项目。</P><P>　　在林拉迪果园，除了采摘活动外，还准备了榴莲糯米饭、龙宫果糕点、冰鲜山竹汁等供游客品尝。果园主麦莉告诉记者：“我们定期举办活动，用新鲜水果制作特色小吃，吸引不少游客慕名而来。”</P><P>　　为促进水果种植业与旅游业融合发展，尖竹汶府于2014年成立“旅游水果农场协会”。据该协会主席侬拉克介绍，10年来，协会打造了一系列乡村旅游路线，并制定了明确的果园管理标准，为游客提供更加多样化、便利化的旅游体验。“我们定期组织专家为果农进行技术和管理培训，帮助果农提升水果品质，优化旅游环境。”侬拉克说。</P><P>　　凯普格兰德果园位于尖竹汶府南郊，经常举办果园知识普及活动，提升乡村旅游吸引力。果园负责人告诉记者，果园会安排有经验的果农带领游客游览果园，讲解水果的种植历史和食用知识。他们还会鼓励游客发挥创意，制作水果拼盘、水果点心等。</P><P>　　果园旅游已成为尖竹汶府旅游业的重要组成部分。“很多果农的收入实现了快速增长。尤其是泰中互免签证协定生效以来，不少中国游客‘寻味而来’，带动了本地多个产业的发展。”尖竹汶府府尹莫斯特对记者表示，当前，多条从首都曼谷通往尖竹汶府的高速公路和铁路建成开通，当地旅游基础设施正不断完善，游客可以在这里享受宜人的乡村旅游生活。</P><P>　　西班牙——</P><P>　　特色小镇，激发偏远地区活力</P><P>　　西班牙“悬空小镇”罗卡堡，坐落于该国东北部一座玄武岩山崖上。山崖高50米，绵延约一公里，密密麻麻地分布着中世纪遗留下来的建筑。小镇最窄处仅能容纳两座房屋，居民不足千人，却因其独特的地理环境和如画的风景，吸引众多游客前来打卡。</P><P>　　近年来，西班牙乡村旅游发展迅速，近半数西班牙民众选择到乡村度假。不少地区依托当地资源，发展多元化、特色化乡村旅游市场，一些经济落后、人口稀少的乡村小镇焕发新的生机和活力。</P><P>　　罗卡堡小镇就是其中的代表。此前这里因交通不便，一些传统行业逐渐消亡，很多居民不得不外出谋生。现在，随着旅游业的发展，不少人选择回到家乡，或做旅游向导，或经营纪念品商店等。当地不仅实现了经济发展，一些特色产品和传统手工艺也得到传承。</P><P>　　小镇居民还充分挖掘自身的独特文化历史，打造旅游文化品牌。比如，小镇对当地古建筑进行重新开发，修建于13世纪的教堂变身为艺术画廊和社区中心，承办了各类丰富多彩的活动。罗卡堡镇镇长米盖尔·莱沃特介绍说，小镇还曾是重要的石料产地，西班牙著名建筑师高迪曾到这里选材，因此罗卡堡每年会举办石料展览，向游客介绍小镇的发展历史。</P><P>　　罗卡堡还是组成加罗特萨火山区自然公园的11个市镇之一。当地政府利用其历史和自然优势，开发了“罗马之路”“中世纪之旅”“玄武岩悬崖风光”等独具特色的徒步游览路线，让游客沉浸式探索老城，享受自然美景，感受历史与自然的融合。莱沃特表示，虽然小镇的空间有限，但旅游业给这里创造了更多机遇，不仅带来经济收入与就业机会，也唤醒了文化传承与创新，促进了当地基础设施升级和改善，成为文化、社会、生态等多方面发展的推动力。</P><P>　　哥斯达黎加——</P><P>　　咖啡农场，传承当地文化传统</P><P>　　在哥斯达黎加西北部阿拉胡埃拉省的北田农场，导游阿尔贝托向游客们详细地介绍着当地咖啡。“咖啡最早源于埃塞俄比亚，哥斯达黎加与埃塞俄比亚几乎位于同一纬度，这成就了哥斯达黎加咖啡的高品质。”阿尔贝托还展示了手冲、法压壶、意式咖啡机和当地传统手工咖啡壶等不同工艺和冲煮方式制作出来的咖啡，让大家体会其中的口感差别。</P><P>　　咖啡是哥斯达黎加的重要产业，在当地被称为“金豆”。全国90%的咖啡由小农户种植，北田农场就是其中之一。该农场占地约3公顷，每年可以生产四五万公斤咖啡豆。农场的经营管理已经传承到该家族的第五代。如今，像许多其他咖啡农场一样，北田农场还开发了旅游业务。</P><P>　　在这里，游客可以采摘新鲜的咖啡果，学习咖啡果如何经过发酵、晒干、清洗和烘烤等工艺后成为咖啡豆。来自美国的麦吉是一名咖啡爱好者，她对记者说，在北田咖啡农场，她学到了很多关于咖啡的生产和制作知识。“咖啡农场以一种引人入胜的方式传递信息，对人们了解不同咖啡豆的品质及制作方式很有帮助。”</P><P>　　“随着世界各地游客对哥斯达黎加咖啡兴趣的增加，不少家庭都雇了导游，我们农场从最开始的两名导游增长到现在的6名。除售卖咖啡外，向游客提供参观体验服务正成为许多农场新的经济来源。”阿尔贝托说。</P><P>　　《哥斯达黎加时报》的报道称，哥斯达黎加乡村旅游正在兴起，越来越多的游客对当地原汁原味的乡村生活产生了兴趣，希望更加深入地了解哥斯达黎加的文化传统。该国有许多巧克力和咖啡旅游产品，成为乡村旅游的一大特色。大力发展乡村旅游，既促进农村地区的经济增长，还有利于传承和发扬丰富多彩的民间文化艺术。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 15 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 德国加快铁路基础设施改造 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283966.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>本报记者 徐 馨</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　德国铁路公司最近表示，从7月15日起，暂时关闭连接法兰克福和德国南部地区的一条铁路主干线，将进行为期5个月、耗资13亿欧元的翻新升级。该公司计划，今年将扩建和改造2000公里铁轨、2000个道岔、150座铁路桥和1000个车站，以提高德国铁路运输效率。</P><P>　　近期，德国铁路基础设施老化等问题再次受到德国舆论关注。根据德国铁路部门的统计数据，2023年德国只有约64%的长途列车能够准点到达。德国铁路公司首席执行官理查德·卢茨在今年3月举行的企业2024年度发布会上表示：“我们不能再拖延对铁路基础设施进行大修和现代化改造了。”</P><P>　　德国铁路公司4月提出了对德国铁路网进行升级改造的355项“中小型措施”，其中有138项将在2025年年底前实施。“中小型措施”包括增加信号灯、轨道转换设施和新站台等，以此来提升铁路网客运和货运能力、提高列车准点率。该计划总额40亿欧元，主要由德国政府的气候保护一揽子计划和德国铁路公司提供资金。</P><P>　　根据德国铁路公司的计划，今年年底前，将在图林根州投资约2000万欧元，以优化从埃尔福特到贝布拉的铁路线，使其可停靠740米长的货运列车。2024年到2030年间，将对约40条主要铁路线路进行现代化改造，为其配备扩展平台、升级数字信号技术等，同时在全国范围内推出欧洲列车控制系统，并提高铁路、码头和货运站之间的接驳水平。德国铁路公司计划通过实施一系列项目，提升30%以上的运力。计划到2030年，全国拥有超过9000公里的高性能铁路网络。</P><P>　　同时，德国还在加速推进铁路网数字化进程。日前，德国铁路公司完成了对数字货运列车项目为期两年的测试，将开始批量生产。德国联邦交通部和德国铁路公司正共同推进“德国数字铁路战略”。该战略分两个阶段实施：第一阶段对铁路基础设施进行数字化改造，包括采用欧洲列车控制系统、数字联锁系统和集成控制与操作系统等技术；第二阶段将对多项数字技术进行开发和测试，充分发挥数字铁路系统的潜力。德国铁路公司货运首席执行官西格丽德·尼库特表示，只有加快铁路货运数字化和自动化建设，才有可能将更多货物从公路运输转移到铁路运输。</P><P>　　德国政府希望在促进铁路现代化的同时，减少运输领域的碳排放。根据规划，德国铁路货物运输量到2030年将增加70%，相当于减少1300万次卡车运输，每年可减少运输领域的碳排放约1050万吨。“建设强大的铁路运输网络，有助于德国实现气候保护目标，也是民众的共同期待。”卢茨表示。</P><P>　　（本报柏林7月23日电）</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 15 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 中国对巴西经济增长至关重要 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283965.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　新华社巴西利亚7月22日电 （记者陈威华、卞卓丹）巴西总统卢拉22日表示，中国对巴西经济增长至关重要，他希望与中国建立“无限密切”的“新战略伙伴关系”。</P><P>　　卢拉当天在巴西利亚参加与外国驻巴媒体的小范围对话会。他在回答新华社记者提问时表示，今年是巴西和中国建交50周年，巴方希望推动双方加强在科技交流、芯片生产、软件研发等领域合作，为两国创造更多就业。</P><P>　　卢拉指出，40多年来，中国取得了令人赞叹、难以想象的成就，巴西希望学习中国的发展经验。“中国的发展是无可否认的，中国是巴西永远重视的合作伙伴，我们将与中国保持特殊关系，这对巴中两国来说都具有战略意义。”</P><P>　　卢拉透露，他将首次作为嘉宾参加今年11月在秘鲁利马举行的亚太经合组织领导人非正式会议，届时愿与中方探讨共建“一带一路”倡议。“我愿与中国讨论‘一带一路’，我想知道巴西能扮演什么角色。因为我们不想坐在‘替补席’上，我们想成为‘首发’。”</P><P>　　巴西是今年二十国集团轮值主席国，预计将提议建立一个全球反饥饿与贫困联盟。卢拉指出，目前全球仍有众多人口生活在极度贫穷状态中，忍饥受冻，“这并不是自然造成的现象，更多的是人为因素”。他表示，巴西和中国的减贫经验显示，饥饿现象并非不可消除，两国将合作推动国际社会共同参与反饥饿与贫困事业。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 15 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 马克龙呼吁奥运会期间全球休战 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283967.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　新华社巴黎7月22日电 （记者唐霁）法国总统马克龙22日视察巴黎奥运会奥运村时，呼吁在奥运会举办期间实现全球休战。</P><P>　　马克龙当天上午视察了位于巴黎北郊圣但尼市的奥运村，他在接受媒体采访时表示，即将开幕的巴黎奥运会将成为法国国家生活的核心，世界各国运动员也因奥运会相聚法国，这是一次体育盛会，也应是“奥林匹克与政治休战”的时刻。</P><P>　　马克龙还专门视察了奥运村里设置的警察局。他说，法国已经动员和部署警力，为保障奥运会开幕式和全部比赛“做好准备”。</P><P>　　2024年巴黎奥运会将于当地时间7月26日至8月11日举行，巴黎残奥会将于当地时间8月28日至9月8日举行。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 15 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 印度德里地区垃圾处理能力亟待提升 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283968.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>本报记者 李 墨</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　据《印度斯坦时报》报道，印度最高法院近期审阅了首都及其邻近地区空气质量管理委员会（CAQM）提交的报告，对该地区每天产生的1.1万吨固体废弃物中有超过3000吨未能得到妥善处理表示“震惊”。印度最高法院敦促德里市政部门拿出“具体的行动方案”，解决日渐严重的环境恶化问题。</P><P>　　由于垃圾处理能力不足，在德里的3处主要垃圾填埋场——加齐普尔、巴尔斯瓦和奥克拉，垃圾已经堆积如山。CAQM的报告显示，目前3处垃圾填埋场容纳的固体废弃物总量约为2800万吨。另据印度智库科学与环境中心2023年的一份报告，加齐普尔的垃圾山高度已近65米，而它只是印度约3000个垃圾填埋场中的一个。</P><P>　　数量庞大的露天垃圾严重污染当地环境。2022年，相关检测机构检测发现，巴尔斯瓦垃圾填埋场周边至少500米范围内的地下水受到污染。科学与环境中心城市固体废弃物项目负责人丽加·辛格表示，垃圾产生的颗粒物以及甲烷、硫化氢等气体会引发呼吸系统疾病，严重时可能诱发癌症等。印度国家绿色法庭成立的联合委员会2021年发布报告称，德里的3处垃圾填埋场共造成近45亿卢比（1美元约合83.70印度卢比）的环境损失。</P><P>　　垃圾产生的可燃气体还会引起火灾。今年4月，加齐普尔发生大火。德里消防局官员表示，经初步调查，气温骤升和垃圾释放的甲烷气体是此次火灾的诱因。当地居民称，垃圾燃烧造成的空气污染让他们出现了呼吸困难、眼睛发炎等健康问题。据德里消防局统计，2019至2022年，巴尔斯瓦和奥克拉各发生33起火灾，加齐普尔发生23起火灾。</P><P>　　据《印度斯坦时报》报道，德里政府曾宣布将在2024年完成对加齐普尔、巴尔斯瓦和奥克拉垃圾填埋场的清理工作，但德里市政公司今年2月提交的报告显示，该计划可能延期至2026年完成。德里市政公司相关负责人表示：“从2022年7月到2023年11月，约300万吨垃圾继续被倾倒在这些垃圾填埋场，这让我们在规定时限内完成清理工作变得更加困难。”</P><P>　　《印度斯坦时报》报道称，为提升垃圾处理能力，德里市政公司计划在2027年前建成6座城市固体废弃物处理设施，但由于缺少资金和土地，加上审批程序上的障碍，建设工作进展并不顺利。</P><P>　　印度环境保护组织“气候趋势”高级研究员姆林莫伊·查塔拉杰表示，政府需采用更多替代性、分散式的垃圾处理和回收方式。不过，印度一家环境保护组织的负责人吉特拉·穆克吉表示，目前大部分相关预算花在了垃圾收集和运输上，留给资源回收和处置的资金很少。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 15 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 中国海军“和平方舟”号医院船结束访问坦桑尼亚前往马达加斯加 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0724/c1002-40283969.html</link>
            <pubDate>2024-07-24</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　新华社达累斯萨拉姆7月23日电 （刘志磊、高庶民）当地时间7月23日上午10时，执行“和谐使命—2024”任务的中国海军“和平方舟”号医院船圆满结束对坦桑尼亚的访问，驶离达累斯萨拉姆港，前往本次任务第三站马达加斯加。</P><P>　　为期7天的友好访问中，“和平方舟”号医院船共计诊疗病患8000余人次，实施白内障复明、肾囊肿减压等手术80余例，成功接生了“和谐使命—2024”任务首名“和平宝宝”，这也是“和平方舟”号医院船在坦桑尼亚接生的首名“和平宝宝”。</P><P>　　今年是中坦两国建交60周年，“和平方舟”号医院船此次到访是第三次访问坦桑尼亚。医院船离港时，坦方举行了隆重的欢送仪式。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月24日 15 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 巴勒斯坦各派在京签署《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283878.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p>　　新华社北京7月23日电　中共中央政治局委员、外交部长王毅23日在北京出席巴勒斯坦各派内部和解对话闭幕式，见证巴勒斯坦14个派别共同签署《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》。</p> <p>　　王毅在致辞中表示，进入新时代以来，习近平主席多次提出解决巴勒斯坦问题的倡议和主张，为解决好巴勒斯坦问题贡献了中国智慧和中国方案。巴勒斯坦14个派别秉持民族大义齐聚北京，这是巴勒斯坦解放事业中的重要历史性时刻。</p> <p>　　王毅指出，巴勒斯坦各派只有用一个声音说话，正义之声才能更加响亮，唯有携起手来并肩前进，民族解放事业才能取得成功。这次对话的最重要共识是实现14个派别的大和解、大团结，最核心成果是明确巴解组织是所有巴勒斯坦人民的唯一合法代表，最突出亮点是同意围绕加沙战后治理组建临时民族和解政府，最强烈呼吁是要根据联合国有关决议实现巴勒斯坦真正的独立建国。巴勒斯坦各派的内部和解进程关键是坚定信心，把握方向，循序渐进。只有不断凝聚共识，并将之付诸实践，和解进程才能越走越实，才能更加团结统一。</p> <p>　　王毅表示，当前，加沙冲突仍在延宕，外溢影响不断扩散，地区冲突多点共振。为走出当前冲突困境，中方倡议“三步走”：第一步是推动加沙地带尽快实现全面、持久、可持续停火，确保人道援助和救援准入。第二步是秉持“巴人治巴”原则，携手推进加沙战后治理。第三步是推动巴勒斯坦成为联合国正式会员国，并着手落实“两国方案”。</p> <p>　　法塔赫代表团团长阿鲁勒、哈马斯代表团团长穆萨代表巴勒斯坦各派分别致辞，强调中国在巴勒斯坦人民心目中有着特殊重要地位，由衷感谢习近平主席和中方长期以来对巴勒斯坦始终如一的坚定支持和无私帮助。高度赞赏中方展现大国担当，在国际社会为巴勒斯坦主持公道正义。将落实好此次共识，加强各派团结，推进和解进程，推动巴勒斯坦问题早日得到解决。</p> <p>　　巴勒斯坦14个派别代表以及埃及、阿尔及利亚、沙特、卡塔尔、约旦、叙利亚、黎巴嫩、俄罗斯、土耳其驻华使节或代表出席闭幕式。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 铁凝会见意大利议会“中国之友”协会代表团 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283844.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p>　　新华社北京7月23日电　7月23日，全国人大常委会副委员长铁凝在人民大会堂会见由佩鲁弗主席率领的意大利议会“中国之友”协会代表团。铁凝介绍了中共二十届三中全会有关情况。双方就深化中意关系、加强立法机构交往等交换意见。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 巴勒斯坦各派在京签署《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283849.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p>　　新华社北京7月23日电　7月23日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在北京出席巴勒斯坦各派内部和解对话闭幕式，见证巴勒斯坦14个派别共同签署《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》。</p> <p>　　王毅在致辞中表示，进入新时代以来，习近平主席多次提出解决巴勒斯坦问题的倡议和主张，为解决好巴勒斯坦问题贡献了中国智慧和中国方案。此次，巴勒斯坦14个派别秉持民族大义齐聚北京，这是巴勒斯坦解放事业中的重要历史性时刻。中方对各派为和解付出的努力表示赞赏，对北京对话取得成功并签署《北京宣言》表示祝贺。</p> <p>　　王毅指出，巴勒斯坦各派只有用一个声音说话，正义之声才能更加响亮，唯有携起手来并肩前进，民族解放事业才能取得成功。这次巴勒斯坦各派齐聚北京对话，达成的最重要共识是实现14个派别的大和解、大团结，最核心成果是明确巴解组织是所有巴勒斯坦人民的唯一合法代表，最突出亮点是同意围绕加沙战后治理组建临时民族和解政府，最强烈呼吁是要根据联合国有关决议实现巴勒斯坦真正的独立建国。巴勒斯坦各派的内部和解进程关键是坚定信心，把握方向，循序渐进。只有不断凝聚共识，并将之付诸实践，和解进程才能越走越实，才能更加团结统一。和解是巴勒斯坦各派内部事务，同时离不开国际社会支持。在推动和解的道路上，中方同广大阿拉伯、伊斯兰国家的方向是相同的、目标是一致的。</p> <p>　　王毅表示，巴勒斯坦问题是中东问题的核心。中方在巴勒斯坦问题上从没有任何私利，是最早承认巴勒斯坦解放组织和巴勒斯坦国的国家之一，始终坚定支持巴勒斯坦人民恢复民族合法权利。我们看重的是道义，主张的是公正。当前，加沙冲突仍在延宕，外溢影响不断扩散，地区冲突多点共振。为走出当前冲突困境，中方倡议“三步走”：</p> <p>　　第一步是推动加沙地带尽快实现全面、持久、可持续停火，确保人道援助和救援准入。国际社会应在停火止战问题上进一步凝聚合力。</p> <p>　　第二步是秉持“巴人治巴”原则，携手推进加沙战后治理。加沙是巴勒斯坦不可分割的重要组成部分，尽快开启战后重建成为下阶段的紧迫议题。国际社会应当支持巴勒斯坦各派组建临时民族共识政府，对加沙和约旦河西岸进行有效管控。</p> <p>　　第三步是推动巴勒斯坦成为联合国正式会员国，并着手落实“两国方案”。应该支持召开更大规模、更具权威、更有实效的国际和会，就此制定时间表和路线图。</p> <p>　　停火止战和人道救援是当务之急。“巴人治巴”是加沙战后重建的基本原则。“两国方案”是未来根本出路。国际社会应当支持当事方以严肃态度实施“三步走”。</p> <p>　　王毅表示，巴勒斯坦实现内部和解将为巴勒斯坦人民带来希望与未来，也是推动解决巴勒斯坦问题、实现中东和平稳定的重要一步，必须持之以恒、毫不动摇地走下去。中方真诚期待巴勒斯坦各派在内部和解基础上早日实现巴勒斯坦独立建国，愿同有关各方加强沟通协调，共同为落实好今天达成的《北京宣言》作出努力。</p> <p>　　法塔赫代表团团长阿鲁勒、哈马斯代表团团长穆萨代表巴勒斯坦各派分别致辞，强调中国在巴勒斯坦人民心目中有着特殊重要地位，由衷感谢习近平主席和中方长期以来对巴勒斯坦始终如一的坚定支持和无私帮助。高度赞赏中方展现大国担当，在国际社会为巴勒斯坦主持公道正义，对中方为巴内部和解对话提供的有力支持深表谢意，将落实好此次共识，加强各派团结，推进和解进程，推动巴勒斯坦问题早日得到解决。</p> <p>　　巴勒斯坦14个派别代表以及埃及、阿尔及利亚、沙特、卡塔尔、约旦、叙利亚、黎巴嫩、俄罗斯、土耳其驻华使节或代表出席闭幕式。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 外交部：美国对台军售做的是赚取台湾民众血汗钱的生意 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283840.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月23日电（记者马卓言）外交部发言人毛宁23日在回答有关美国对台军售的提问时表示，美国打着维护台海和平稳定的幌子，做的是赚取台湾民众血汗钱的生意。美国对台军售违反一个中国原则和中美三个联合公报，中方坚决反对。</p> <p style="text-indent: 2em;">当日例行记者会上，有记者问：据报道，美国国务院发言人日前应询表示“台湾地区已从美国购买了价值数十亿美元的军事装备，这些军备采购支持了美国的制造业、工业和技术。这不是来自美国的任何形式的慈善援助”。发言人对此有何评论？</p> <p style="text-indent: 2em;">“美国打着维护台海和平稳定的幌子，做的是赚取台湾民众血汗钱的生意。”毛宁说，台湾是中国的台湾，不是美国干涉中国内政的棋子。美国对台军售违反一个中国原则和中美三个联合公报，中方坚决反对。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 免签政策激发来华热情 听听这些外籍游客怎么说 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283631.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script> <script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2024/7/22/e6103950-33c0-485b-ae4e-a7e6e2c69fa6.xml",width:640,height:360});</script> </p> <p style="text-indent: 2em;">人民网北京7月23日电 （田易）今年以来，一系列便利外籍人员来华政策措施相继出台。其中包括先后对法国、德国、澳大利亚等十余个国家试行单方面免签政策。</p> <p style="text-indent: 2em;">国家移民管理局统计显示，今年上半年，全国各口岸入境外国人1463.5万人次，同比增长152.7%，其中免签入境外国人达854.2万人次，占比52%，同比增长190.1%。今年7月份，中国进一步开放新增郑州新郑国际机场、丽江三义国际机场和磨憨铁路口岸3个口岸为144小时过境免签政策适用口岸。至此，我国一共有41个口岸对54个国家人员开放实施72小时或144小时过境免签政策。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721713250433CMVDJEFFXI.jpg" width="700" height="524" alt="游客在北京故宫前排队入场。人民网记者 田易摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">游客在北京故宫前排队入场。人民网 田易摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">人民网日前在北京采访数十位外籍游客，他们皆对在华的旅途赞叹不已。</p> <p style="text-indent: 2em;">31岁的西班牙游客马克·普拉达·巴约纳表示，“中国比我们预想得还要好，人民生活幸福、对我们非常友好。中国的食物也比我想象中更好。”</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721713236993HDFQ7AFBYR.jpg" width="700" height="393" alt="图为西班牙籍游客塔玛拉·鲁伊斯·查莫罗（左）和马克·普拉达·巴约纳（右）。人民网记者 吴超岚摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">图为西班牙籍游客塔玛拉·鲁伊斯·查莫罗（左）和马克·普拉达·巴约纳（右）。人民网记者 吴超岚摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">此前曾来华10次的50岁德国游客安德烈亚斯·西伯特表示，免签政策对想要体验中国文化的外籍游客非常友好。“我之前多次来华，所以这次带来了我的侄子侄女。中国对我来说就像远方的家。”</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721713273066W3EDIA238B.jpg" width="700" height="405" alt="图为来自美国拉斯维加斯的游客格雷琴·拉森 （Gretchen Larsen）（左）和她的丈夫埃里克·拉森（Eric Larsen）（右）。人民网记者 吴超岚摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">图为来自美国拉斯维加斯的游客格雷琴·拉森 （左）和她的丈夫埃里克·拉森（右）。人民网记者 吴超岚摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">中国美食的魅力令许多外国游客着迷。他们认为，美食是中国之旅的亮点。</p> <p style="text-indent: 2em;">首次来华的巴拿马游客阿德里安·冈萨雷斯和丹尼斯·冈萨雷斯表示，结合中餐和当地风味，旅居巴拿马的中国人为当地带来了“中式早餐”，他们在来华前就沉浸在中国文化当中。</p> <p style="text-indent: 2em;">阿德里安说：“中国的食物（和我们）很不一样，这里的早餐都非常好吃。”</p> <p style="text-indent: 2em;">“每周末，巴拿马人都会都会去吃‘中式早餐’，所以我们熟悉中国文化。但来到这里是一种不同的体验，我们喜欢这种差异。”丹尼斯说。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN17217132997024B106GVCGT.jpg" width="700" height="393" alt="图为巴拿马籍游客阿德里安·冈萨雷斯（Adrian Gonzalez）（左）和丹尼斯·冈萨雷斯（Denisse Gonzalez）（右）。人民网记者 吴超岚摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">图为巴拿马籍游客阿德里安·冈萨雷斯（左）和丹尼斯·冈萨雷斯（右）。人民网记者 吴超岚摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">中国科技的飞速发展激起了不少游客的好奇心。有游客表示，希望他们的国家能够与中国进行更多技术合作。</p> <p style="text-indent: 2em;">来自德国莱比锡的14岁少年埃里克·西伯特对中国日常生活中的科技深深着迷，例如送餐机器人和共享充电宝。埃里克希望德国能够学习中国的技术。他表示，“中国将技术和文化融合在一起，优秀并且先进。”</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721713321926QER3CEH2JG.jpg" width="700" height="393" alt="图为德国籍游客埃里克·西伯特。人民网记者 吴超岚摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">图为德国籍游客埃里克·西伯特。人民网记者 吴超岚摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">“高铁列车非常吸引我，它的速度非常快。”阿德里安·冈萨雷斯说。</p> <p style="text-indent: 2em;">“有了支付宝和二维码，做任何事情都非常容易和快捷。”32岁的意大利籍游客罗伯托说道。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN17217133376618V2EX4OQ56.jpg" width="700" height="393" alt="图为意大利籍游客卢卡·拉·万科（Luca La Vanco）。人民网记者 吴超岚摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">图为意大利籍游客卢卡·拉·万科。人民网记者 吴超岚摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">中国行极大地拓宽了游客们的视野，大部分受访游客纷纷表示，将推荐家人和朋友来华旅行，并且愿意和中国保持长久的联系和友谊。</p> <p style="text-indent: 2em;">来自美国拉斯维加斯的游客埃里克·拉森表示，“我强烈推荐我的朋友和家人来中国旅游。到目前为止，我在这几天里学到了很多东西。对我来说是一次非常美妙的经历。”</p> <p style="text-indent: 2em;">目前在澳大利亚工作的意大利人卢卡·拉·万科在返回意大利的途中，经停北京两日。他表示，以后回澳大利亚时，希望能在北京多停留几天。</p> <p style="text-indent: 2em;">安德烈亚斯·西伯特说：“对我们来说，中国看起来像一个生活在未来的国家。”</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721713355863VLEBLAHET9.jpg" width="700" height="393" alt="图为德国籍游客安德烈亚斯·西伯特。人民网记者 吴超岚摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">图为德国籍游客安德烈亚斯·西伯特。人民网记者 吴超岚摄</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 习近平致电祝贺卡加梅当选连任卢旺达总统 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283787.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月23日电 7月23日，国家主席习近平致电保罗·卡加梅，祝贺他当选连任卢旺达共和国总统。</p> <p style="text-indent: 2em;">习近平指出，卢旺达是中国的传统友好国家。近年来，两国关系快速发展，各领域合作成果丰硕，传统友谊不断深化。我愿同总统先生一道，进一步增进双方政治互信，拓展和深化各领域务实合作，推动两国关系迈上新台阶。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 国际观察：美国加征关税，加重的是自己的负担 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283707.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>郑韬</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">不久前，美国政府宣布维持全部“301”关税，并对中国锂电池、光伏电池、电动汽车、关键矿产、半导体等产品大幅提高关税，锂电池关税从7.5%升至25%，光伏电池关税从25%升至50%，电动车关税则从25%升至100%。美为一己之私对华产品加征关税，进一步钻进贸易保护主义“死胡同”，不但无法如愿以偿，反将成为最大输家。</p> <p style="text-indent: 2em;">捞取政治选票还是损害支持率？</p> <p style="text-indent: 2em;">美两党欲通过对华产品加征关税方式打“中国”牌，捞一波政治选票，却事与愿违，搬起石头砸了自己的脚。</p> <p style="text-indent: 2em;">美国消费者可谓“第一受害者”。关税战抬升美国物价，据统计，对华加征关税迄今已为美国消费者带来超2300亿美元成本，美国家庭平均每年为此支出1300美元。美国消费者新闻与商业频道网站近日报道称，因物价居高不下，许多美国人面临债务问题。纽约联邦储蓄银行5月报告称2023年美国信用卡还款拖欠率已达8.9%，超过疫情前平均水平，更多中等收入家庭恐将深陷债务困境。</p> <p style="text-indent: 2em;">然而更深层、也更具危害性的影响远不止于此。2019年，受美国政府挑起的关税战影响，美国大豆、高粱等农产品出口大受打击。政府提供的农业津贴杯水车薪，发放速度缓慢，且主要流向大农场主，80%的农民根本无法实现收支平衡。时值美国多个州推动大麻种植合法化，于是濒临破产的豆农纷纷改种大麻，这就为之后数年间美国社会的毒品危机埋下伏笔。美近年屡以“芬太尼”问题质问全球禁毒力度最大的中国，真是典型的“自己有病，让别人吃药”。而关税政策也并没有提升美国政府的民众支持率。《纽约时报》和美国私立大学锡耶纳学院公布的联合民意调查显示，63%的美国选民不满意政府在经济方面的表现。近日，更有16位诺贝尔经济学家联名警告称不负责任的关税主张恐将引爆美国通胀“炸弹”。</p> <p style="text-indent: 2em;">保护本国产业还是损害产业竞争力？</p> <p style="text-indent: 2em;">为讨好密歇根州等“铁锈地带”选民，美国政客祭出“关税”大旗，言之凿凿要振兴本国制造业，保护本国就业。然而这套说法连美国产业自己都不信。早在2018年的关税听证会上，95%的行业代表就极力反对美国对中国征收关税，理由是中国拥有难以替代的比较优势，关税将大幅提升进口原材料成本，加重在美企业及下游厂家负担，大批初创企业可能因此破产，大企业为控制成本则不得不将工厂转移至中国。而这次美国政府出台新关税政策，索性连听证会都不开，惹得173个美国贸易协会集体“破防”，以“美国自由贸易协会”名义致信美国贸易代表办公室，警告此次关税“将产生重大影响”，强烈要求延长公众意见征询期以“符合公众利益”。</p> <p style="text-indent: 2em;">诺贝尔经济学奖得主斯蒂格利茨称，“美国政府加征关税看似为了振兴美国制造业，实际却无视美国制造业的没落根源，把制造业弱象简单归咎于中国。”近年来，美国产业空心化现象突出，波音飞机因品控等问题事故频发，美国海军部长直言本土制船业已落后全球标准几十年。但加征关税手段不是解开美国产业和就业难题的“钥匙”。实际上，据美国税务基金会统计，对华加征关税不但没解决美国工人就业问题，反而导致美国因此流失14.2万个工作岗位。</p> <p style="text-indent: 2em;">凌驾于规则之上还是被排除在规则之外？</p> <p style="text-indent: 2em;">美国妄想凌驾于全球规则，当永远的规则“拿捏”者，但践踏规则者终将为规则所弃。当年中国加入WTO，为美国消费者带来更低价的产品，刺激了美国消费和经济增长。然而，一旦中国不再按美国的剧本行事，恼羞成怒的美国就动辄制裁管制，绕过世贸组织大搞单边霸凌，近年来更是极力阻止WTO常设法官选拔，妄图废弃现有世贸规则，打造基于所谓“共同价值观”的小圈子。美国老是大谈特谈什么“基于规则的国际秩序”，实际上就是想打造“基于美国规则的国际秩序”。</p> <p style="text-indent: 2em;">美国乱加关税，还想带动盟友一起针对中国，非但没有“一呼百应”，反而受到质疑。德国总理舒尔茨和瑞典首相克里斯特松公开警告欧洲国家不要追随美国脚步。欧洲议会国际贸易委员会主席朗格明确表示，中美贸易战最终不利于产业迭代升级和市场竞争，并认为欧洲对华调查不应寻求遏制中国经济发展。墨西哥、日本及澳大利亚多国媒体纷纷表示美国挑起关税战恐将殃及各国，并谴责美国政府实施贸易保护措施为政治作秀，不但使贸易伙伴在对华经贸上更加小心翼翼，更为全球经济带来寒蝉效应。</p> <p style="text-indent: 2em;">打压中国还是倒逼中国发展？</p> <p style="text-indent: 2em;">美国此次加征关税瞄准“中国占据主导地位的产品或美国最近进行了大量投资的行业”，针对新质生产力一面突出。但即使美国层层围堵，也阻挡不了中国的“破壁行动”。新中国成立70多年来，面对重重风险挑战，中国始终沉着应对，在风雨中不断壮大。美国的每一次打压，都只会倒逼中国冲破阻碍，变得更加强大。</p> <p style="text-indent: 2em;">拿美国想打压中国电动车产业为例，中国电动车物美价廉，满足各类细分市场需要，劳动生产率在全球遥遥领先，美汽车创新联盟负责人认为中国在电动车领域已建立15年的领先优势。近期，西班牙等欧洲国家纷纷表示欢迎奇瑞等中国车企来欧建厂。正如斯蒂格利茨所言，关税或能一时“保护”美国电动车市场，但不能让美国领先，只会促使中国直接主导世界其他地区。</p> <p style="text-indent: 2em;">面对本国经济颓势，美滥用关税的回旋镖终将削回自身，打得自己鼻青脸肿。奉劝美国及时止损，重回理性，停止挥舞关税“大棒”，不要在错误的道路上越走越远。</p> <p style="text-indent: 2em;">（作者是国际问题观察员）</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ “中国援圭亚那医疗队外科周”启动仪式在乔治敦公立医院举行 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283636.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">人民网里约热内卢7月22日电 （记者陈海琪）乔治敦消息：当地时间7月22日，中国援助圭亚那医疗队在乔治敦公立医院举行了“外科周”启动仪式。此次“外科周”活动将从7月22日持续至7月26日，于乔治敦公立医院、林登医院同步进行，旨在通过一系列高难度手术展示和多学科诊疗组的合作，为圭亚那民众提供高质量的医疗服务，深化中圭两国在医疗领域的合作。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721713769792E744SYKB7C.jpg" width="750" height="562" alt="“中国援圭亚那医疗队外科周”海报。中国援助圭亚那医疗队供图" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">“中国援圭亚那医疗队外科周”海报。中国援助圭亚那医疗队供图</span></p> <p style="text-indent: 2em;">本次“外科周”活动涵盖了普外科、整形外科、骨科、妇产科、眼科等多学科，共计将进行50余台手术。为了展现中国医疗队在当地医疗技术培训的成果，本次“外科周”活动中的每一台手术都将由中国医疗队队员与当地医生共同协作完成。为了确保手术的顺利进行，援圭医疗队整合了内科、儿科、麻醉科、影像科、病理科及中医针灸科的队员，形成了高效的多学科诊疗团队，为其中一些复杂手术的术前准备和术后康复提供综合性多学科诊疗方案，为“外科周”期间的手术质量和医疗服务水平保驾护航。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721713788540O2ZAW02G9H.jpg" width="750" height="562" alt="援圭医疗队队员们在启动仪式上为当地民众分发宣传手册。中国援助圭亚那医疗队供图" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">援圭医疗队队员们在启动仪式上为当地民众分发宣传手册。中国援助圭亚那医疗队供图</span></p> <p style="text-indent: 2em;">在启动仪式上，医疗队员们向当地民众分发了介绍中国援圭医疗队31年历史的纪念手册以及常见病科普手册，同时与当地报刊、电视、互联网等媒体深入沟通交流，向他们介绍第19期中国医疗队近一年以来在当地所做的主要工作以及本次“外科周”活动中即将开展的各类手术治疗，通过多渠道、多维度的宣传工作展现中国医疗队的风采，当地民众也通过医疗队分发的医学科普宣传手册学习到各类急慢性疾病的保健预防知识。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 马来西亚砂拉越甲醇厂码头BEPCC项目建成投产 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283659.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">人民网曼谷7月23日电 （记者张矜若）7月22日，由中国交建（马来西亚）有限公司承建的甲醇厂码头BEPCC项目正式建成投产，马来西亚砂拉越总理巴丁宜阿邦佐哈里参加了当天的项目完工仪式。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN17217158368693O6SZRWGKP.jpg" width="750" height="499" alt="甲醇厂码头BEPCC项目完工仪式现场。彭泽曦摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">甲醇厂码头BEPCC项目完工仪式现场。彭泽曦摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">该项目位于马来西亚砂拉越州民都鲁省，主要包括2个15000吨级甲醇装船泊位、500米防波堤、3公里引桥，及码头上部化工设施、配套建筑、水电设施等，于2021年6月15日开工，2024年7月22日建成投产。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN17217158600427PA50J8GL7.jpg" width="750" height="422" alt="甲醇厂码头BEPCC项目。彭泽曦摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">甲醇厂码头BEPCC项目。彭泽曦摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">巴丁宜阿邦佐哈里在致辞中表示，从萨玛拉祖深水港码头，到在建的民都鲁地标性建筑日拔大桥，再回到今天建成投产的甲醇厂码头，十多年来，砂拉越州与中国交建在设施联通方面密切合作，推动共建“一带一路”落地生根、蓬勃发展，一个个重大基础设施项目落地生根、开花结果，让砂拉越州民众人享其行、物畅其流，也为当地民生带来看得见、摸得着的获得感和幸福感。</p> <p style="text-indent: 2em;">甲醇厂码头BEPCC项目是中国企业在马来西亚承接的首个水工和石化整合的BEPCC项目，项目采用的国产甲醇装卸臂属海外项目首次使用。项目投产运营后，将服务于甲醇厂产品运输，推动砂拉越在石油及天然气领域的进一步发展。（吴雨声对本文亦有贡献）</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN17217158774824J3EUGTJ5E.jpg" width="750" height="526" alt="甲醇厂码头BEPCC项目员工合影。彭泽曦摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">甲醇厂码头BEPCC项目员工合影。彭泽曦摄</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 外交部发言人介绍巴勒斯坦各派签署《北京宣言》有关情况 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283784.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p>　　新华社北京7月23日电（记者马卓言、成欣）应中方邀请，巴勒斯坦14个派别高级别代表于7月21日至23日在北京举行和解对话。23日上午，中共中央政治局委员、外交部长王毅出席和解对话闭幕式并致辞，巴各派签署了《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》。外交部发言人毛宁在当日例行记者会上应询介绍有关情况。</p> <p>　　毛宁表示，这是巴勒斯坦14个派别首次齐聚北京举行和解对话，为饱受苦难的巴勒斯坦人民带来了宝贵希望。宣言高度赞赏中国为支持巴人民权利、结束分裂、统一巴立场所作真诚努力；强调应在联合国主持下，召开地区和国际广泛参与的、具有充分授权的国际会议；认为北京对话展现了积极和建设性的精神，同意在巴解组织这一巴人民唯一合法代表的框架下实现涵盖所有派别的民族大团结；根据联合国有关决议，建立以耶路撒冷为首都的独立的巴勒斯坦国，坚持包括约旦河西岸、耶路撒冷和加沙在内的巴勒斯坦领土完整；表示将根据巴各派共识，按照巴现行基本法，组建临时民族和解政府，开展加沙重建，并根据通过的选举法尽快筹备并举行大选；强调根据通过的选举法，采取务实举措组建新的全国委员会；一致同意激活临时统一领导框架并机制性运行，共同进行政治决策；同意成立集体性机制，全面落实宣言各项条款，为落实宣言设定时间表。</p> <p>　　毛宁说，正如王毅外长在致辞中所说，此次对话最重要的共识就是实现所有14个派别的大和解、大团结，最核心的成果就是明确巴解组织是巴勒斯坦人民唯一合法代表，最突出的亮点就是围绕加沙战后治理、组建临时民族和解政府达成一致，最强烈的呼吁是要根据联合国有关决议实现巴勒斯坦真正的独立建国。</p> <p>　　毛宁表示，王毅在致辞中针对当前加沙冲突困境，提出“三步走”中方倡议。第一步是推动加沙地带尽快实现全面、持久、可持续停火，确保人道援助和救援顺畅准入。第二步是秉持“巴人治巴”原则，携手推进加沙战后治理。第三步是推动巴勒斯坦成为联合国正式会员国，并着手落实“两国方案”。“三步走”环环相扣，缺一不可。</p> <p>　　“中国同巴勒斯坦是相互信任的好兄弟、好伙伴。中方真诚期待巴勒斯坦各派在内部和解基础上早日实现巴勒斯坦民族团结统一和独立建国。我们将同有关各方一道，继续为此作出不懈努力。”毛宁说。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 丁仲礼出席中国－南亚博览会开幕式并致辞 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283769.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p>　　新华社昆明7月23日电 7月23日，第八届中国－南亚博览会在昆明开幕，全国人大常委会副委员长丁仲礼出席开幕式并致辞。</p> <p>　　丁仲礼指出，近年来，中国和南亚国家一道，秉持开放、合作、包容的精神，推进“一带一路”倡议同南亚国家发展战略对接，携手推动共建“一带一路”高质量发展，深化各领域务实合作，取得丰硕成果。</p> <p>　　丁仲礼强调，刚刚胜利闭幕的中共二十届三中全会提出，开放是中国式现代化的鲜明标识，必须坚持对外开放基本国策，坚持以开放促改革，建设更高水平开放型经济新体制。中方愿同南亚国家携手打造命运共同体，欢迎大家通过本次盛会发掘更多合作机遇，形成更多务实成果。</p> <p>　　博览会期间，丁仲礼分别会见斯里兰卡、马尔代夫、尼泊尔、老挝、缅甸等国政要。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 巴勒斯坦各派在北京签署《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283759.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p>　　新华社快讯：应中方邀请，巴勒斯坦14个派别高级别代表于7月21日至23日在北京举行和解对话。巴勒斯坦各派签署了《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》。这是巴勒斯坦14个派别首次齐聚北京举行和解对话，为饱受苦难的巴勒斯坦人民带来了宝贵希望。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 新华社快讯：埃塞俄比亚山体滑坡死亡人数升至146人 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283756.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社快讯：埃塞俄比亚盖泽戈法地区政府23日表示，该地区山体滑坡死亡人数已升至146人。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 巴西总统卢拉：中国对巴西经济增长至关重要 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283755.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社巴西利亚7月22日电（记者陈威华、卞卓丹）巴西总统卢拉22日表示，中国对巴西经济增长至关重要，他希望与中国建立“无限密切”的“新战略伙伴关系”。</p> <p style="text-indent: 2em;">卢拉当天在巴西利亚参加与外国驻巴媒体的小范围对话会。他在回答新华社记者提问时表示，今年是巴西和中国建交50周年，巴方希望推动双方加强在科技交流、芯片生产、软件研发等领域合作，为两国创造更多就业。</p> <p style="text-indent: 2em;">卢拉指出，40多年来，中国取得了令人赞叹、难以想象的成就，巴西希望学习中国的发展经验。“中国的发展是无可否认的，中国是巴西永远重视的合作伙伴，我们将与中国保持特殊关系，这对巴中两国来说都具有战略意义。”</p> <p style="text-indent: 2em;">卢拉透露，他将首次作为嘉宾参加今年11月在秘鲁利马举行的亚太经合组织领导人非正式会议，届时愿与中方探讨共建“一带一路”倡议。“我愿与中国讨论‘一带一路’，我想知道巴西能扮演什么角色。因为我们不想坐在‘替补席’上，我们想成为‘首发’。”</p> <p style="text-indent: 2em;">巴西是今年二十国集团轮值主席国，预计将提议建立一个全球反饥饿与贫困联盟。卢拉指出，目前全球仍有众多人口生活在极度贫穷状态中，忍饥受冻，“这并不是自然造成的现象，更多的是人为因素”。他表示，巴西和中国的减贫经验显示，饥饿现象并非不可消除，两国将合作推动国际社会共同参与反饥饿与贫困事业。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 美国副总统哈里斯称已锁定民主党总统候选人提名 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283716.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社华盛顿7月22日电（记者熊茂伶）美国副总统哈里斯22日晚发表声明说，她已锁定民主党总统候选人提名。</p> <p style="text-indent: 2em;">哈里斯表示，她已获得成为民主党总统候选人所需的支持，期待尽快正式接受提名，将团结民主党和美国在11月打败美国前总统、共和党总统候选人特朗普。</p> <p style="text-indent: 2em;">22日早些时候，哈里斯前往位于特拉华州的竞选团队总部并发表讲话。</p> <p style="text-indent: 2em;">美国总统拜登21日宣布退出今年总统竞选，支持副手哈里斯成为民主党总统候选人。哈里斯随后在党内获得广泛“背书”。特朗普在社交媒体上抨击拜登和哈里斯，称拜登“将成为美国史上最差总统”，而哈里斯比拜登“更差”。</p> <p style="text-indent: 2em;">民主党全国代表大会定于8月19日至22日在芝加哥举行。据悉，民主党方面计划提前进行线上投票，正式确认党内总统候选人。今年美国大选投票日是11月5日。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ “嫦娥五号”月球样品首次在海外展出 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283583.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">人民网曼谷7月22日电 （记者简承渊）22日至28日，“2024泰国未来科学力量展览会”在曼谷诗丽吉王后国家会议中心举办。泰国国家天文研究所（NARIT）首次向公众展示中国“嫦娥五号”探测器从月球带回的珍贵样品，这是中国首次在境外展出月球样品。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN17217039444102NWNSP1WL6.jpg" width="750" height="562" alt="展会现场。人民网记者简承渊摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">展会现场。人民网记者 简承渊摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">此次展出的月球样品名为“明月照我还”，以中国的古诗词命名。整体采用特种玻璃制成，主要包括对拼球放大镜和梯形底座。球形中间为月球样品，重量为75毫克，盒中心区域直径为22毫米，底座为三台阶设计，代表探月工程“绕”、“落”、“回”三步走战略。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN17217039773496EY33BDOIL.jpg" width="750" height="562" alt="观众参观中国“嫦娥五号”探测器从月球带回的珍贵样品。人民网记者简承渊摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">观众参观中国“嫦娥五号”探测器从月球带回的珍贵样品。人民网记者 简承渊摄</span></p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721703992032EINS2I406U.jpg" width="750" height="531" alt="泰国国家天文研究所工作人员向观众科普天文知识。人民网记者 简承渊摄" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">泰国国家天文研究所工作人员向观众科普天文知识。人民网记者 简承渊摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">本次展览由泰国高等教育与科研创新部主办，旨在促进利用高等教育、科学、研究和创新来促进可持续经济发展，致力于提升泰国民众对科学、技术以及创新的热情与认识。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 法国专家：二十届三中全会推动改革开放更上一层楼 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283652.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">中欧美全球倡议发起人高大伟(David Gosset)7月22日在《中国日报》撰文称，我们生活在一个相互依存的世界里，各国的命运交织在一起。中国的未来与世界紧密相连，世界的未来也同中国密切相关。有鉴于此，刚刚闭幕的二十届三中全会备受关注也就不足为奇了。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>中国进一步全面深化改革</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">文章分析称，首先，二十届三中全会研究了进一步全面深化改革、推进中国式现代化问题。</p> <p style="text-indent: 2em;">尽管世界局势不断演变，某些西方国家的对华政策发生了变化，中国仍然欢迎外国企业参与其经济转型进程，同时让本国企业、文化和公民面向世界。也就是说，中国既不寻求“脱钩”，也不想“逆全球化”。中国对这个相互依存的世界充满信心，并呼吁构建人类命运共同体。</p> <p style="text-indent: 2em;">其次，中国经济正在从高速增长阶段转向高质量发展阶段。2022年10月， 二十大报告提出“经济高质量发展取得突破”是未来五年的主要目标任务之一。这就意味着，经济发展必须立足于可持续性以及创新。这种转变不仅需要时间，而且要求改变实践方式和思维模式，不过它对于维护环境平衡以及创造长期经济价值而言是必要的。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>中国经济转型造福世界</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">文章进一步指出，观察人士将从不同角度对二十届三中全会作出解读。无论如何，二十届三中全会可以有力回击“中国经济见顶论”。若美国战略家真的相信这一谬论，他们就不会那么关注中国日益增强的实力。</p> <p style="text-indent: 2em;">若要描述这个全球第二大经济体正在发生的变化，那么“中国转型论”显然比“中国经济见顶论”更准确、更理性。随着中国经济从高速增长转向高质量发展，中国企业必然越来越有竞争能力和创新活力。</p> <p style="text-indent: 2em;">2023年9月，中国领导人提出加快形成新质生产力。这对于开创高质量发展新局面可谓至关重要。发展新质生产力预计将直接提升中国企业生产力，进而提高其竞争力。</p> <p style="text-indent: 2em;">中国通过前所未有的自我革新重塑了全球化格局，未来也将超出外界预期。中国将继续积累硬实力和软实力，不仅为本国人民谋福祉，也将为提高全球治理的有效性发挥作用。</p> <p style="text-indent: 2em;">一言以蔽之，在世界许多地区面临高度不确定性的背景下，中国政治体系的稳定性与可预测性无疑是个好的信号。</p> <p style="text-indent: 2em;">（英文原文刊发于《中国日报》智享汇栏目）</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 出口量连增6个月 客车“出海”跑出加速度 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283649.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">今年以来，我国客车出口延续高增长态势，上半年，客车出口量连续6个月同比正增长，其中5月和6月连续两个月出口超过5000辆。客车出口增长的原因有哪些？企业目前的生产经营情况如何？</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/77/4946128654100186605.jpg" alt="" /></p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>总台央视记者 杨紫薇</strong>：在河南郑州的一家客车生产企业的海外车间里，客车即将组装下线，工人们正在进行最后的安装调试阶段。据了解，随着生产效率的提升，出口到海外的客车从原来的25天左右的生产周期，缩短到了现在的大约21天。此外，出口到海外的客车和内销的客车存在一定的区别，比如即将发往挪威的客车，从外观上看，它的颜色会更加鲜明，光泽度、饱和度也会更高，车上配备的也都是电子后视镜。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/2/13740282504916929626.jpg" alt="" /></p> <p style="text-indent: 2em;">据介绍，目前公司的客车主要出口到30多个国家和地区，今年海外订单增长明显，公司生产线已经排产到了8月份。由于出口采用订单式生产，所以一般不会有库存。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/94/5575617039229744578.jpg" alt="" /></p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>河南郑州某客车企业海外生产计划调度科科长 施前进</strong>：整个上半年共生产客车21260辆，同比增长34.86%；其中海外客车出口6500辆，同比增长58%。后半年订单还是很饱和的，我们产线一直处于满负荷生产状态，一直持续到年底。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/77/13353787535717912789.jpg" alt="" /></p> <p style="text-indent: 2em;">在江苏溧水一家客车企业的生产车间，记者见到了正在和印度尼西亚客户沟通的张汝林。他告诉记者，近期公司订单比较多，海外客户要得也比较急，公司需要部分工人加班，来保证产品按时交付。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/85/14670404537312846361.jpg" alt="" /></p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>江苏溧水某客车企业营销中心海外业务经理 张汝林</strong>：今年上半年海外客车出口业务增长10%。</p> <p style="text-indent: 2em;">数据显示，2024年上半年，我国出口销售大、中、轻型客车共计27551辆，同比增幅达到39.36%，6月单月，客车出口销量同比增长达到30.19%。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/82/15436831769596582978.jpg" alt="" /></p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>上海海关统计分析处贸易研究科科长 钱堃</strong>：据统计，今年上半年，上海口岸出口十座及以上客车9949辆，同比增长5.2%，价值56.9亿元，同比增长18.1%。主要出口中东、欧盟、韩国等国家和地区。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 接替拜登参选 哈里斯票够了 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283635.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">美国媒体统计数据显示，副总统哈里斯22日已获得足够多的民主党全国代表大会代表支持，基本锁定民主党总统候选人提名。</p> <p style="text-indent: 2em;">拜登退选后，哈里斯从他那里“继承”了拥有上千名员工的竞选团队以及截至6月底近9600万美元的竞选资金。在获拜登“背书”后24小时内，她又从88.8万余名捐款者那里获得合计8100万美元的捐款。（记者：陈丹；编辑：王丰丰、鲁豫）</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 内塔尼亚胡启程访美　以军袭击致加沙多人死亡 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283640.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月23日电 以色列总理内塔尼亚胡22日启程前往美国访问，将向美方阐释以色列政府持续推进加沙地带军事行动的考虑。同日，巴勒斯坦救援部门说，以军对加沙地带南部城市汗尤尼斯附近实施的打击造成至少37人死亡。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/0/7005447552935639152.jpg" alt="7月21日，在加沙地带中部的努赛赖特难民营，遭以军空袭的建筑冒出滚滚浓烟。新华社发（马尔万·达乌德摄）" width="550" height="368" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月21日，在加沙地带中部的努赛赖特难民营，遭以军空袭的建筑冒出滚滚浓烟。新华社发（马尔万·达乌德摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">内塔尼亚胡当天启程访美，预计将会晤美国总统拜登、副总统哈里斯、国务卿布林肯以及总统国家安全事务助理沙利文，并在美国国会发表演讲。尚不清楚内塔尼亚胡此访期间会否面见共和党总统候选人、前总统特朗普。</p> <p style="text-indent: 2em;">拜登21日宣布退选，转而支持哈里斯参加将于11月举行的总统选举。据媒体报道，内塔尼亚胡出发前表示，无论谁当选美国总统，以色列始终是美国在中东地区最重要的盟友。</p> <p style="text-indent: 2em;">启程访美前，内塔尼亚胡指示以色列代表团继续参与由美国、埃及和卡塔尔主持斡旋的加沙地带停火谈判。与此同时，在加沙地带，以军与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）等巴勒斯坦武装组织仍在激烈交火。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/23/17174587097083142851.jpg" alt="7月21日，在加沙地带北部杰巴利耶难民营，当地民众行走在废墟间。新华社发（马哈茂德·扎基摄）" width="550" height="368" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月21日，在加沙地带北部杰巴利耶难民营，当地民众行走在废墟间。新华社发（马哈茂德·扎基摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">巴勒斯坦加沙地带卫生部门22日发表声明说，以色列军队当天上午轰炸汗尤尼斯，造成至少37人死亡、超过120人受伤。据路透社报道，以军指认哈马斯武装人员自汗尤尼斯东部地区向以方发射火箭弹。</p> <p style="text-indent: 2em;">以军已经要求住在汗尤尼斯东部地区的民众立即撤离至以方在加沙地带南部马瓦西地区划设的所谓“人道主义区域”。</p> <p style="text-indent: 2em;">据加沙地带卫生部门统计数据，以军在加沙地带持续九个多月的行动已致逾3.9万名巴勒斯坦人死亡，逾8.9万人受伤。</p> <p style="text-indent: 2em;">另据世界卫生组织发布的消息，研究人员已从汗尤尼斯、代尔巴拉赫等地搜集的污水样本中发现脊髓灰质炎病毒。舆论担心，战事久拖不决，恐导致脊髓灰质炎病毒加快传播，进而加剧加沙地带本已严重的人道主义危机。（胡浩东）</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 中国代表呼吁各方保持克制避免中东紧张局势进一步升级 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283641.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社联合国7月22日电（记者潘云召）中国常驻联合国代表傅聪22日在安理会关于中东局势紧急公开会上发言，呼吁有关各方保持冷静克制，避免中东紧张局势进一步升级甚至失控。</p> <p style="text-indent: 2em;">傅聪表示，一段时间以来，中东地区局势持续恶化、矛盾冲突不断扩大，根本原因是加沙停火止战一直无法得到落实。为避免一场可能吞噬整个中东的更大浩劫，中方呼吁所有各方顺应国际社会压倒性共识，共同推动立即停火，拯救生命，缓解灾难，遏制冲突外溢。中方敦促以色列全面落实安理会有关决议，立即停止在加沙的一切军事行动，立即停止对加沙民众的集体惩罚。有重要影响的国家应加大对当事方的说服施压力度，切实为平息加沙战火作出真诚努力。</p> <p style="text-indent: 2em;">傅聪强调，中东问题高度复杂敏感，核心是巴勒斯坦问题，根本出路是全面落实“两国方案”。中方对以色列不断侵蚀“两国方案”的基础表示担忧。近日，国际法院发表咨询意见，认定以色列持续占领巴勒斯坦领土违反国际法，以色列有义务立即结束对巴勒斯坦领土的非法占领。中方支持巴勒斯坦早日独立建国，期待国际社会以国际法院咨询意见为指导，为促进巴勒斯坦问题早日解决、实现中东地区持久和平稳定不懈努力。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 中国援建津巴布韦300口水井抗旱 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283638.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社哈拉雷7月22日电（记者许正）中国援津巴布韦300口水井项目开工仪式22日在该国东马绍纳兰省举行。该项目将帮助津巴布韦应对当前严重旱灾。</p> <p style="text-indent: 2em;">据悉，该项目由中国地质工程集团有限公司承建，将在该国的中部省，以及东部的马尼卡兰省、马斯温戈省、东马绍纳兰省进行建设。</p> <p style="text-indent: 2em;">津地方政府和公共工程部长丹尼尔·加鲁韦在开工仪式上说，该项目将极大缓解这四个受旱灾严重影响省份的水危机。“这些水井不仅将为受灾民众提供安全用水、拯救牲畜，还将是当地灾后重建的基石。”</p> <p style="text-indent: 2em;">中国驻津巴布韦大使周鼎说，过去十年，中国已为津巴布韦建设1000多口水井，为约40万民众提供了生活和农业灌溉用水，这些项目也为当地创造了数千个就业岗位。</p> <p style="text-indent: 2em;">“为帮助津巴布韦应对旱灾和粮食危机，中国还多次提供了紧急粮食援助。”周鼎说，中国将始终致力于加强同津方的农业和粮食安全合作。</p> <p style="text-indent: 2em;">当天的开工仪式吸引了众多民众参与。东马绍纳兰省农民塔滕达告诉记者：“水井项目解决了我们的许多困难，我们对此非常感谢。”</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 金色大厅回响“青春乐章” 见证中国青少年梦想绽放 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0721/c1002-40282000.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">人民网开罗7月20日电 （记者沈小晓）7月19日晚，奥地利维也纳金色大厅迎来了一群特殊的客人——来自中国的青少年音乐家。他们用动人的旋律和精湛的技艺，为这座世界著名的音乐殿堂增添了一抹独特的中国色彩。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0721/MAIN17215311976665L8N1D7I0B.jpg" width="600" height="400" alt="2024维也纳金色大厅交响音乐会现场。中华儿童文化艺术促进会文化艺术交流委员会供图" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">2024维也纳金色大厅交响音乐会现场。中华儿童文化艺术促进会文化艺术交流委员会供图</span></p> <p style="text-indent: 2em;">本次“2024维也纳金色大厅交响音乐会”由欧洲音乐家协会、舒伯特音乐学院精心筹备。音乐会的目的是展示中国青少年在音乐领域的卓越成就，而这些年轻的音乐家们，平均年龄不过十几岁，却已经怀揣着对音乐的无限热爱与追求，登上了维也纳金色大厅的舞台。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0721/MAIN1721531274783VD0HTKAKJB.jpg" width="600" height="400" alt="2024维也纳金色大厅交响音乐会现场。中华儿童文化艺术促进会文化艺术交流委员会供图" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">2024维也纳金色大厅交响音乐会现场。中华儿童文化艺术促进会文化艺术交流委员会供图</span></p> <p style="text-indent: 2em;">音乐会以奥地利著名作家小约翰·施特劳斯的《春之声圆舞曲》开场，由奥地利维也纳之声交响乐团演奏，国际知名指挥家亚历克赛·米哈林科先生执棒。这首曲子不仅为音乐会完美开场，也表达了奥地利音乐家们对中国年轻演奏家们的热忱欢迎。</p> <p style="text-indent: 2em;">随后，音乐会上演了多首饱含中国风情的优美乐章，如《春江花月夜》及《战台风》等，奏出了中国故事。青年古筝演奏家任新月携手另外两位演奏家，以其灵动的指法和细腻的情感处理，展现了中国敦煌的几番沧桑几度繁华。青年箜篌演奏家徐雪梅带领她的学生们，用中国乐器重新诠释世界名曲《卡农》，展现出了非凡的技巧和强大的音乐表现力，赢得了观众们如潮的掌声。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0721/MAIN172153132576341Q8PLPCTZ.jpg" width="600" height="400" alt="2024维也纳金色大厅交响音乐会现场。中华儿童文化艺术促进会文化艺术交流委员会供图" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">2024维也纳金色大厅交响音乐会现场。中华儿童文化艺术促进会文化艺术交流委员会供图</span></p> <p style="text-indent: 2em;">香港和内地的联合音乐团耀中耀华的十几位青少年也别出心裁，用独特的中国方式演奏了《EIEN KLEINE NACHTMUSIK》来致敬莫扎特，带领观众重温经典。著名箜篌传承人姜秀艳带领学生们演奏了《我和我的祖国》，让红色旋律萦绕金色大厅，古老的东方乐器在西方的音乐殿堂中绽放出耀眼的光芒，深深感染了在场的每一位观众。</p> <p style="text-indent: 2em;">此次音乐会的所有曲目均有奥地利著名交响乐团的伴奏，这不仅是中西方音乐的完美交融，更是奥地利对中国的友好表示。音乐会不仅获得了现场观众经久不息的掌声，也吸引了众多国际音乐界人士的关注和赞誉。一位来自奥地利的音乐评论家称赞道：“这些中国青少年的表现令人惊叹，他们为音乐注入了新的活力和灵魂，让我们看到了中国音乐未来的无限可能。”</p> <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0721/MAIN1721531340471L6S86NJ9T4.jpg" width="600" height="400" alt="2024维也纳金色大厅交响音乐会现场。中华儿童文化艺术促进会文化艺术交流委员会供图" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">2024维也纳金色大厅交响音乐会现场。中华儿童文化艺术促进会文化艺术交流委员会供图</span></p> <p style="text-indent: 2em;">此次在维也纳金色大厅的成功演出，不仅是中国青少年音乐教育成果的精彩展示，更有力地推动了中西方音乐文化的深度交流与融合。相信在未来，这些年轻的音乐之星将继续闪耀，为世界音乐舞台带来更多的精彩与惊喜。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 美美与共 中乌对话激活古老文明新生机 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283547.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网“文化丝路”中亚采访团</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-align: center;"> <script src="http://tv.people.com.cn/img/player/v.js"></script> <script>showPlayer({id:"/pvservice/xml/2024/7/22/d3cc401a-909f-4119-a21b-6924202da979.xml",width:640,height:360});</script> </p> <p style="text-indent: 2em;">“土地沃壤，稼穑备植，林树蓊郁，花果滋茂，多出善马。”1300多年前，中国唐代玄奘法师这样描绘撒马尔罕的富饶美景。中国和乌兹别克斯坦都是文明古国，伟大的丝绸之路见证了两国人民两千多年的友好交往。今天，中乌两国文化、教育、卫生、旅游、体育等领域合作不断扩大，成为文明对话的好榜样，彼此交心的好朋友。</p> <p style="text-indent: 2em;">近日，人民网“文化丝路”采访摄制组走进乌兹别克斯坦，探访古老丝路文明的辉煌历史，记录两国交流互鉴为人类文明发展进步注入的生机活力。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>文物无言 诉说文明互鉴往事</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">走进位于塔什干的帖木儿家族历史博物馆，蓝色和金色相间的穹顶典雅恢弘，三幅精美壁画映入眼帘。</p> <p style="text-indent: 2em;">2013年9月，中国国家主席习近平访问乌兹别克斯坦期间，参观了帖木儿家族历史博物馆。一幅古丝绸之路地图前，习近平主席说：“那里是西安，丝绸之路的起点，也是我的故乡。”</p> <p style="text-indent: 2em;">如今担任帖木儿家族历史博物馆副馆长的苏拉约·乌利娅巴耶娃对当年习近平主席的到访记忆犹新。“习近平主席专注地聆听了我们的讲解。”在古丝绸之路地图前，她告诉人民网记者，“在讲解过程中，我们产生了这样的印象：他是一位博学的领导人，不仅了解中国的历史，也非常了解世界各国的历史，并对此充满浓厚的兴趣。”</p> <p style="text-indent: 2em;">在博物馆二层，陈列着记录帖木儿时期中亚及周边地区各方面情况的珍贵文物。在一个标有“15-16世纪陶瓷艺术品”的展柜前，乌利娅巴耶娃介绍说，里面画有鸟和花纹的瓷盘，是当时的乌兹比克斯坦人仿照中国的瓷器纹样绘制的。</p> <p style="text-indent: 2em;">从2000多年前开始，丝绸之路就连接了沿途各国。乌利娅巴耶娃说，在博物馆展示的文件中，历史学家、旅行者和使节们将帖木儿时期的乌兹别克斯坦描述为一个富饶的商品集散中心。当时的工匠会仿制中国的商品，在瓷器上绘制中国特色的花纹。这些珍贵的文物，记载着各国文明在此交流互鉴，不同的文化之间互相了解、互相学习、互相影响的历史。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>青年交流 续写千年珍贵友谊</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">“黄沙漫漫，孤城远影；驼铃声声，满天星光。时空缩影，吉光片羽。都塔尔饱经风霜，轻轻低语。‘但事弦歌乐，谁道关山远？’丝绸之路，‘思’之路。”</p> <p style="text-indent: 2em;">在撒马尔罕国立外国语学院孔子学院，2024“国际中文日”汉字书写比赛的作品张贴在走廊墙上。一笔一划、端端正正，每一幅作品都展示着作者良好的汉字书写能力。</p> <p style="text-indent: 2em;">千百年来，中国同中亚人民互通有无、互学互鉴，创造了古丝绸之路的辉煌。2000多年后，中乌之间的人文交流与合作，正在续写人类文明交流史的华章。</p> <p style="text-indent: 2em;">走进孔子学院的教室，一幅“和而不同”书法作品悬挂在教室后墙正中。中方汉语教师正在讲解汉语生词和例句。</p> <p style="text-indent: 2em;">坐在课堂里的金心今年21岁，已经学习中文4年。今年4月，她和孔子学院的老师一起到中国，参加了2024年“汉语桥”上海合作组织国家青年学生春令营。在那里，她交了很多朋友，还学会了下围棋、跳中国舞。</p> <p style="text-indent: 2em;">今年是撒马尔罕国立外国语学院孔子学院成立10周年。孔子学院现有中外方院长各1名、中方专职教师5名、乌方专职教师2名。</p> <p style="text-indent: 2em;">中方院长汪段泳介绍，目前这个学期，注册学员数目超过600人。随着中乌两国经贸往来进一步升温，孔子学院也正在努力探索适应新形势的国际中文教育培养模式。</p> <p style="text-indent: 2em;">“中乌友谊已经长达2000年”，乌方院长萨法洛夫表示，当前中乌经贸领域合作不断加强，年轻一代的乌兹别克斯坦人十分渴望接触和了解中国文化。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>以舞为媒 激活文明创新活力</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">2023年7月24日晚，乌兹别克斯坦国家大剧院Tumor歌舞团在乌鲁木齐为观众带来歌舞晚会《我们共同的家园》，向新疆观众展现了乌兹别克斯坦绚烂多彩的舞蹈文化。</p> <p style="text-indent: 2em;">多元文化的交流与融合，也在心灵间播撒了友谊的种子。</p> <p style="text-indent: 2em;">“我认为艺术让人团结友好。到中国演出，是为了中国人民了解我们的舞蹈，同时，我们也了解了中国的舞蹈。我们和中国同行举行了研讨会，互相学习分享，上了非常有益的一课。”Tumor歌舞团舞蹈演员阿尔苏告诉人民网记者。</p> <p style="text-indent: 2em;">在乌兹别克斯坦国家大剧院，繁复细密的白色花纹、富于当地文化色彩的图画装饰着墙壁。剧院的拱门和廊柱层叠展开，置身其中，仿佛可以穿越时空。人民网记者到访时，Tumor歌舞团正在这里排练。</p> <p style="text-indent: 2em;">舞蹈团的成员介绍，历史悠久的乌兹别克斯坦舞蹈分为费尔干纳、花剌子模和布哈拉三大流派，每个流派经典动作不同，有的更柔和，有的更硬朗刚劲，有的像火焰一样热情而富有表现力。</p> <p style="text-indent: 2em;">今年20岁的图拉波娃·西托拉说，“透过舞蹈动作可以看出，我们国家的女孩比较矜持，男性则比较豪迈。当其他民族学习乌兹别克舞蹈时，他们也在了解我们的思想和文化。”</p> <p style="text-indent: 2em;">22岁的别克穆拉托娃已经学习舞蹈11年。“我们参加了新疆的舞蹈节，受到非常热情的接待，那里的人们非常友好。尝试新疆的美食非常有趣。”拉苏尔则说，他最大的梦想是亲眼看到长城，他确信，总有一天自己会去长城看看。</p> <p style="text-indent: 2em;">只有交流互鉴,一种文明才能充满生命力。通过越来越多的国际交流合作，中乌两国青年正在传承和发展各自的文明过程中，激活着古老文明新的生机活力。（人民网记者 刘慧、徐祥丽、刘宁、涂敏、褚梦琦、俄布拉依·对山、许峥、邓洁、阿尔达克、李明琪）</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ China Travel成“流量密码” 让世界看见真实可爱的中国 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283176.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-align: center;"><img src="/NMediaFile/2024/0723/MAIN1721694069802TRNRGIY0UP.jpg" width="800" height="6447" alt="" /></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 阿联酋-中国友谊节在青岛举行 促进两国文化交流 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283291.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">人民网讯 今年是中国和阿联酋建交40周年。据阿联酋通讯社报道，为期三天的阿联酋-中国友谊节日前在青岛举行，吸引大量游客前来参观体验。</p> <p style="text-indent: 2em;">据悉，节日现场展示了丰富多彩的阿联酋文化和传统，其中阿联酋市集尤其受到民众欢迎。游客们对展出的传统工艺品和文化展品表现出浓厚兴趣。</p> <p style="text-indent: 2em;">有参观者说：“这次参观让我有机会近距离体验阿联酋的传统食物和服饰，给我留下了深刻印象。”还有参观者则表示，这样的活动是增进两国人民相互了解的理想平台。</p> <p style="text-indent: 2em;">此次友谊节不仅展示了阿联酋丰富的文化传统，也为中阿两国民间交流搭建了新的桥梁，有助于进一步加深两国人民的相互理解和友谊。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ “中韩未来发展山东-济州交流周”在韩举行 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283339.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华网韩国济州7月22日电（记者冯亚松）“中韩未来发展山东-济州交流周”近日在韩国济州道开幕。山东省副省长邓云锋、济州道知事吴怜勋、中国驻济州总领事王鲁新等参加活动。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/44/1476139426257839776.jpg" alt="交流周活动与会嘉宾合影。（中国驻济州总领事馆供图）" width="550" height="350" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">交流周活动与会嘉宾合影。（中国驻济州总领事馆供图）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">邓云锋表示，山东作为中国沿海经济大省、文化大省和人口大省，将充分发挥地方优势，进一步扩大和深化对韩合作，同济州道携手努力，在生态环境、绿色能源、文化旅游、经济贸易、教育科技、区域发展等领域加强交流合作，推动两省道友好关系行稳致远。</p> <p style="text-indent: 2em;">吴怜勋表示，济州道与中国地缘相近、感情深厚、联系密切、合作广泛，希望以交流周活动为契机，持续扩大双方人员往来，深化文化交流和经贸合作。</p> <p style="text-indent: 2em;">王鲁新表示，今年是中韩建交32周年，也是山东省与济州道结好16周年，热烈欢迎山东省市代表团来济出席交流周活动，期待进一步深化两地各领域交流合作。</p> <p style="text-indent: 2em;">本次活动由中国驻济州总领事馆和济州特别自治道厅共同主办、济州观光公社承办。来自两地政府、企业、高校、友好团体、留学生等人士参加活动。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 外交部：预祝巴黎奥运会取得圆满成功 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283332.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月22日电（记者马卓言）应东道主法国和国际奥委会邀请，国家副主席韩正将作为国家主席习近平特别代表赴法国，出席于7月26日在巴黎举行的第33届奥林匹克运动会开幕式等活动。</p> <p style="text-indent: 2em;">外交部发言人毛宁22日在例行记者会上表示，中国一贯高度重视体育事业发展，积极参与国际奥林匹克运动。韩正副主席作为习近平主席特别代表出席巴黎奥运会开幕式等活动，充分显示了中方对国际奥林匹克事业发展和法方办赛的重视和支持。</p> <p style="text-indent: 2em;">“中方预祝巴黎奥运会取得圆满成功，为推动全球团结合作注入更多正能量。”毛宁说。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 综合消息｜拜登宣布退选引发各方不同声音 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283328.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月22日电 综合新华社驻外记者报道：在民主党内部的强大压力下，美国现任总统拜登21日宣布退出2024年总统竞选，并表示支持提名副总统哈里斯为民主党总统候选人。对于这一决定，美国内外产生了不同声音。</p> <p style="text-indent: 2em;">拜登当天在社交媒体上发表声明说，他原本打算寻求连任，但为了民主党和国家的最佳利益，他决定退出竞选，并专注于履行总统剩余任期内的职责。</p> <p style="text-indent: 2em;">民主党方面对拜登及其决定普遍表示认同和赞赏，共和党方面态度则非常尖锐。美国前总统、共和党总统候选人特朗普在社交媒体上发文称，既然拜登无法继续竞选总统，那么“当然也无法担任总统”。特朗普还在接受美国媒体采访时称拜登是“美国史上最差总统”，并扬言击败哈里斯比击败拜登更容易。</p> <p style="text-indent: 2em;">共和党人纷纷附和特朗普的观点。美国会众议院议长、共和党人迈克·约翰逊表示，“如果拜登不能参加总统大选，那么他也就不能胜任总统职务，须立即辞去总统职务”。众议院共和党党鞭汤姆·埃默说：“如果民主党认为拜登不适合竞选连任，那他肯定也不适合掌控我们的核武器密码，拜登必须立即卸任总统职位。”</p> <p style="text-indent: 2em;">美国企业家马斯克在社交媒体X上发文说：“美国政府目前正抛弃一个老傀儡，转而支持一个更有可能欺骗公众的傀儡。他们害怕特朗普。”</p> <p style="text-indent: 2em;">拜登宣布退选后，欧洲国家领导人纷纷对其表示理解和支持。波兰总理图斯克说，拜登作出了“一生中最为艰难的抉择”。英国首相基尔·斯塔默说，尊重拜登总统的决定，期待与他在剩余任期内继续保持合作。德国总理朔尔茨认为，拜登的决定“应该得到尊重”。</p> <p style="text-indent: 2em;">但德新社同时指出，拜登退选可能会给定于22日举行的欧盟外交部长会议“蒙上阴影”，因为欧洲大部分国家都对特朗普可能再次担任美国总统表示担忧。考虑到特朗普担任总统期间美欧关系恶化，欧盟国家普遍担心其再次执政可能会对乌克兰危机、全球贸易和整个欧洲安全产生影响。</p> <p style="text-indent: 2em;">距离美国大选还有三个多月，俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫表示，“在这期间许多事都有可能发生”，俄方将对未来情况发展予以关注。俄外交部发言人扎哈罗娃发表评论说，俄罗斯既不干涉美国的选举，也不干涉他们的内部生活，“让美国人自己解决自己的事情”。</p> <p style="text-indent: 2em;">与此同时，委内瑞拉总统马杜罗认为，拜登作出了“正确、明智”的决定，“因为拜登意识到，他可能难以掌控国家，更不用说参与竞选了”。乌克兰总统泽连斯基称，拜登为国家作出了“勇敢的”决定。以色列总理内塔尼亚胡表示，不论哪位候选人当选新任美国总统，以色列都将是美国在中东地区最强大的盟友。日本首相岸田文雄表示，“相信拜登作出了他认为在政治上最好的决定”。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 外交部：国际法院认定以色列占领巴勒斯坦领土非法具有重要里程碑意义 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283324.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月22日电（记者马卓言、刘杨）外交部发言人毛宁22日表示，国际法院日前就巴勒斯坦被占领土案发表咨询意见，回应国际社会普遍关切和期待，明确认定以色列持续占领巴勒斯坦领土违反国际法，以色列有义务立即结束对巴勒斯坦领土的非法占领，具有重要里程碑意义。</p> <p style="text-indent: 2em;">毛宁在例行记者会上说，国际社会高度关注此案。中国作为负责任大国，积极参与法院审理过程，提交书面意见并出庭作口头陈述，全面阐述对重要国际法问题的立场。这些立场已经充分体现在法院发表的咨询意见中。中方将继续建设性参与国际法律事务，以实际行动维护国际公平正义与国际法治进步。</p> <p style="text-indent: 2em;">“中方在巴勒斯坦问题上的立场是一贯的、明确的。我们始终站在和平、公道一边，站在大多数国家的共同愿望和人类良知一边。”毛宁说，“期待国际社会以法院咨询意见为指导，为促进巴勒斯坦问题早日解决、实现中东地区持久和平稳定不懈努力。”</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 综述｜全球大规模宕机后 多国网安机构警告网络钓鱼行为 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283323.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月22日电<strong> 综述｜全球大规模宕机后 多国网安机构警告网络钓鱼行为</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">新华社记者冯玉婧</p> <p style="text-indent: 2em;">近日，美国安全技术企业“众击”公司发布软件更新，导致微软视窗系统全球性宕机。在这次影响范围和严重程度罕见的宕机事件发生后，多国网络安全机构警告说，全球的企业和个人应警惕有人冒充“众击”公司员工或技术专家以“修复系统”为名的网络钓鱼行为。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/34/3215847349383058302.jpg" alt="7月19日，在新加坡樟宜机场，游客在值机柜台前排队。19日，大范围的电脑软件和云服务宕机已经影响到全球多家航空公司、电信公司以及电视台等，导致这些公司的服务中断。新华社发（邓智炜摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月19日，在新加坡樟宜机场，游客在值机柜台前排队。19日，大范围的电脑软件和云服务宕机已经影响到全球多家航空公司、电信公司以及电视台等，导致这些公司的服务中断。新华社发（邓智炜摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">澳大利亚通信管理局20日在其官网发布公报说，该机构下属的澳大利亚网络安全中心已了解到，有人通过某些恶意网站和非官方代码声称能帮助相关实体从“众击”公司这一技术事件造成的大范围中断中恢复过来。该中心“强烈鼓励”有关消费者以“众击”公司方为来源获取技术信息和更新。</p> <p style="text-indent: 2em;">澳内政部长、网络安全部长克莱尔·奥尼尔在其社交媒体账号上表示，澳大利亚公民应该“注意可能出现的诈骗和网络钓鱼企图”。</p> <p style="text-indent: 2em;">美国网络安全与基础设施安全局19日发布声明说，虽然“众击”公司软件更新导致的宕机事件与网络攻击或恶意活动无关，但该机构观察到进行恶意网络活动的行为者“正在利用这一事件进行网络钓鱼和其他恶意活动。”该机构警告个人“避免点击网络钓鱼邮件或可疑链接”，因为这可能导致电子邮件泄露和其他欺诈问题。</p> <p style="text-indent: 2em;">英国国家网络安全中心19日也发布声明警告说，该机构注意到在这次事件期间，网络钓鱼企图有所增加，因为恶意行为者试图利用这种情况。他们的目标当中，可能既有组织机构也有个人。</p> <p style="text-indent: 2em;">“众击”公司首席执行官乔治·库尔茨在19日发布的一份声明中也警告说，恶意行为者会试图利用这样的事件。“我鼓励每个人保持警惕”，确保与“众击”公司的代表接触。</p> <p style="text-indent: 2em;">与此同时，大规模宕机事件的余波仍在持续。美国航班跟踪网站的最新数据显示，美国仍有数百架境内航班和国际航班被取消，取消航班最多的航司是达美航空公司。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/63/317969350331947331.jpg" alt="7月19日，在土耳其伊斯坦布尔的街边，一台自助取款机发生故障。新华社记者 刘磊 摄" width="550" height="365" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月19日，在土耳其伊斯坦布尔的街边，一台自助取款机发生故障。新华社记者 刘磊 摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">19日，微软视窗系统、微软的其他部分应用和服务发生大规模宕机，造成多国航空、铁路、海运、金融、医疗、酒店等行业无法正常运转，众多企业和个人用户的工作与生活受到严重干扰。微软公司20日发布消息称，全球技术故障已影响850万台使用视窗操作系统的设备。</p> <p style="text-indent: 2em;">虽然微软和“众击”公司已向用户提供修复指南，但由于所涉用户太多，受此影响的“蓝屏”电脑全部恢复正常仍需时日。英国工程技术学会的网络安全专家朱纳德·阿里说，这是2017年以来全球规模最大的宕机事件。2017年，“想哭”勒索病毒软件利用微软视窗系统漏洞袭击全球多地联网电脑，影响多国政府部门和多个行业运转。</p> <p style="text-indent: 2em;">微软视窗系统是世界上应用极广的个人电脑操作系统。“众击”公司在全球拥有近3万家客户，其中包括很多世界500强企业。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 国际观察｜拜登退选再次暴露美国政治的不堪现实 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283315.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社华盛顿7月21日电 <strong>题：拜登退选再次暴露美国政治的不堪现实</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">新华社记者熊茂伶 兴越</p> <p style="text-indent: 2em;">美国总统拜登21日通过社交媒体宣布退出2024年总统竞选，并表示支持提名副总统哈里斯为民主党总统候选人。这是美国自1968年以来在任总统首次放弃竞选连任。</p> <p style="text-indent: 2em;">拜登近来展现的竞选状态备受美国舆论的质疑以及共和党人的攻击。分析人士指出，在党内高层施压和竞选“金主”威胁下，拜登最终“被迫”退选，而哈里斯能否成为民主党总统候选人仍有待观察。拜登的退选再次暴露美国政治党派利益至上、金钱驱动选举的乱象和本质。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>压力之下退选</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">现年81岁的拜登近来频频被外界质疑能否胜任总统职务。虽然其团队多次向公众表态拜登状态良好，但拜登在6月底与其主要竞选对手、共和党籍前总统特朗普的电视辩论中表现糟糕，引发舆论甚至党内对他健康状况的新一轮担忧，超过30名民主党议员公开呼吁拜登退出竞选。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/9/1427451035103589237.jpg" alt="这是7月4日在美国华盛顿白宫拍摄的美国总统拜登。新华社记者胡友松摄" width="550" height="350" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">这是7月4日在美国华盛顿白宫拍摄的美国总统拜登。新华社记者胡友松摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">美国媒体日前援引知情人士消息称，前总统奥巴马、前众议院议长佩洛西等民主党重量级人物在与拜登私下交流中都对选情表示担忧，并希望其退选。这些报道使民主党内部对拜登的质疑公开化，拜登的选情进一步下挫。</p> <p style="text-indent: 2em;">与此同时，民主党的一些“金主”也纷纷开始“跳船”，放弃对拜登的竞选资金捐助。据美国《纽约时报》报道，支持拜登竞选的“大金主”7月的捐款额预计将从6月的5000万美元骤降一半。</p> <p style="text-indent: 2em;">此外，包括拜登竞选团队委托进行的多项民调显示，拜登在关键“摇摆州”的支持率落后于特朗普，甚至在一些认为可以“稳赢”的州选情也不容乐观。</p> <p style="text-indent: 2em;">尽管党内退选呼声和各种不利消息越来越多，拜登此前仍多次公开表示将继续参选，20日晚甚至还在社交媒体上称“我将赢得大选”。正因如此，拜登第二天突然宣布退选令白宫和竞选团队震惊不已。</p> <p style="text-indent: 2em;">当前距离11月5日总统选举仅剩三个多月时间。美国哥伦比亚广播公司指出，美国历史上从未有现任总统在选举周期如此靠后的阶段退出竞选，这凸显拜登在首场竞选辩论后面临的严重危机。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>“接棒者”待观察</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">拜登在宣布退选后即表示将全力支持哈里斯“接棒”参选，民主党籍前总统克林顿及其夫人前国务卿希拉里也表示支持哈里斯。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/73/12990644165051301905.jpg" alt="这是7月4日在美国华盛顿白宫拍摄的美国总统拜登（左二）和副总统哈里斯（右二）。新华社记者胡友松摄" width="550" height="433" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">这是7月4日在美国华盛顿白宫拍摄的美国总统拜登（左二）和副总统哈里斯（右二）。新华社记者胡友松摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">然而，奥巴马、佩洛西、参议院多数党领袖舒默、众议院少数党领袖杰弗里斯等民主党内“大佬”在各自表态中并未提及对哈里斯的支持。美国《国会山》日报网站指出，在民主党走上一条“未知道路”之际，这是值得注意的“遗漏”。</p> <p style="text-indent: 2em;">一众“大佬”的沉默让哈里斯能否“接棒”成为悬念。民主党全国代表大会定于8月19日至22日在芝加哥举行，会上应正式提名该党总统候选人，但目前很难说民主党能否在此之前就候选人人选达成一致。佩洛西就曾表示，希望通过公开竞争的方式确定总统候选人。</p> <p style="text-indent: 2em;">据美国媒体分析，除哈里斯外，密歇根州州长惠特默、宾夕法尼亚州州长夏皮罗、加利福尼亚州州长纽森等多人都有一定竞争力。</p> <p style="text-indent: 2em;">目前来看，哈里斯的支持率不算高。美国选举信息网站“真正透明政治”汇总的多家机构民调数据显示，哈里斯的平均支持率落后特朗普约1.7个百分点。</p> <p style="text-indent: 2em;">在距离大选仅剩三个多月之际出现这样的局面，给民主党竞选前景带来巨大不确定性。《华盛顿邮报》评论，一方面，民主党得到了党内许多人想要的结果——拜登出局；另一方面，接下来的程序是一个大问题，并且可能是一个棘手的问题。</p> <p style="text-indent: 2em;">美国战后历史上曾有两位在任总统放弃连任，分别是1952年的杜鲁门和1968年的约翰逊。这两位民主党人宣布退选的时间都更早，为本党留出了更多调整时间。不过，在那两次选举中，“接棒者”最终都输给了共和党对手。</p> <p style="text-indent: 2em;"><strong>暴露不堪现实</strong></p> <p style="text-indent: 2em;">拜登退选再次暴露美国政治党派利益至上、金钱驱动选举的本质。《纽约时报》首席白宫记者彼得·贝克表示，国会的民主党高层被拜登惨淡的民调吓坏了，愤怒的捐款人威胁要撤出竞选资金，而这将影响民主党的整体选举利益，因此纷纷“说服拜登体面退场”。拜登的长期顾问罗恩·克莱因也在社交媒体上坦承，是捐款人和议员们将拜登排挤出局。</p> <p style="text-indent: 2em;">反观共和党方面，已正式接受共和党总统候选人提名的特朗普目前在多项民调上领先，大笔捐款正在入账。有分析人士指出，捐款人对拜登的“冷”和对特朗普的“热”表明“政治金主”要的只是能吸引选民的代言人，凸显美国大选“金钱游戏”的现实和无情。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/17/5228985554253518629.jpg" alt="7月18日，美国前总统特朗普在密尔沃基的共和党全国代表大会上发表演讲。新华社记者李睿摄" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月18日，美国前总统特朗普在密尔沃基的共和党全国代表大会上发表演讲。新华社记者李睿摄</span></p> <p style="text-indent: 2em;">拜登退选是今年美国大选的又一例“夏日惊奇”。本月13日，特朗普在宾夕法尼亚州竞选集会现场遭枪击受伤。目前该事件的调查仍在进行中，但一些共和党人已将这起“未遂刺杀”归咎于民主党方面此前的“煽动言行”。</p> <p style="text-indent: 2em;">从国会山骚乱到特朗普遇袭，近年来美国政治暴力愈演愈烈，两党政客和民众在多数议题上水火不容。美国政治风险咨询公司欧亚集团总裁伊恩·布雷默表示，“美国人使用政治暴力的意愿可能达到内战以来的顶点”，特朗普遇袭事件是“政治极化的美国”所能发生的“最糟糕事件”，“或预示着未来更多的政治暴力”。</p> <p style="text-indent: 2em;">中国人民大学国际关系学院教授刁大明表示，当今影响美国选举的内外议题都是矛盾尖锐对立的重大问题，这是美国的困境。“无论是拜登还是其他民主党人对决特朗普，这场选举都是一场代表着两个截然不同美国的对决。”</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 上半年日本百年企业破产数量创新高 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283308.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社东京7月22日电（记者钟雅）日本帝国数据库公司一项最新调查结果显示，今年上半年74家创立百年以上的日本企业陷入破产，是去年同期的近两倍，刷新2000年开始统计该数据以来的历史同期最高纪录。</p> <p style="text-indent: 2em;">物价高企导致利润下降以及缺少接班人成为日本百年企业破产的主要原因。《日本经济新闻》预计，今年百年企业破产数量将大幅超过发生国际金融危机的2008年。</p> <p style="text-indent: 2em;">从行业看，上半年22家制造业与21家零售业百年企业破产，占总数的约六成。对百年企业而言，更新陈旧生产设备的费用成为企业经营的沉重负担。</p> <p style="text-indent: 2em;">帝国数据库公司负责人旭海太郎对媒体说：“近年物价高涨导致企业现金流紧张，基于长期合作关系的价格转嫁变得愈加困难。”</p> <p style="text-indent: 2em;">据帝国数据库公司统计，2023年日本约有4.36万家百年企业。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 中方已全面启动上海合作组织轮值主席国工作 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283304.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月22日电（记者马卓言、刘杨）今年7月上海合作组织阿斯塔纳峰会后，中国正式接任上合组织2024至2025年轮值主席国，并将按惯例于2025年主办峰会。中方对此高度重视，已全面启动主席国工作。</p> <p style="text-indent: 2em;">这是外交部发言人毛宁在22日例行记者会上介绍的。</p> <p style="text-indent: 2em;">毛宁说，上海合作组织自成立以来，始终秉持“上海精神”，不断巩固政治互信，持续增进睦邻友好，共同守护地区安全，切实加强务实合作，影响力、凝聚力和感召力不断提升。上合组织已从最初的6个成员扩大为26个国家组成的“上合组织大家庭”，成为当今世界覆盖面积最大、人口最多的综合性区域合作组织，走出了一条合作共赢的和平发展道路，树立了构建新型国际关系的典范，为构建人类命运共同体作出重要理论和实践探索。</p> <p style="text-indent: 2em;">毛宁表示，中方将在接下来约一年时间里，会同上合组织伙伴进一步加强政治、安全、经济和人文等领域合作，充分发挥上合组织作为本地区安全屏障、合作桥梁、友好纽带和建设性力量的重要作用。</p> <p style="text-indent: 2em;">一是加强战略沟通，增进彼此互信，维护好团结协作的良好局面。二是践行好共同、综合、合作、可持续安全观，完善上合组织安全合作机制。三是围绕“上合组织可持续发展年”主题举办系列活动，着力提升贸易投资、能源、数字经济、现代农业、绿色发展等领域合作水平，持续推进“一带一路”建设同地区国家发展战略高质量对接。四是践行平等、互鉴、对话、包容的文明观，充分发挥民间外交促进民心相通的独特优势，发挥青岛作为上合组织旅游和文化之都的作用，为上合组织国家文明对话提供优质平台，打造地区国家互学互鉴、人民相知相亲的生动局面。</p> <p style="text-indent: 2em;">“中方愿以担任主席国为契机，同上合组织各方一道，建设团结互信、和平安宁、繁荣发展、睦邻友好、公平正义的‘五个共同家园’，推动构建更加紧密的上合组织命运共同体，为促进地区和世界和平、稳定、发展、繁荣作出更大贡献。”毛宁说。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 王毅同马尔代夫外长扎米尔举行会谈 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283285.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月22日电 中共中央政治局委员、外交部长王毅22日在北京同马尔代夫外长扎米尔举行会谈。</p> <p style="text-indent: 2em;">王毅指出，今年1月，习近平主席同穆伊兹总统一致同意将中马关系提升为全面战略合作伙伴关系，共同致力于打造中马命运共同体。中方愿同马方积极落实两国元首重要共识，深化政治互信，密切各层级友好交往，加强各领域互利合作。</p> <p style="text-indent: 2em;">扎米尔表示，马方相信中国进一步全面深化改革将为世界带来更多福祉。马方坚定恪守一个中国原则，愿继续积极参与共建“一带一路”，深化双边经贸、金融、旅游、人文等领域互利合作。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 35年来驻日美军及军属涉性侵案达166起 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283280.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社东京7月22日电（记者胡晓格 姜俏梅）据日本媒体22日报道，日本警察厅说，从1989年至2024年5月，驻日美军及军属共犯性侵案件166起。</p> <p style="text-indent: 2em;">今年6月底，日本媒体曝光去年12月和今年5月发生的两起驻日美军性侵冲绳女性案件，但此前日本政府并未对外公布相关消息，也未及时通报冲绳县政府，引发民众强烈不满。</p> <p style="text-indent: 2em;">据日本共同社报道，除冲绳外，近年来，位于青森县、神奈川县、山口县、长崎县等地的美军基地也曾发生驻日美军性侵案未被公开、也没有向地方政府通报的情况。日本政府隐瞒驻日美军性侵罪行的问题接连曝光，驻日美军性侵案通报机制成为问题焦点。</p> <p style="text-indent: 2em;">据日本《每日新闻》22日报道，警察厅表示，驻日美军及军属涉性侵案是否公开由地方警方自行判断，尚不清楚地方警方与地方政府之间的信息共享情况。</p> <p style="text-indent: 2em;">日本山口县知事村冈嗣政19日表示，驻日美军性侵案通报机制问题已成为日本全国面临的共同课题，不仅限于冲绳，应在全国范围内实施迅速通报机制。</p> <p style="text-indent: 2em;">根据日美两国政府于1960年签订的日美地位协定，如果美国军人在日本涉嫌犯罪，美方享有优先司法管辖权。美军在日本引发的案件往往不了了之。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 刘建超分别会见日本、德国客人 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283275.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社北京7月22日电 7月22日，中共中央对外联络部部长刘建超在北京分别会见日本自民党总务会长森山裕和由德国左翼党联合主席施尔德万率领的代表团，就加强党际交往，推动国家关系发展等交换意见。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 马克龙呼吁奥运会期间全球休战 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283264.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社巴黎7月22日电（记者唐霁）法国总统马克龙22日视察巴黎奥运会奥运村时，呼吁在奥运会举办期间实现全球休战。</p> <p style="text-indent: 2em;">马克龙当天上午视察了位于巴黎北郊圣但尼市的奥运村，他在接受媒体采访时表示，即将开幕的巴黎奥运会将成为法国国家生活的核心，世界各国运动员也因奥运会相聚法国，这是一次体育盛会，也应是“奥林匹克与政治休战”的时刻。</p> <p style="text-indent: 2em;">马克龙还专门视察了奥运村里设置的警察局。他说，法国已经动员和部署警力，为保障奥运会开幕式和全部比赛“做好准备”。</p> <p style="text-indent: 2em;">2024年巴黎奥运会将于7月26日至8月11日举行，巴黎残奥运会将于8月28日至9月8日举行。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 尼泊尔山体滑坡已致25人死亡 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283253.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社加德满都7月22日电（记者易爱军）尼泊尔官员22日说，本月12日在奇特旺县发生的大巴遭遇山体滑坡坠河事件，已造成25人死亡，仍有34人下落不明。</p> <p style="text-indent: 2em;">奇特旺县县长因德拉德夫·亚达夫对新华社记者说，除3名乘客成功脱险外，救援人员已找到25具遇难者遗体，其余34人和遇险的两辆大巴至今下落不明。</p> <p style="text-indent: 2em;">亚达夫说，尼泊尔安全部队和一支印度搜救队伍仍在搜寻失踪人员和大巴。</p> <p style="text-indent: 2em;">奇特旺县一段公路12日遭遇山体滑坡，两辆大巴被冲走。经尼泊尔官方核实，两辆大巴共搭载62人。</p> <p style="text-indent: 2em;">尼泊尔警方说，自6月10日进入雨季以来，强降雨引发的洪水、山体滑坡和泥石流等灾害已造成该国大约130人丧生。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 爱沙尼亚总统任命新政府 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283248.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社里加7月22日电（记者陈玉芬）塔林消息：爱沙尼亚总统阿拉尔·卡里斯22日任命新联合政府，来自执政党改革党的克里斯滕·米哈尔出任总理。</p> <p style="text-indent: 2em;">爱沙尼亚公共广播公司发布的图文消息显示，卡里斯22日下午在总统府签署新政府任命书并接见了新内阁成员。</p> <p style="text-indent: 2em;">当天上午，爱沙尼亚议会以64票赞成、27票反对的表决结果通过米哈尔提出的新联合政府方案，同意其出任总理并授权他组阁。新联合政府设13个内阁部长，前任政府的外交部长马尔古斯·察赫克纳、内政部长劳里·莱内梅茨、国防部长汉诺·佩夫库尔等均留任原职。</p> <p style="text-indent: 2em;">米哈尔的前任卡娅·卡拉斯即将出任欧盟外交和安全政策高级代表。卡里斯15日接受卡拉斯的辞呈，并于16日提名米哈尔为总理人选。米哈尔在卡拉斯政府担任气候部长。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 缅甸代总统将职权移交给国家管理委员会主席 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283242.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社仰光7月22日电（记者张东强 黎广滔）缅甸广播电视台22日晚报道称，因健康原因，缅甸代总统敏瑞将职权移交给缅甸国家管理委员会主席。</p> <p style="text-indent: 2em;">缅甸代总统办公室向缅甸国家管理委员会办公室发通知说，敏瑞因病休假及未能履行职责期间，为便于执行必要的国防和安全委员会相关事宜，将代总统的职权移交给国家管理委员会主席。</p> <p style="text-indent: 2em;">据缅甸广播电视台报道，2023年年初以来，敏瑞多次因进食和行动困难问题接受治疗。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 中国杂技在莫斯科获得多项大奖 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283232.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">“偶像—2024”国际马戏艺术节各奖项评选结果21日晚在莫斯科国家大马戏剧院揭晓。来自中国的两个参赛队获多项大奖。“偶像”国际马戏艺术节于2013年首次举办，是世界最有影响力的马戏文化盛会之一。本届艺术节于18日至21日在莫斯科举办，吸引了来自俄罗斯、中国、西班牙、意大利、埃塞俄比亚、朝鲜等17个国家的业界精英参加。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 克罗地亚东部枪击事件致6死6伤 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283237.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社萨格勒布7月22日电（记者李学军）克罗地亚东部城镇达鲁瓦尔一家养老院22日发生枪击事件，造成6人死亡、6人受伤。凶手已被警方逮捕。</p> <p style="text-indent: 2em;">据当地警方透露，当地时间22日上午10时10分左右，51岁的退役老兵克雷希米尔·帕霍基闯入该养老院并开枪射击，当场造成5人死亡。受伤人员被紧急送往当地医院救治，其中1人伤重不治。</p> <p style="text-indent: 2em;">据悉，在枪击事件中丧生的6人包括帕霍基住在该养老院的母亲。警方对帕霍基开枪杀人的动机和原因已展开调查。</p> <p style="text-indent: 2em;">枪击事件发生后，克罗地亚总统米拉诺维奇和总理普连科维奇分别发表声明，对枪击事件予以强烈谴责，对遇难者家属、受伤人员及其家属表示慰问，并祝愿伤者早日康复。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 以军轰炸加沙地带南部死亡人数升至70人 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283226.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/1/10094952409766001533.jpg" alt="7月22日，在加沙地带南部城市汗尤尼斯，人们逃离家园。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月22日，在加沙地带南部城市汗尤尼斯，人们逃离家园。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">新华社加沙7月22日电（记者黄泽民）巴勒斯坦加沙地带卫生部门22日发表声明说，以色列军队当天轰炸加沙地带南部城市汗尤尼斯，造成至少70人死亡、超过200人受伤。</p> <p style="text-indent: 2em;">据巴勒斯坦通讯社22日报道，多架以军战机密集轰炸了汗尤尼斯东部社区。袭击前当地民众大规模向西撤离，但时间紧迫，出现大量人员伤亡。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/10/10206885597309042638.jpg" alt="7月22日，在加沙地带南部城市汗尤尼斯，人们逃离家园。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月22日，在加沙地带南部城市汗尤尼斯，人们逃离家园。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处22日在社交媒体上表示，成千上万在汗尤尼斯的民众再次逃离冲突和军事行动，恐惧和流离失所的“循环”已经持续太久，这种情况令人“难以忍受”。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/86/12459975555557900874.jpg" alt="7月22日，在加沙地带南部城市汗尤尼斯，人们逃离家园。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月22日，在加沙地带南部城市汗尤尼斯，人们逃离家园。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">以色列国防军22日发表声明说，以军当天早些时候要求汗尤尼斯东部社区民众撤离，是因为有情报显示“恐怖分子”正在这些地区活动并发射火箭弹，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）也在那里试图重新集结部队。以空军和炮兵部队当天打击了汗尤尼斯超过30处“恐怖分子的基础设施”。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/41/18349444489474642257.jpg" alt="7月22日，在加沙地带南部城市汗尤尼斯，人们哀悼死难者。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月22日，在加沙地带南部城市汗尤尼斯，人们哀悼死难者。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">7月以来以军多次袭击汗尤尼斯。13日，以军轰炸汗尤尼斯的马瓦西地区，造成至少90人死亡、约300人受伤。16日，以军对马瓦西地区的空袭造成至少17人死亡、26人受伤。</p> <p style="text-align: center;"><img src="/mediafile/pic/20240723/33/3628756768831534137.jpg" alt="7月22日，在加沙地带南部城市汗尤尼斯，人们哀悼死难者。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）" width="550" height="366" /></p> <p style="text-align: center;"><span desc="desc">7月22日，在加沙地带南部城市汗尤尼斯，人们哀悼死难者。新华社发（里泽克·阿卜杜勒贾瓦德摄）</span></p> <p style="text-indent: 2em;">据巴勒斯坦加沙地带卫生部门22日发布的最新数据，去年10月新一轮巴以冲突爆发以来，以色列在加沙地带的军事行动已造成逾3.9万人丧生、超8.9万人受伤。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 巴拿马西部发生5.9级地震 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283219.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社巴拿马城7月22日电（记者陈昊佺）据巴拿马大学地质科学院消息，巴拿马西部与哥斯达黎加接壤的边境地区22日下午发生5.9级地震。巴民防部门说，暂未收到人员伤亡报告。</p> <p style="text-indent: 2em;">巴拿马大学地质科学院发布的信息显示，地震发生在当地时间15时17分（北京时间23日4时17分），震中位于巴拿马西部奇里基省阿穆埃耶斯港东南14公里处，震源深度为5公里。此前，该地区在当地时间14时19分曾发生5.7级地震。</p> <p style="text-indent: 2em;">巴拿马国家民防部门说，已向阿穆埃耶斯港和附近城市派遣人员，对医院等建筑设施进行监控。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 哥伦比亚海军缉获554公斤可卡因 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283215.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">新华社墨西哥城7月22日电（记者李欣）波哥大消息：哥伦比亚海军22日发表声明说，哥海军在该国西部乔科省海岸附近海域缉获554公斤可卡因。</p> <p style="text-indent: 2em;">声明说，哥伦比亚海军在一次海上任务中发现一艘船朝中美洲方向高速行驶，于是展开追捕行动，缴获了这批可卡因，同时抓获3名巴拿马籍嫌疑人。</p> <p style="text-indent: 2em;">当前，哥伦比亚政府致力于打击贩毒等违法活动，特别是防范非法武装组织利用贩毒获得资金进行威胁国家和平的行为。据哥伦比亚国防部6月发布的报告，2024年前5个月，该国缉获可卡因的数量同比增加了31%。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 加拿大西部地区高温干旱野火蔓延 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283191.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <p style="text-indent: 2em;">自今年6月底以来，加拿大西部不列颠哥伦比亚省和艾伯塔省部分地区持续出现极端高温和干旱天气，导致野火频发并迅速蔓延。目前两省已有超过300处火场失控。</p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 乌克兰外长库列巴将访华 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283068.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　新华社北京7月22日电 外交部发言人毛宁22日宣布：应中共中央政治局委员、外交部长王毅邀请，乌克兰外长库列巴将于7月23日至26日来华访问。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月23日 02 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 世贸组织成员赞赏中国发展成就和中国贡献 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283069.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>本报记者 刘 赫</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　近日，世界贸易组织在瑞士日内瓦举行第九次对中国贸易政策审议会议。“中国经济在多重外部挑战下显示强大韧性”“中国依然是世界经济增长的重要引擎”“中国在世贸组织框架下支持多边贸易体制，发挥积极作用”……世贸组织成员代表普遍赞赏中国改革开放伟大成就和对世贸组织工作的突出贡献，愿与中国进一步深化经贸关系，并对中国在推动全球经济复苏、促进发展中成员务实合作、维护多边贸易体制等方面发挥更大作用充满期待。</P><P>　　贸易政策审议是与规则谈判、争端解决并列的世贸组织三大功能之一，成员之间相互就贸易政策提出问题、表达关注，是成员相互了解经贸政策走向和承诺执行情况的重要透明度机制。按照审议规则，贸易额排名全球前四位的成员每三年接受一次审议。据介绍，会前中方共收到44个成员提出的1000余个书面问题，并按照规则要求按时提供了全部问题答复。</P><P>　　商务部副部长李飞率中国代表团出席审议会议。李飞表示，世贸组织是多边主义的重要支柱，是全球经济治理的重要舞台。中国坚持走中国式现代化道路，推动实现高质量发展。自2021年10月上次审议以来，中国积极践行真正的多边主义，在全球发展中持续发挥重要作用，以超大规模市场为全球带来更多机遇。中国加强南南合作，落实全球发展倡议，支持发展中成员加快发展。</P><P>　　在审议会议中，中方代表团以坦诚、开放态度回应成员对中国经贸政策的关注。中方表示，世贸组织成员有理由相信，未来中国进一步全面深化改革、扩大开放、推动高质量发展，将为全球带来新的更大机遇。</P><P>　　此次审议中，共有71个世贸组织成员现场发言，赞赏中国发展成就和中国贡献。成员代表指出，中国经济在多重外部挑战下显示强大韧性，是全球经济复苏最主要的推动力量。中国是众多成员的最重要贸易伙伴，近年来通过降低关税、优化清关程序、出台负面清单等方式持续推动贸易投资自由化便利化。</P><P>　　成员代表高度认可中国持续推动市场化改革，通过加强技术创新等方式促进经济绿色转型发展，为全球低碳绿色发展、应对气候变化作出突出贡献。成员代表表示，中国是重要、负责任的世贸组织成员，在推进投资便利化、电子商务谈判等议题讨论，支持争端解决机制改革和推动恢复上诉机构运行等方面作出重大贡献。</P><P>　　发展中成员高度赞赏中国以实际行动对其支持，特别是支持最不发达国家成员加快发展、进一步融入多边贸易体制，认同中国式现代化理念、互利共赢发展理念。</P><P>　　审议会议前夕，为推动成员更好理解中国经贸政策，中方首次在世贸组织举办配套边会，邀请专家学者和企业代表通过客观详实的数据、生动具体的案例，介绍了中国实现高质量发展和高水平开放所采取的政策、措施和实践经验，并与来自世贸组织秘书处、世贸组织成员、国际组织和媒体的参会代表交流互动。</P><P>　　中国常驻世贸组织代表李成钢表示，中国在审议前夕举办配套边会，是实践世贸组织改革关于加强贸易政策审议机制的具体动议。贸易政策审议不仅是世贸组织进行贸易政策监督和增强成员政策透明度的重要途径，更是增进理解、构建信任的重要平台，这对世贸组织有效运行至关重要。</P><P>　　世贸组织秘书处贸易政策审议司司长亚历山大·凯克高度赞扬中方在本次贸易政策审议筹备工作中的积极开放态度，充分肯定中方举办边会对世贸组织成员深入了解中国经贸政策、增信释疑的促进作用，称赞中方是首个主动践行贸易政策审议机制改革成果的世贸组织成员，对推动世贸组织成员参与贸易政策审议和深度互动交流发挥了重要作用。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月23日 02 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[ 王毅、何立峰分别集体会见美中贸易全国委员会董事会代表团 ]]>
            </title>
            <link>http://world.people.com.cn/n1/2024/0723/c1002-40283009.html</link>
            <pubDate>2024-07-23</pubDate>
            <author>人民网</author>
            <description>
                <![CDATA[ <P>　　新华社北京7月22日电 中共中央政治局委员、外交部长王毅，中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰22日在北京分别集体会见美中贸易全国委员会董事会主席芮思博率领的代表团。</P><P>　　王毅在会见时表示，中国共产党二十届三中全会刚刚成功召开。希望美中贸委会及会员企业结合在华发展经历，多向美政府、国会及各界讲述真实、立体、全面的中国，多发出客观、积极、理性的声音，推动美国内树立对华正确认知。</P><P>　　何立峰在会见中介绍了中国共产党二十届三中全会、中国经济形势和对外开放等情况，希望美中贸委会充分发挥自身影响力，推动美国企业把握机遇，积极参与中国进一步全面深化改革和中国式现代化进程，深化互利合作，实现共赢发展。</P><P>　　芮思博等表示，欢迎中共二十届三中全会释放进一步全面深化改革的重要信号。美国工商界对继续深耕中国抱有信心，期待深化双方诸多领域合作。美中贸委会愿继续发挥积极作用，为推动美中经贸关系发展作出新的更大贡献。</P> <p></p><p><span id='paper_num'>　　《 人民日报 》（ 2024年07月23日 02 版）</span></p> ]]>
            </description>
        </item>
    </channel>
</rss>